卑微前線 : 我絕對支持私了, 但反對意氣用事

卑微前線的長文, 我不盡同意, 但值得思考. (例如: 我個人不反對三罷, 但亦反對某D人貶低侮辱和理非.... )

CUHK Secrets
11月12日 15:20 ·

#CU9777
"【手足們，切勿成為自己討厭的人！】

老實說，作為一名卑微的前線，我不支持是次「被三罷、黎明堵路」行動。

我們都討厭自己的訴求和聲音不被重視，討厭有權勢的人把自己的價值強加於我們身上。所以政府漠視200萬人上街、強推惡法，我們站了出來。這是我們的初衷。

可現如今，我們說的是「不上一天班會死嗎？」、「香港都這樣了你還想著準時上班？」。我們似乎也把很多人的聲音一笑帶過、對他們的訴求不以為然。是的，有部分人，不上一天班，真的會死。有些婆婆，靠著拾紙皮賺到的零碎度日；有些公公，靠著做清潔的卑微時薪糊口。或許他們當中，有的還要照顧家裡殘疾的孫子。而不愁吃喝的你輕描淡寫的一句「不上一天班會死嗎？」，讓他們餓了三餐。

而且堵路只是阻礙上班族嗎？那些要到醫院複診的老人呢？那些約了動手術的病人呢？就算是不看病一兩天不會死，但這句話又該是出自於你這外人之口嗎？我在某醫護FB page看見有個MO鼓勵非緊急服務的同事罷工，提出了一些理據，解釋為何對病人影響不大。然而他只考慮到對病人身體的實質影響，並無顧及病人的心理健康。他沒有考慮老人們不能如期複診的焦急，沒有顧念病人不能如期動刀的不安。何況我當天動不了刀，我又須輪後到什麼時候？是所有人的期一起挪後，還是我的期被調到後面，原本排在我後面的人卻提前做了手術？這公平的問題，那位MO又有沒有想過？

手足們漠視市民的感受，最大原因，莫過於覺得自己有崇高理念。首先，有崇高理念就不計犧牲別人，這思想是很危險的。再者，任何東西都可以被昇華到一個堂皇的價值。我這幾天便老在IG Story上見到有人寫道：「上班與香港，你選哪個？」原本「上班 vs 罷工」，現在硬生生變成「上班 vs 香港」，立馬把上班族陷於不仁不義之地 — 我上班，我就不罷工；我不罷工，我就不愛港；我不愛港，我就是個人渣。這種道德綁架，是史無前例的噁心。其實「罷工、堵路」真的能與「愛港」劃上等號嗎？就算可以，那程度呢？

程度當然也是考慮之一。比方說你眼前有半頁lecture notes和一百萬美元，我讓你選，你選了後者，然後我嘲笑你說：「抱負與金錢，你竟選擇了金錢。」這句話在理嗎？今天堵路、罷工就猶如這半頁notes，你堵了幾次，迫人罷了幾次，除了增加公眾的怨念與手足的傷亡，對於五大訴求有絲毫進展嗎？更何況，堵路與愛港，並不等同。

我認為罷工的精髓，在於癱瘓經濟，切斷政府收入來源，迫政府屈服就範、回應訴求。香港是金融中心，倘若金融大鱷們肯罷工，股市暴跌，政府才會心急。但你如今堵路，影響的是公共交通，還是林寶堅尼？妨礙的是普羅百姓，還是金融大鱷？

在IG上我又看見有人說：「如果你肯罷工，我們何必堵路？」甚麼？我看了甚麼？我是做夢都想不到一向文宣做得那麼優秀的手足們能說出如此歪理。我們都討厭被迫，被迫接受國民教育、被迫送中條例通過、被迫不能戴口罩。當然，你可以說以上例子被迫的都是無理要求，那麼有理的你就不討厭嗎？當你打PS4打到興起，忽然屏幕一黑，你媽說：「如果你肯自制，我何必切斷電源？」當你發現手機不見了，你媽說：「如果你肯早睡，我何必沒收手機？」發現沒有？連這種小事上被迫我們都忍受不了。

以往我們堵路，搞「和你塞」、「不合作運動」，我們會發起後續的道歉行動，表達的是一種無可奈何，一種迫於無奈。可現如今，我們表達的是理直氣壯。撞到了人，你道歉，和撞到了人，你問人走路有沒有帶眼，是有天壤之別的。態度很重要。態度決定一切。

深黃已矣，游離可追。區議會選舉在即，我們現在應當爭取普羅大眾、游離分子的支持。試問你左一句「不上班會死？」、右一句「你有沒有良心？」人家又怎麼會支持？我們原本的確有一副好牌，死黑警惡行鋪天蓋地，無人不咬牙切齒、怒髮衝冠。本來一手好牌打成這樣，真想說句提倡是次三罷的人是不是內鬼！算了，事情已過，還望記住，我們的目標是港共、黑警，而不是普羅市民。

再來我想說說馬鞍山燒人一事。我完全不敢相信自己看到的影片底下的評論是出自我方，一句一句讀下去，我讀到的是心寒。有手足中槍、被砍，我們會有惻隱心，會想幫手足報仇，並責怪那些支持開槍的涼薄藍絲。我們會想，儘管不同陣營，也應存有人性吧。然而，原來情況發生在我們身上，我們也是一樣，竟有很多人興高采烈地慶賀有人被焚燒。然後又有人隨便編個藉口，說他是特技人、休班警（那麼他到底是特技人還是休班警？），瞬間就完全合理化這件事，立刻落得個心安理得。這跟藍絲隨便污衊我們收了錢燒殺搶掠，本質無異，同樣是逃避心虛。

但心虛是藏不了的。我剛開始在FB上看到這條片是在「啱channel」的page上，樓下有一堆留言，叫admin 「快del post」。為何要人del post？你心虛了嗎？你也覺得自己有錯嗎？而你覺得自己有錯的第一個反應竟是讓人del post？甚麼意思？不要留下把柄？眼不見為乾淨？中共滅聲、警察毀屍滅跡，也是抱有這些想法而已。

這個問題牽涉到私了（鶳），在這兒我必須旗幟鮮明地說明：「我絕對支持私了。」我為甚麼支持？在健全的法治體系之下，人民放棄報仇的權利，把它交予政府、交予法律。然而連月來我們看到的是黑警選擇性執法、法治土崩瓦解，我們應當重拾我們的權利，替天行道。但私了有個大前提，乃是私了的對象要正確。何謂正確對象？我認為對方如正在使用暴力，你預料他將來大概也不會受到法律制裁，或某人曾使用暴力卻仍逍遙法外，這時候你就很應該「打柒他」，往死裡打。然而若對方只是與你有口角，你不用言語反駁，卻選擇使用武力，這做法既不正確，也很愚蠢。要麼顯得你無理，要麼顯得你嘴笨。

本來我碰到藍絲，見他們批評我們是紅衛兵、濫用暴力、激進，我都會跟他們舌戰，可謂從未敗陣。可我們愈發過份，我下次再戰，恐再不能站得住腳。我不想這一天發生。

而且很多黃絲，家裡都有對藍絲父母。若被打的是你本人或是你手足的父母，而他們只是表達了一下自己的不滿，你於心何安？希望其他前線手足也有足夠的判斷力。

以下我列舉一些該被私了的人，轉自網路：

「21/7 元朗襲擊事件45人傷, 包括1名孕婦, 其中1人危殆, 5人嚴重, 34人被捕, 6人被控暴動
5/8 荃灣白衣人斬人青年斷手腳筋, 冇人被捕
5/8 北角福建幫棍棒戰示威者, 福建幫敗走
11/8 北角紅衣藍衣福建幫拳打記者棍打市民, 冇人被捕
15/8 西環背心男揮豬肉刀趕人, 冇人被捕
21/8 將軍澳藍衣漢斬傷三人, 一人命危留醫ICU, 深夜潛逃回中國後回港被捕
6/9 旺角紅衣男菜刀斬傷四人包括其妻子, 冇人被捕
15/9 北角福建幫打人後向記者揮刀, 1刀手被捕用警盾擋面
15/9 沙田夫婦持刀鐵通兇群眾, 夫婦被捕
30/9 粉嶺撕紙漢圖掟青年落橋, 冇人被捕
1/10 屯門白衫大叔菜刀斬人, 被鶳
2/10 黃大仙魚蛋小販揮菜刀, 被鶳
4/10 深水埗白衣漢斬人, 被鶳
4/10 大埔藍衣中年漢雙斧頭斬人, 被鶳
5/10 屯門粉紅色衣中年男M記門口斬人, 被鶳
19/10 大埔雙程證男子斬人見腸, 男子自首
3/11 太古城斬人6人受傷兩名危殆兩名嚴重, 咬斷區議員耳, 被鶳被捕」

有仇恨很正常，我也有。但為何不把仇恨發洩到該發洩的人身上？拿上班族、小藍絲洩氣，非大丈夫所謂。我們要報仇，不是發洩！試想像，我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？你說我瘋了，然後繼續做一些大規模犧牲手足吃力不討好的事，我正想說，你才瘋了嗎？

然後我想說說「不割席」。不割席原本是為了和勇團結，可漸漸變成一種洗腦式宣傳 — 手足說什麼就是什麼、手足怎麼做你也怎麼做，無論怎樣你都支持、跟隊。這次堵路便是明顯例子了，有多少人真的認真思考過該不該這樣做？群組說塞，你就塞；群組說三罷，你就覺得三罷等同救港與正義；你看人道德綁架上班族，你也跟著道德綁架上班族。世上有種生物，是我們所鄙視的，叫「狗」。他們盲目聽從上級指示，缺乏個人良知的思考。而「不割席」，拉近了我們與該生物的距離。

我不是沒有提點過的，但得來的回饋，通通是：「你哪有上面懂得多？」「你是想割蓆嗎？」「你是不是內鬼？」須知道，黑警之所以猖獗無道、無法無天，不是從一開頭便這樣的，是環境造成的。甚麼環境？一個沒有有力監管機構，沒有抗衡力量，沒有反對聲音的環境，使他們坐大。我不希望我方也會消滅所有反對聲音，我怕有一天有手足公開批評前線會被排擠、被打、被燒、被說是鬼。這樣還有人敢站出來說話嗎？這樣我們能不囂張跋扈嗎？

謹記，忠言逆耳，切莫不要意氣用事。熱血不是上腦的，是留在心中的。頭腦應用作冷靜思考。

最後我想奉勸諸位，我們應當小心，不要成為自己討厭的人。

我講個故事吧，是《笑傲江湖》的結局。小說裡有個派別，名曰「日月神教」，教主原本是任我行。他與部下稱兄道弟，見面無非拱手打招呼。可是有一日，東方不敗篡位，對教眾實行高壓統治，鼓吹個人崇拜。教眾見教主，須跪拜叩首。後來任我行聯手令狐沖和向問天打敗東方不敗，重奪教主之位。望見昔日教中兄弟，任我行很是感動，並說這些年受東方不敗欺壓，實在是委屈老弟兄了。任我行坐上教主之位後，教眾們一批批前來參見。他們都習慣了對教主進行跪拜，起初跪下時，任我行本想說「快快請起」，可馬上又轉念道：「以往肯定是我無威不服眾，才被東方不敗那小子篡了位。」於是他就欣然接受了教眾們連番的跪拜。而在遠處的令狐沖目睹此幕，感慨道：「此刻座位上的是東方不敗還是任我行，又有何區別？」

是的，任我行找到了，他找到了藉口，一個讓自己成為自己討厭的人的藉口。人總想讓犯錯後的自己心安理得，於是便找藉口，而這藉口又實在太好找了。甚麼「我們其實是在救香港」、「我們要對得起死去的人」、「藍絲們也很涼薄」，這些通通都是藉口，都不能為錯事埋單。這也是墮落、是悲劇。馬丁· 路德金之所以是英雄，是因為他帶領黑人平權後，沒有說：「兄弟們！我們現在要反過來欺壓白人！」在他身邊，肯定也會有很多聲音，說道：「你不向白人報仇，怎麼對得起以前受欺壓的黑人弟兄！」馬丁·路德金的堅守，阻止了黑人的墮落，阻止了歷史的輪迴。他就值得被稱為英雄。

天降大任於斯人，所以我們更有責任考慮得更週全，顧全更多人的利益，集中力量討賊。整天想著犧牲某某去成全甚麼，還覺得理所應當，這種想法極度可怕。你們都是這城市最優秀的一群菁英，我懇求大家可以採納我的建議，日後我們再次在前線相會。

希望中槍的少年，和所有受傷的手足能平平安安、早日康復。各種陰謀、疑團能早日大白，讓死者瞑目。

祈求民主如自由，萬世都不朽。光復香港，時代革命！五大訴求，缺一不可！

p.s
我估計有一半人睇完第一段就開始係comment到鬧。
亦有一半人即使我打左咁多嘢論述自己既諗法，都依然會用一兩句去否定我。例如「走啦！死左膠、賣港賊！」、「我為前線有你呢d人感到恥辱」、「暴大唔應該有你呢種人」云云。

我打呢篇嘢既時候，真係心急如焚。所以可能有唔通順之處，還忘諒解。如果我既意見受手足們採納，我會看到一絲曙光。如果被摒棄，我將兩邊不討好、眾叛親離。唉～

(再利申: 我個人不反對三罷, 但亦反對某D人貶低侮辱和理非.... )

After

推

好文，推。特別係道德同情感綁架，真係好噁心。

啱呀，但樓主快d走，好快有人話你係5 毛

個班一日唔返工就會死嘅人你唔係諗方法經濟援助佢而係諗點令佢返到工

好文，文筆流暢有邏輯，應該係出自哲學系之手

點解重要停留晚上街頭抗爭

push

分析精闢入微，呢位手足有勇有謀

已擺3日，前線做野有佢地既考慮，我地支持同埋拆掂佢就得啦

幾年前已經指出過，燈仔反共，本質更共。

只是現在完全浮現。

不過還是等住被人屌

好文共享

Agger,不割席，應同時應用於我方陣營有異見的情況下。該理性討論，非盲目跟從

幫推

qog

拉

假設樓主唔係5毛
我同你講今時今日和理非要做的係支援前線
做得幾多得幾多

討論下手法緊係得喇
但你討論完結論係割咁不了
不割唔係一句口號
係真係不割
前線做乜我都不割
你燒我都ok
如果二百萬人有咁的堅持就得
你話拉其他人轉黃
咁都係我地和理非的工作
唔係勇武要負責

支持，行動當中都要不斷檢討，尋求進步

個班一日唔返工就會死嘅人應該反醒吓點解自己咁廢，就算要鬧都係鬧政府點解咁廢幫唔到佢地。

屌佢地老母

任我行和馬到路德金的共通點，在於你評論他們的時候，是說他們成功了，然後做了些什麼

而評論香港人的時候，是說他們還未成功，不應該做些什麼。

睇吓有冇高手反駁

而家係綁架政府，逼政府回應。你竟然以為目標係要直接切斷政府收入

有道理
但對今日香港黎講係垃圾
或者大家摺多d紙鶴幫下香港

咁我覺得自省都好緊要既

推
但個班唔做野齋打卡既人會攞呢d 文打飛機
唔該你打之前
自我反省下先

agree,唔好道德同情感綁架

五毛露底🙊

咁返工啦

道德同情感綁?
知唔知咩叫義務同責任

有崇高理念就不計犧牲別人，這思想是很危險的
講 得 好

不完美可改善=/=割

真理

push
我自己都覺得依加盲撐，開始不分是非黑白嘅風向好恐怖

雖然我唔知有幾多係鬼同三毛係度帶風，但至少我接受唔到放完火燒地鋪之後有人出嚟勸手足裝修唔好放火魔法，都會有一堆人走出嚟屌割蓆同話冷處理
有d嘢做得唔好喺要去改善㗎，咁樣一句劈埋嚟就放棄自我改進完全唔可取

講得幾好
但樓主陣間應該會被狂插屈毛

咁我地可以點做

旗幟鮮明咁支持？你共产党嚟？

前線做咩都岩架啦
到真係燒死市民又會冷處理
立不敗之地

講得好好

我唔知啊..... 我淨係覺得前線為我哋頂咗咁多，想做番啲嘢揸政府個春袋

返工喇你

推 不完美 可接受 要改善

正解

我婆婆本來尋日覆診 但尋日咁 都唔敢帶佢出去覆
平時有人送飯比婆婆食 係特制餐
但尋日罷工無人送

不如你分享下高見，大家點可以用和平理性非暴力嘅方法爭取民主喇，以避免集中營呢嗰下場。

大愛左膠文

以眼還眼 的意思傷害對等

漢摩拉比法典

大家要重温下面個post:
遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

不能同意更多

左膠 block
連登就係咁

連登個氣氛越走越極端嘅話，唔會對事情有幫助，特別係我哋靠人性嘅光輝先走到今日

有無辦法即場安排義工
雖然感覺唔係好易......

係咪好想返工？

Tui

係 理性係岩
但你知唔知咩叫collateral damage？
而加香港已經進入準戰爭狀態 好多野已經避免唔到

你有理有據可以反駁，動輒為他人扣上帽子，與中共有何分別？

其實我唔係好明

毛澤東打仗o既時候
那些要到醫院複診的老人呢？那些約了動手術的病人呢？

有理念想香港民主自由
但犧牲勇武手足
自己係安全位置的左膠都好危險

文中呢位係左翼
因為佢係前線幫手
各位支持左翼思想的人
你地有無係前線幫手頂住黑警？
有無護住比藍絲打的勇武？

份工真係咁重要嘅，實有辦法番，行番幾個鐘又好早幾個鐘又得，塞鐵塞車係俾藉口真和理非。

最重要係 政府讓步答應五大訴求咪無人破壞囉，當權者(啫係自稱香港老母）都覺得保住班狗重要過你地啲賤民，你點叫其他人幫你

閱讀理解拎咩？
樓主幾時叫人和平抗爭？
方法都講埋出黎啦

開宗明義講要癱瘓香港好過而家新聞全部都報迫人罷工

推
唔可以停止自我修正

咁係咪為咗理想要漠視所有民意同普通人？

唔知道 淨係打左個電話通知我地唔送餐

所以毛澤東咪唔係英雄

最後攪到中國極度貧窮

不割蓆
但支持改善

唔好自我澎漲

之前所做的野不要浪費，中共愛人打人，分化，不要中計。 暴力得不到國際支持，而且我地不是林鄭丶黑警丶白衫人。 不要忘記初心，我地係有良知。

我想問睇到篇文覺得寫得好既人係咪真心？？

我認我睇到一半無睇 因為我覺得完全係垃圾黎
簡單歸納 堵路阻到人就唔應該做？？？
咁我地出黎遊行示威阻到政府施政喎？？？

咩燒人無惻隱之心？？
從來道德都係實力平等既雙方先會存在既野
黑警會唔會對你有道德？唔會，因為佢地行過黎趕只有好少好少部份既人會反抗，戰鬥實力唔平等，而你對政治 對社會既影響力都唔夠你拉平呢個實力差距

呢個時候仲講人性 道德 講阻到人 講惻隱之心 係咪傻撚左？？？

咁樣係前線？？？

我朋友咁睇 除左用手段加大己方既威脅力 令到可以攬炒外 其他所有行動都係曬撚氣
我講既唔止係堵路咁簡單

見你咁理性，咁我指出你嘅謬誤。
你覺得唔應該道德綁架某啲人，因為佢地想嘅野未必同我地一樣。

你有無發覺你呢句，同政權口吻好相似？
大家都係受壓逼嘅人，除咗「真手停口停撚」同埋「睇病撚」外，其他人係咪真係唔返工唔得？

另外，社會運動，爭取民主自由係一定要有成本，每個國家都係，香港亦都唔例外。

無得座享其成架，呢啲係要成個社會一齊去負擔，個啲人已經唔使面對死亡，被捕被打被強姦嘅風險，仍然可以享受光復香港後嘅成果呀。

TLDR all
睇左一半,總之呢條友就係企係道德高地話其他人不是

咁講政府肯回應訴求就唔會搞到呢個地步啦

私了呢回事，
我唔贊成同政見不同既人私了。
咁我地同對家有咩分別？
敵我者亡？

但對方用暴力就一定唔可以包容，

關於罷工，的確好多人係日薪工，
手停口停，
你邊有可能叫佢地認同罷工，
我反而諗有冇方法可以幫到呢D家庭，
令佢地壓力冇咁大。

部份同意
始終覺得係要對準政權
要政府回應冇辦法行動唔升級

唔想手足嘅血白流 我哋已經犧牲得夠多人

唔好成為你最憎恨既人， 依句都唔止係口號

站係道德高地講好聽嘅嘢你都識
依家唔係無試過拎盡光環咁做

呢篇文幾個月前出都大把人同意
係打仗關頭, 仲出文同人講話: 咁有好多人反戰架, 戰爭害到人好撚慘架

一來鬼唔知咩
二來無人想, 可以做嘅一早做過晒

你估愛爾蘭學生拎槍果陣真係全國都支持佢地?

撞到了人，你道歉，和撞到了人，你問人走路有沒有帶眼，是有天壤之別的。態度很重要。態度決定一切。

道歉行動準備未

某藍絲斬人
黑警濫暴
另一個藍絲嘴炮
就要直接放火燒
係咪叫對等？
根本唔關事
要黎合理化成件事

同感，仲有理直氣壯同當正自己最崇高就可以犧牲他人

9小陣

Agger!

撞到了人，你道歉，和撞到了人，你問人走路有沒有帶眼，是有天壤之別的。態度很重要。態度決定一切。

道歉行動準備好未

哪你多睇你婆婆，又或鄰居可否守望。
我有長輩未過身前，我風雨不改去餵咗食晚飯。 要行動，不祇怨是沒有用。

同意推!!

人地燒果個係自己扮休班警呀 屌你老母

而家既行動某程度上係圍魏救趙
有D前線去唔到中大幫手
唯有將行動升級
希望幫到中大少少
要解決問題在於黑警幾時離開中大
放棄非法進入中大

唔洗講呢d道理架啦，差佬教既：邊個打贏邊個就有道理。

值得反思

不要讓打怪獸的人自己成了怪獸

革命唔係請客食飯 罷工/被罷工背後嘅係攬炒精神
覆巢之下 焉有完卵 你冇可能顧及到所有人 到最後你只會乜都做唔到
明白你有關顧社會弱勢之心 但請認清一個事實
唯有光復香港 弱勢先會得真正嘅照顧

吓?呢幾日做緊嘅嘢完全突破咗樽頸，比以往做嘅嘢有成效好多，呢樣你又點駁先
加上，咁多人死受傷被姦，我哋係咪仲要講你想番工?番啦番啦
你話我哋道德綁架，唔撚係呀???自私都仲要話番人哋轉頭，咁係咪要班大學生死哂先可以要求佢哋罷工?
記住啦，我哋要贏呀屌，可唔可以現實啲諗下我哋做嘅嘅係唔一定要啱哂呀

其實大家真係要幫自己做下思想實驗
到底去到咩情況都唔割蓆
唔係單一句核彈都唔割
呢句野只有食花生先可以輕鬆講到

又合理化自己既不合理行動
唔知幾時先會醒

左膠大愛撚 立在道德高地

好文共賞
其實和理非表示成日好辛苦, 本來係一個以理服人嘅人, 革命初期都仲可以同藍親戚駁到佢哋口啞, 甚至睇完片轉黃. 但呢排真係做唔到, 革命信念要傳開去, 靠嘅唔係盲撐, 而係道理(唔係道德). 當意氣用事就真係好易走偏
.
比人話左撚都要講, 其實當初點解五大咁多人撐, 因為五大拆開其實係包含晒短中長期目標, 如果step by step 實現的話真係可以令香港脫離港共, 甚至中共控制. 琴日燒莎莎我相信好多人都唔明點解明明對準緊軍警會去燒莎莎 (而優品相信好多人都支持裝修).
因此可唔可以製定返短中長期目標, 如果唔係就會好似智利依家咁, negotiate到政府讓左步, 示威者卻要求更多, 對外形象唔好其實都幾大鑊
另外一向外國戰線對香港嘅印象都係和平示威, 頭先有另外一啲post講依家香港先係外國定義暴動開始, 所以唔使驚. 而我地要得國際支持就係要有目標目的, 人地先會睇清楚, 有咩幫到我地, 我地先可以sir this way.

推推推，完全講中心聲

唔覺係前線的文筆

私了對象有時過份左既，我認同要做翻好啲同道歉。

但係到和你塞同堵路呢啲都要自己諗一諗阻唔阻到人返工？ 唔好意思，我唔能夠認同，咁樣你同政府有咩分別，將個問題歸咎係示威者到，加陣我地有咩辦法，堵路都要比你勸自己諗一諗左阻唔阻到人，呢啲已經係傷唔到人嘅手段，不如我哋返屋企瞓覺算啦。

你講下有幾不合理？
我諗到就係你覺得唔合理就係因為你唔認同殺狗/傷人
如果係既其實我地之間無咩好討論 因為你根本唔係手足

唔好内閧
打緊仗
同埋大家要重温下面個post:
遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

兄弟爬山，各自努力。
不完美，可改善，不割。

認同樓主果兩個例子，但覺得都係勝利後應該做既事，唔係中途，兩國交戰時唔應該阻膠。
更甚者史書係勝利一方寫既，成王敗寇，邊方勝利，邊個就係正義。

但同意手足要冷靜理性，笑9popo不受控制時都要控制自己，如果唔係贏左都唔持久。

最後，留名等睇人話樓主＝香港01

我碌太快睇漏眼?
定係佢都無提到有咩實質建議?

算啦
停唔到架啦
家下情緒高漲到超出可講理性範圍
直接完全複製對家個套

前線唔會浪費時間出post 仲要寫到長篇大論 有啲論點仲要係組織過 好心唔好再扮前線出post

噴校巴玻璃做乜鳩？搞到D細路，輸撚梗架！

之前不斷老屈我＝香港01既人, 已經被連登ban左

你可唔可以冇gear咁企喺警察防線前唔叫佢哋唔好再打後生仔都老弱傷殘，叫佢哋冷靜啲唔好意氣用事。依家唔係道德綁架，係影響到人，影響到人冇得覆診、冇得過日常生活，支持你自然會三罷，但唔支持嘅唔代表係藍。舉個例，我叫我嗰黃嘅friend同我一齊罷課，但佢拒絕咗，而我就同佢講喇，咁都唔罷你係咪黃㗎、或者你咁有冇良心，呢啲先係道德綁架，唔該唔好偷換概念。同埋，馬丁路德金當初所有抗爭行動除咗白人之外，冇影響到其他人咩？佢哋會唔會因此放棄保護自己嘅權利？Sorry我真係冇咁偉大，放棄自己爭取權利嘅機會去保護你口中所講嘅嘅弱勢社群。

我同意唔應該因為政見唔同而郁手
亦都對叔一燒有保留
但嗰個呀叔絕唔係嘴炮咁簡單
佢扮休班狗捉手足，私了係需要
手法值得商榷。
但我都希望前中後手足都要保持思考
唔好諗住不割不指責就代表我哋唔可以提出意見
大家都想成個運動進化

條友走去捉手足 如果比佢捉到係咪你代手足坐十年

樓主 想問咁你有咩高見
我地應該做咩？

深度好文

推
再討論
無大台就係咁架啦
乜方法都可能會出現 只有討論先可以做到下一步或者改善

五毛又帶風向了 一渣五毛留言

大方向煞停佢, 係怕會嚴重影響義士進度
同埋令前線義士白白犧牲

所以要諗多 d 方法去配套
正如上面講, 要有義工即場幫手之類.....

Side track一吓
其實都要關注吓前線mental health
前線每次一上場，一定係好traumatized，怪責自己救唔到手足、見到好多暴力血腥情面，有抑鬱症、焦慮症、創傷後遺，一啲都唔出奇
Mental health越差，越係冇咗平時嘅理性同同理心，依個位同佢哋講道理唔會work
不完美要改善嘅同時，其實要做多步，見身邊前線諗得太過極端嘅時候、情緒唔穩定嘅時候，其實係需要搵專業人士幫

眼前有半頁lecture notes和一百萬美元，我讓你選，你選了後者，然後我嘲笑你說：「抱負與金錢，你竟選擇了金錢。」
我嘲笑你唔係因為你選擇了金錢，係你選擇了100萬美金之後連拎少少出嚟買多幾份lecture notes都唔制。

對準政權邊個唔知？咁你仲有咩實際行動建議？幾個月嚟立法會衝過，中聯辦、狗屋又圍過，你覺得仲可以點做？示威者有本錢做更加對準政權嘅嘢？如我有死亡筆記有高達我都唔敢肯定真係可以完全對準政權唔會殺錯良民。何況示威者乜柒都冇。處於劣勢又要堂堂正正取勝，機會好微囉。好同意你文中嘅高尚情操，不過冇實際可行辦法嘅話，只要前線行動唔係明顯無義意，大家都係唔好花大多時間批評，有時間諗吓策略好過。

推
同埋有一句說話：攻城為下 攻心為上

啱呀， 唔割但係都唔可以盲目跟從

BBQ藍蛆係爽嘅 不過下次唔好 咁多人影住好肉酸 黑警都識捉入警署無人睇到先私刑

好好既建議

甴近平

推

話有地方改善唔代表要同你割席
死口唔認錯只會招致滅亡

我會廣傳，樓主講嘢有道理，我自己都比當時的新聞畫面氣得瘋了。

希望各位同路人冷靜，理性討論，同意唔同意都好，唔好輕易放棄自己人！

果條友追撚左班手足好耐
仲諗住捉住手足call狗黎
不如你睇晒前文先出黎講野啦

扮前線玩分化
Btw不割

又出現了 理性撚
呢個po推左幾耐？

不要再推個post造成分化
中央愛分化，愛人打人
記住我地初心，我地有良知，不要變成林鄭丶黑警

樓主好啲走 好快有人話你5毛

推。。。其實好多人都咁諗

講得好, 但我依2日都見到有連登有人進化咗, 有post 係講因為明白有人冇辦法罷工, 所以呼籲返工既lunch 出嚟行一行。依樣正正就係兄弟爬山, 因為每個人都有唔同既情況, 每個唔同人都有唔同既方式, 冇必要一定要綁架所有人。

唔係唔做 而唔係理直氣壯

有上前線就知真實情況 而家係口角都會主動出手私了

人地無飯食就屌人食少餐飯都唔得 而唔係盡力調和

個個都辛苦 點解要周圍樹敵

基本同理心都無 拳頭又比政府細

精神信念又話唔洗堅持 肉體上又唔夠人打 你想點贏

前線無理想點解要博命 何況樓主都係叫唔好用非必要暴力同亂屌

無道德我走撚左去做港豬啦

要推

不推 高地邏輯
被罷工嘅唔單係強迫參與
更係社會嘅共業
文中講到政治問題社會問題係要對準政權
但完全忽視現有嘅問題係個共孽
前人只顧翻工不理社會政治 冇做到公民應有嘅責任
文中忽視咗公民係社會應有嘅責任

高質文夠理性
希望所以手足反思下佢篇嘢

我唔知成班支持篇文既係咩心態 可能係五毛 我唔知 但如果呢個時候仲有手足係咁諗 我好撚失望
前線好理性 好清楚依家一係真罷工 一係真暴動
唔係連攬炒都無可能做到

仇恨主義已主導整個活動，變相係終極攬炒

平民不參與我地就要佢地都仆街冚家剷

成篇嘢都係 唔好呢樣 唔好嗰樣
講多啲佢覺得應該點做先值得討論

理想就係
但事實依家好難做到理性討論

支持依家有班人一見人返工就好似見到殺父仇人咁大佬呀咁做樣都要出下門口扮下野掛。下下屌到應一應，黃都比你屌到藍啦

就係我比人燒都唔會割
對黑警應該可以去到被捕師
我自己反思過

係你提出更好方法出現前，依加就係最好晚方法
D狗殺俾都攬，你少少野割到咁
拉

sad but true
如果佢地識鬧淋病就唔會比人叫港豬

點做到？近少少禮賓府已經TG放題，點入埋去殺佢

但你要回憶番起無黎明行動前，場運動d人仲起度傾緊時間表，夜晚某d地區keep 住開花，老實講係起度吊緊鹽水

篇文俾我既感覺係嘗試站在道德高線下去望場運動，一路想用對準政權呢幾字去設下底線令到自己邊d做得邊d唔做得，對方去不擇手段傷害手足，依然認為想贏得漂亮，唔想整污糟自己對手但又想對方答應你既五大訴求

樓主講得幾有道理，但係世界上無完美既抗爭手法，只可以講每個人睇既野唔同。

攬炒, 其實都唔易

法國黃背心都係攪無差別攻勢, 想攬炒
但最後, 只係炒左自己

puah

咁如果可以 毛澤東未打仗之前會唔會盡打俾佢地睇醫生

都話盡做 而唔係放棄所有道德底線 必要時先打破底線 而且明白係緊急行為 先叫正義之師

你係前線咪上前線講囉，睇死咪又係冷氣軍師

絕對唔係怪責前線及各位。但希望手足唔好意氣用事，唔好太自驕。有啲位真係要謙卑啲。

雖然大家主流好似已經唔太在乎民意，不過大家都真係要有危機意識。民意對大家黎講變左『黑天鵝』的話，危危乎。

雖然未必句句認同，但值得大家諗一諗

咁你快啲去苦行和平示威，睇下你出唔出到港島

講下點解燒果隻藍絲？
殺狗我同意
殺啲拎刀斬人既藍絲我同意
你對住隻冇武器 冇威脅既傻閪做咪多撚餘

我個人覺得兩個方向要再進步
塞路唔等於塞哂所有路 例如俾地鐵自己塞 好似做黑警咁 唔會包圍哂全部路人 讓一小步
文宣 言談之間要更好 例如唔好鬧哂翻工既人 可以進一步spin政府無做過一啲公道事 進一步拉攏唔好分化上班族

明白
對市民始終要客氣
同埋有咩事一定要盡量解釋

打晒成篇野, 理論大於實行
林鄭去完北京後, 係見到佢唔會回應5大訴求
依家係以實質行動, 睇下政府同社會頂得耐, 定係香港抗爭者頂得耐
老實講, 手停口停大部份係基層, 你都數得出佢地做咩工作, 如果真心想香港好, 你會用咩方法去抗爭?
公屋唔交租?和理非文宣?定和你shop?定乜L都無做靜係識係度屌?
但如果你作為香港人, 仲係一心只為2餐而每日望住個電視係度哇哇哇而對呢場運動乜柒都唔做, sorry, 你既核心價值同我完全唔同, 無可能和而不同, 我無責任去唯持你心目心中"奶共無所謂, 但求3餐溫飽" 既生活。

人與其他生物之別, 乃在於他們追求的, 是高於單單生物物質上的東西, 道德、倫理等內在核心價值

有邊條仆街仲係度話"你無得食仲掙取D咩", 麻煩你負評, 完!

係就好
慘在我地前線勇武無槍無彈呢
你會唔會對前線的要求太多
反思喇自己

嘩，而家咁撚多網軍架咩?正皮仲多過負皮

自我監察提醒的好文,要正視,正所謂忠言逆耳

support

想講呢樣好耐
無奈言辭差，多謝巴打

無其他idea？

當每日有咁多手足受傷
甚至有人死嘅時候
你仲去諗手段正唔正當？
你對唔對得住殘廢咗或者死咗嘅手足？

你望下而家嘅中國點
如果我哋偷咗，香港就會變成呢個樣
而家係all or nothing
贏先係最重要
當然PR可以做好啲

一句說話咪得，總之自衛就無問題

師傅 難聽啲講句
你望下你comment下面幾多P牌跟機
你就知自己中中地伏

當你無辦法對每一單情緒化既言論抽離
去睇背後原因，你都一樣係biased 感情用事
一見到就嬲，冇諗講情緒嘢呢位可能已經連續三晚鍵盤戰士文宣到兩三點然後出去扮工塞鐵

見到咁多人生活如常，你問呢一個人會唔會情緒化。師傅希望你睇到，去理解同埋問，我有咩可以幫到你，而唔係憎佢講呢啲說話。

thanks手足

推呀頂

巴打有心

呢篇文係左膠扮前線

你嘅論點的確有理據，早兩個月我都係咁諗
老實講任何形式，任何一邊嘅人所施行嘅暴力都係無人鍾意嘅，包括行為同言語嘅暴力
但我想問一句，呢場抗爭，大家想贏，定係想做得啱？
政治唔係非黑即白，要贏嘅唔係靠武力，唔係單靠民心，係靠手段
每個行動我除咗考慮係未合乎道義，我更關心嘅係可以達到咩目的
尋晚同一個朋友傾起獅鳥，我個人睇法係暴力無人鍾意嘅，但我唔係企係最前嘅人，人地有勇氣同智慧擋咗幾個月子彈，我無資格去質疑佢地對付藍絲嘅能力
千奇唔好覺得自己企係正義嘅一方，因為現實同小說唔同，正義往往無好下場⋯⋯

痴撚線 為左可以嘈得贏班冇腦藍絲而覺得好辛苦

呢幾個月你地呢班左膠喺咪平行時空緊？仲話set好似五大訴求咁再set目標，五大宜家政府回應左幾多個呀，仲話要negotiate到政府讓步，不如你去驗下智商啦

死左幾多手足，冇左幾多隻眼，傷左幾多個你到底知唔知，仲係到講國際形象，我宜家話你知前線形象點都唔會差得過班狗，你要等其他國家黎救你而唔係自己救自己咪繼續係到話人地道德綁架，然後你嘈唔贏d藍絲而覺得慘豬豬囉

又係呢篇野煩撚夠未？

我覺得係態度、同理心嘅問題
我認同係要堵路，呢個係行為，而且係一定要做
但態度上，唔應該漠視其他人嘅感受，覺得自己有崇高理念就老馮可以犧牲他人，佢哋冇欠過我哋任何嘢
換言之，嘢係要做，但都要理解其他人嘅感受

所以我咪話搞啲官好過死守。。。。。

呢個係嗰社會共孽嚟，冇人可以逃離其中。

推
希望前線多尐人睇到
如果作者做特首，香港就有救

弱智

#理大 #急需物資📦
🚨🚨🚨優先🚨🚨🚨
- 雙咀
- 雙咀濾罐及膠蓋
- 6800 full face mask
- 戰術頭盔
- 魔法
- 火機
- 煙

物資請pm
@shoulderisshoulder

做對的事，唔好辜負死去既手足

Push

睇左未啊 咁撚樣都叫冇威脅
琴日中環個女人咪又係咁樣比藍屍捉左囉屌你老母

無所謂
反正最終林鄭都係跌入圈套

你講嘅野 係理性同立場上嚟講絕對無錯

但你計漏咗一樣野 就係人性

對準政權係冇錯 但係宜家嘅香港人 有幾多係真係覺醒咗？ 三罷對佢地嚟講已經係最低成本嘅方法

面對住同行嘅人 你見到佢地受傷 你會憤怒 你會恂私

係絕對正常 因為你面對緊嘅係 一個絕對唔講道理嘅政府同一班藍絲

古時打仗嘅時候 殺人夠係唔啱 但佢地什至為咗勝利而會不擇手段

因為佢地知道 當你輸咗 講幾多正確嘅道理已經冇用

而且你都冇呢個時間 去屌醒一班一直扮訓嘅人

你對得住良心二字 但你對得住支持你嘅人咩

我只可以講 戰爭一早已經開始咗 由對方殺人冇咗底線個刻開始 贏呢場戰爭 先會係為一出路

同意應該要做翻道歉之類既行動
問題係依家活動都未完,D狗係又查唔係又查,仲要未計D藍絲癲撚曬打細路
暫時未有比較好既空間去做翻依D形象工程

好乜牌？做乜都對爭取五大訴求無影響，係咪乜都唔做

自己諗下個邏輯
黑警話你非法集結
就要將你置殊死地
打到你殘廢
個武力係咪對等

老實講成班前線冇糧出日曬雨淋仲要食彈被拉被打
你自己有糧出係office涼冷氣睇直播 比人串兩句岩唔岩都好就吞撚左佢啦

認同不割席呢點 而且態度係好重要 我哋當然覺得自己唔會錯 都必需同唔理解自己嘅人解釋
民意唔會逆轉都只係坊間說法
但黎明行動係無可奈何 認真分析過除咗呢個方法 別無他法

對黑警，對狗官，對建制，同意唔需要一絲道德考慮，死越多越好。

對純粹口賤的藍絲，忍下啦。

幾時先有人意識到呢到無咁多五毛有嘅只喺唔同意見嘅人。

如何反抗又冇犧牲？就算你90％人罷工，咁如何唔影響剩低果10％人
你全民罷工，咁最後有大肚婆生仔冇的士搭，誰人負責？

咁係因為無片比你睇到先咁講

我黑心少少都咁講
家陣藍屍有呢種下場係佢地自己攞黎
Popo私下同藍屍群組有agreement再係現場配合popo
所以你會見到中環藍屍拉住個女手足唔比佢走
當然你可以話咁樣咪對所有藍屍唔公平

係架，但佢地都有責任，明知自己有人做緊政府人肉盾牌都心甘情願做
怪邊個？

唔係前線唔聽人意見
係前線唔聽 你本人 呀大爺你既意見姐

好既一定聽
但係咩為之好？
唔係正皮多就跟風投
真理係越辯越明，唔係靠正皮屈

呢篇文既主旨就係想幫勇武設限
唔好攬炒、唔好阻人生活

然後呢？等你地港豬自己罷工？
定等共產黨施捨民主？
哦人權法！人權法係恐嚇信黎

未告人之前可謂係最威脅性
告完人之後既效果，係難以預測既
求人不如求己，咪撚再自己設限
以後就叫你地做設限撚

冇警時份會做咩？唔好同我講比人打完返屋企
咁樣係會坐大藍絲暴力
其他和理非唔好再做左膠

都話叔一燒果個係扮便衣犬

唔會講有欠
但現時所有野都係共孽
年輕係政治冷感 不關心社會 不盡公民責任下嘅犧牲品
而呢班人就變咗是次新社會文化掘起與舊文化衝突嘅犧牲者
其實大家都係承擔緊個社會嘅共孽 所有人都係有責任逃不了

只是一點反對聲音意見，就會被扣子為五毛，「割蔗」

好心相勸會被視為割蓆，試問是誰割誰呢

觀感問題

藍絲多的是 唔好持相反意見就私了
我哋係要改變佢哋嘅睇法

我係傾向相信手足
除非佢真係好可疑
好似文中咁
佢話佢有去前線
佢行動證明自己理想
咁我尊重同理解
正如好似勇武手足咁
我都係理解同尊重

但我睇唔過眼的係
某d口講左翼思想
但實際上唔肯犧牲自己（完全同左翼相反）
但要求前線乜乜果D
難聽d講
果班咪犧牲前線手足去滿足佢自己想要畫面靚的道德高地
但同時唔肯承認爭取唔到民主

私了部份同意,呢兩日可能清下路障之後口角都出手私了
跟住早兩日又私了錯左日本人
事實係打錯左人都有人話行過果到就有風險架啦,咁講同班黑警有咩分別
之但係捉到便衣狗就次次都有人放走

要反省但不割席

同意

呢篇係風向文
+大量唔睇內容跟風正皮既連豬
做出黎既

Sor 禁錯負皮

認同你講嘅嘢，我三個月前都唔支持喺沙田商場咁樣十幾個打一隻狗。只可以話每個人心目中都有底線，一條會打破你道德底線，但係每個人都將呢條底線放到好低，就係直接影響到自己嘅時候。

但係上面樓主講到連罷工都要睇影唔影響到人，真心覺得係左膠扮前線。

講到對抗極權爭取民主乜都唔使付出咁，又比唔撚到建議

有崇高理念就不計犧牲別人，這思想是很危險的

大部分同意
我地的確要表現出人畜之別
但綁架高官同集中攻狗屋搶裝備... 不敢苟同

睇到個正評數，真心覺得好恐怖
原來連登都係大愛主導？
風向真係咁易吹到？
咁樣一篇垃圾文可以推翻呢幾個月嘅思想行動進化？
我承認某啲位前線有改善空間（eg. 究竟應唔應該燒樓上係民居嘅地舖）
但私了要等對方把刀插到入自己人心口？
塞路會搞到公公婆婆手停口停？
仲要段叫人着眼區選
係啊大家如果要站喺道德高地
我地香港人喺呢塊高地企咗廿幾年啦，企完之後今日香港係點？你想企多廿年？

P牌推唔到

仲唔係5毛？

我同意，同埋就算係200萬人和平遊行都係會對其他人帶黎影響，所以有時唔係忽視其他人感受同利益，而係呢d影響係必然存在。

道德同情感綁架個到，其實好多上班一族都好愛香港，但真係成個氛圍同制度同心態未ready去突然無限期罷工就罷工，特別連工會都無個，同埋你一時三刻真係group唔到咁多人去罷，最後只會半桶水... 格硬話唔罷工就係好有問題，又未免太harsh。

曾高呼要「時代革命」的梁天琦（圖）說，時代革命的意思是要改變民心，反思香港政制前途。他指「時代革命」並非一般人認為「揸支槍去進攻邊度」，「我不知大家成日問時代革命去了哪裏，是不是想問幾時有人進攻禮賓府，如果有人是這樣想，抱歉，似乎大家理解有錯」。（鄧宗弘攝）

有道理

收皮, 你們贏左先講, 你們講仁慈唔通暴政同你們講仁慈咩

冷靜少少啦
同藍屍講野係要咁
要知道香港人都係未脫離哂大愛左膠既思維
要慢慢turn

【抗爭理論】運動正值抗爭週期關鍵時刻 勇武及和理非切勿分化

咁樣咪更加可悲囉
大家攞住呢幾個星期嘅事就推翻曬自己人
社會冇咁單向
我唔明點解呢個階段有人係無辜
個社會係所有公民嘅共孽
每一個人對社會關心程度 政治參與程度都造就咗今日嘅局面
無辜？唔好意思冇一個人係無辜 大家都有份做決定 唔好擅自幫佢地抽離呢個社會

起底樓主
其實係個好人
但係深受中計黨、畫面要靚黨荼毒

呢篇文講得好 連登而家一大班冷氣軍師刻意散播仇恨 一但唔同意自己意見就要打
私了原則上係無問題嘅 但係真係唔應該係唔係都私了
啲無腦廢老藍絲夠膽郁手咪教訓吓佢囉 但係如果佢齋鳩噏嘅話真係唔駛理
同埋唔係想割蓆/分化 但係前線要做野之前真係要搞清楚先 前幾日已經試過私了錯咗個日本遊客 知道大家身心俱疲 但係切記時刻要保持冷靜 唔好抱住寧殺錯冇放過嘅心態

手足
你寧願香港變到中國咁
定係寧願我哋阻人開工幾個月
但係成功逹到五大訴求？

我知PR可以做得好啲
我哋應該道住歉咁三罷
而唔係話我哋爭取嘅嘢好重要/好多人死咗
所以你班港豬唔好番工啦

希望你明白三罷有必要性喺度
政府宣佈停課同攻打中大已經證明咗三罷係春袋
我哋差一步咋
如果三罷見效都唔繼續做落去
點對得住受傷同死去嘅手足？

語重心長
多謝巴打

好文，係中大人先出到咁理性的文章

要一推再推，私了同升級無錯，但係值得改善既位一定有，要改得更好先可以行得更遠

紀錄一吓，暫時407正評，108負評

對於篇文我只可以部份認同，好明顯係扮前線
但係最撚恐怖唔係篇文，最撚恐怖係啲正評，同埋啲人可以咁多人留言撐

其實返唔到一日工會死既人未必係廢，我自己小店努力罷工，但少一日真係會出唔到糧比人會執粒
罷左第三日，今日第四日。如果咁樣落去我捱唔過今個月，咁我就冇錢支援寶寶，唔止自己生活有問題，係冇應力再課金。之後開到工勉勉強強每個月課幾千至一萬。衣家已經見底。
上個月身體出左事，落唔到床返唔到工，今日本來要去醫院覆診，係一定要覆，但衣家應該好難去到。
黃色經濟圈衣家大部分都係食店，唔係全部受惠得到。我唔知可以堅持幾耐，我已經預左攬炒。只係之後班寶寶要搵人收養。

樓主比左建議啦 綁高官或者攻狗屋牙嘛

樓主快d 走，好快比人屈做左膠
手足們 , 唔好忘記
希特拉當年口號，就係幫德國人搵一份工
當年德國人認為猶太人搶左佢地工作，
所有希特拉幫手趕走哂猶太人，甚至殺死佢地，
德國人係覺得開心，因為會幫到自己國家
每個人都覺得自己有崇高理想，
但唔係有理想，就可以做咩都得，
要諗起 由古至今 建立既 普世價值
一切普世價值 (如：不殺平民)係經過無數戰爭出黎，
受大多數人 接受，必然有其背後理念

推 好想講好耐
奈何自己垃撚圾

句句都好中呀
幫推

呢篇文
再一次證實
只要標題自稱前線、扮下鬼佬教授同我講
就會呃到風向正皮返黎

各位豬仔，一定要睇內文
唔好跟風投，唔好見長就投
如果唔係就做左風向棋子

其實你有道理可以講出嚟

其實駁唔到
呢篇文秒殺所有偽激進五毛
無懈可擊

啱呀認同你講嘢啊，但係如果樓主係真前線，絕對唔會講啲咁嘅嘢，因為佢嘅意思同你完全唔一樣。

認同，我唔係要辯駁任何人，而係每次有批評我都會反問佢地對於依家嘅戰略有何高見？點先可以爭取到最後勝利？
有無人諗過如果早兩個月大家就肯改變策略，歷史可以改變，周梓樂就可以唔使死？尋日比自己藍絲隊友dum死咗嘅清潔阿伯都唔使死？
大家好鍾意係發生更嚴重嘅事先肯改變，有有無諗過當你醒覺嘅時候，其實為時已晚

Exact7ly
不推文

巴打絕對道出左近日小弟對於鶳的憂慮
小弟發誓心底絕對黃到金
也深明點解各位有如此憤怒，小弟也同樣憤怒
但任由仇恨領導我地的行動實在太危險
多謝巴打深度文

其實沒有怪責，只有好言相勸

容不下不同聲音，會好危險

有崇高的左翼思想
但通過犧牲前線手足的生命
這思想是很危險
左翼思想的各位
請先犧牲自己

推
高質po
快啲上頂

而家先知連登盲反盲撐，道德綁架？
睇睇隔離點盲反達哥
睇睇隔壁點開post批評唔出聲既藝人
睇下佢地點道德綁架人

你咁既諗法同藍屍覺得黑警可以濫權一樣

只係大家支持既人唔同..

惡意貶低和理非, 企圖將抗爭者階級化, 引起分化罵戰

偽激進五毛死全家

其實連登好早已經淪陷，鬼到仆街
仲留係到既原因係睇唔過眼d風向撚，mon post 狗帶風向，怕d小朋友中左mon post 狗煽動

屌你老母所有嘢源於政府企硬唔回應
最話到事個個你唔走去屌柒反而屌柒手足

樓主冇仁慈，而係 鼓勵我地 可以針對政權，
大打出手，同黑警 鬥過。
同時唔好離地，同市民脫節，
變成共狗咁做啲 黑暗行為，
因為 運動要 人民支持 先行到落去

好圖

篇文唔係我寫

但篇文都有話 "我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？"

你阻到人
用咩名義人地都唔like架啦

理性！！！

咁我覺得你係以理服人
比一啲可行意見
例如好多人講既spray完巴士
拆完美心，貼文宣上去

手足係有跟既，唔係你所講既聽唔入耳
只要你比到好既可行建議出黎
拎條命黎保證，呢班赤子係會跟
但你叫佢地減辣，其實先係真正唔理解佢地

減辣既最終目的係返回談判桌
但係談判桌上我地天 地 人都冇
只會輸，現階段睇唔到減辣理由
尤其是係訴求幾乎完全不被滿足

篇嘢好似好有道理, 但睇睇個AC名同一大堆P牌覆機

篇文都有話 "我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？"

認同 push

因為有選舉
過左選舉應該好少少既

認同

連登仔logic

藍絲/政府/ popo 都已經做到咁，我地點解唔可以咁咁咁？

痴撚線上腦的典範。

人性 道德 喺香港係行得通咩
你邊度勇武啊 戰爭時期你同我講呢啲嘢
你冇睇錯 已經係戰爭啦 所以唔好扮前線 會被拆穿
拉

下下屈人割嘅多數五毛

前線連性命都豁出去
哪怕為多少少成功率咩都會做
點會接受唔到改善, 建議, 討論?

垃圾五毛惡意神化前線, 特別標榜你唔係前線就無話語權, 不容評論同質疑. 你提出意見就屈你割席

冇錯，希望大家都可以緊守呢種普世價值

依家連登所謂既思想進化我覺得同黑警藍絲無分別 開始唔會去接受異見聲音, 甚至去打壓1d聲音
一有巴絲出黎表達溫和小小意見既時候就不斷屌人五毛左膠同割席, 咁樣個運動好快就玩完

注意! 五毛唔係單單慫恿武力升級, 而係鼓吹無準則嘅暴力!!
中共知道市民接受有準則嘅裝修/私了, 所以唯有將抗爭推向無準則方向.

偽激進五毛鼓吹無準則, 無目標既暴力, 不停慫恿最偏激最無準則既手段, 企圖將前線推向真暴徒路線.
黑警臥底嘅所有暴力行為一律認頭, 然後話賴臥底就係割席, 逼我地硬食所有臥底暴力行為, 繼而協助政府抹黑.
你唔同意就屈你左膠, 冷氣軍師, 割蓆, 分化, 大台, 阿sir, 民意撚
不停標榜天琦嘅"無底線", “民意唔會逆轉”, “核爆都唔割” 黎合理化無準則嘅暴力. 再以被捕死傷手足道德綁架你.

將一切極端兩極化, 扭曲成"最激進最無準則嘅暴力"先算係抗爭, 其他一切都係"完全唔做野". 再極力貶低民意價值, 企圖令抗爭者停止思考, 成為真暴徒. 繼而失去市民支持.

惡意神化前線, 表面上盲撐前線, 但實質為抹黑. 唔比人討論, 特別標榜你唔係前線就無話語權, 不容評論同質疑.
繼而營造前線為野蠻, 唯我獨尊同無準則既形象, 令到一般人對前線反感同質疑.
再配合貶低和理非, 企圖將抗爭者階級化, 引起分化罵戰, 最終目的係令到前線被割蓆.

偽激進五毛死全家

agree

將有用嘅意見 同埋 唔應該三罷嘅意見mix埋一齊
講到三罷好唔合理、好錯咁
糖衣毒藥

拉

但篇文都有話 "我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？"

而家已經去到生死存亡一刻
面對藍絲，佢根本係想我地死
佢走近黎口角，唔出手，唔代表佢唔會
當佢發現有狗衝埋黎，佢申手拉一拉你你已經好大鍋

正常有法治既社會，有人走埋黎口角，你係唔會assume佢會攻擊你，法律會約束佢
而家已冇法治，佢攻擊你係冇成本，唔出手只不過係見我地當下人多勢眾，當優勢係佢嗰邊，佢必然會出手

勁多5毛推post讚好就知係廢文

港豬返唔到工就係度叫春，你咁有愛心，返唔到工又會唔會行出門口幫下隔離左右老人家呀？

核爆都唔割，完！

下，但係三罷係最和平又有用
只係香港人太多有樓要供 又有家庭負擔嘅人 唔可以冇咗份工。所以仆住去返工

開始好似日本社運咁互屌
付出多既人開始屌付出少既人唔付出

希望唔好

如果咩野都要顧及所有民意同普通人，呢位世界根本無一場革命會發生到。如果唔想影響到人，咁大家留係衣櫃入面講理想囉，上咩街？叫咩口號？不如全部抗爭收皮啦？

如果你真係同路人，呢個問題應該問番漠視民意既政府，而唔係去指責果啲攞條命擋子彈既義士。

共產黨 贏到國民黨 都係靠民眾力量
靠拉攏農民 打高官
水能載舟，也能覆舟，
我地 變成藍絲咁指鹿為馬，
大搞民生，然後罵句你地班死港豬
終會失去人民支持

依家仇恨太大
報仇>>好靚咁贏場仗
你都見全部熱門都係戰爭post而冇67月個陣啲策略討論po就知
共犬一定有份帶風
不過隱性共碟好難捉

真心一問
樓主有話割咩？
我的理解係
佢只係唔支持缺乏思考的不割

被共產黨迫到咁既人不計其數，佢地都係受害者黎，好言相勸希望大家保持理智

簡單講句其實黃藍一早已經歸邊 信既自然會信 唔信既你講咩都冇用 都會當你鳩up
放棄解釋可以視為放棄對牛彈琴
當然如果仲有手足有心機繼續去做 絕對支持

推
如果大家都接受咗香港推入戰爭狀態
唔打算再同敵人講道德 唔打算信一切制度
可以死好多無辜嘅人 可以隨時被斷水斷電斷網
呢位手足嘅肺腑之言大家大可無視
否則 我唔明 點解升級就要變得冇道德
真係要諗諗 我哋係咪成為緊自己討厭嘅人

講得岩
每日發生嘅事令個個都好嬲 嬲到選擇性去聆聽其他人嘅意見 慢慢比仇恨主導左我地嘅思想
無可否認依家嘅「被罷工」會影響到普羅大眾 持續落去可能會對我地更加反感 但我都依然支持呢個做法
之不過 我地可以做多少少宣傳工作 例如好似之前有巴打係街教人區選投票 真係落區同其他人講三罷背後嘅用意 慢慢潛而默化 令佢地唔係「被」罷工（始終被迫咁罷 真係唔會持久 仲要依家黎到第4日政府都無做過啲乜。。。）

想真正做到 WE CONNECT 唔能夠一味靠暴力
大家都想香港好

係你腦海ff依家全香港民怨沸騰要求返工姐
阿豬阿狗都知係政府玩嘢大家冇運行
而唔係剩係鬧人示威

比啲信心好唔好

我地要可行既建議
塞下路都係暴動姐

綁架搶軍火就係恐怖主義
你覺得呢個畫面喺美國面前會靚？
睇完你起底，你係美國戰線既話
唔好spin你去香港人民意=人權法基石

唔好玩啦，美國佬拎你當槍使
風向啱就拎黎用，唔啱就當睇唔到
呢啲基本黎

呢個講得正確，不推文

唔同意三罷，咁我想請問其他人有冇方法可以令整個社會付出相同嘅成本去對抗暴政先?點解永遠都要由前線去付出，其他人就喺隔離嗌下口號就得

好簡單，你照番工嘅你可唔可以捐你嗰日番工人工嘅一半比前線先?

我諗起九品芝麻官裡面既一句對白

「貪官奸，清官要更奸，如果唔係點同啲貪官鬥啊？」

只擁抱道德高地既，下場一定會輸

道德，留返有真民主既時候先有空間俾你擁抱

樓上好多巴打一篇文就俾人煽動到
問題全部源於政府企硬唔回應
篇嘢屌人道德綁架咁佢咪又係搬啲阿婆阿伯出嚟道德綁架人
十足十14年個啲濕鳩藍絲律敦治文一樣
衰啲講句你阿婆阿伯出街都可能俾tg焗死
咁都係留係屋企擺啦

你就應該生生世世留係地獄勾脷根死分化撚

唔割 但會反思下篇文講既野
有啲地方係講得啱既

篇文話 "我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？"

共產黨呢排呢啲招數？共產黨只係怕經濟。同埋我想講，佢依啲手法，咪仲似暴徒？呢啲野只係前線會去做，咁係咪剩係得前線一小部份去爭取香港人本來要有嘅嘢。

香港人成日講到咁多難處，大家都係香港人，點解唔係睇吓一齊去爭取一樣野，佢俾個方法係一小部份人用暴力去爭取，好似有啲矛盾喎，相比之下罷工堵路夠晒和平

Sad but true
從來政治都唔可能滿足所有人
只要保持清醒 睇清運動局勢 權衡利害 就ok

再推

exactly而家仲諗爭取中間民意根本多鳩餘

入工會

咁班繼續番工嘅人會唔會咁做先

同意 尤其私了既邏輯 但呢幾日被罷工 的確凸顯政府無能

Sir今日咁得閒

又想情感綁架 運動初期都好多呢類post

黃藍是政見, 黑白是良知呢句說話連登仔係咪已經忘記左

寫得好好 完全係小弟既心聲

講得好啱

自我檢討進化係我地既優勢黎!! 唔好被五毛整死

私了唔係問題燒人先係問題
仲有講兩句將人就排除人地
咁樣唔係一個好嘅方法
只會孤立自己陣營

我同意私了/裝修嘅標準或者方法都要有番共識先，唔係所有藍嘅鋪頭都要燒撚埋佢間鋪

如果淨係個老細係人大政協就裝修嘅，咁hktvmall洗唔洗搞

唔明好耐，抗爭需要支本，所有野都有成本，學生罷課之後去堵路迫人被罷工，其實你地明唔明呢個社會點運作，手停口停唔代表佢廢，有無諗過社會有唔同階層，老人家揸的士，推車賣紙皮，地盤工，零售等等，你地見人老就話人廢，見人金毛就話人垃圾，同對方一見後生就拉就打其實仰同一層次，你地根本就唔係迫緊政府，係迫緊人民，受傷害ge係中共？林鄭？經濟？唔係呀係我地自身呀！我地唔係個個都有屋企支持，唔係個個都有零用錢嫁，堵路ge今個星期得到d咩？死ge死，傷ge傷，拉ge拉。。。。。。。放過我地市民啦。。。就講我屋企，呀爸做地盤無工開，呀嫲覆唔到診要買藥食，佢心情好低落又擔心我地後生出街俾人打，家姐公司裁員，我自己做銀行，無客敢落黎。。我係咪應該要檢討我點解自己咁廢，唔係幾百萬未開頭。。
You have become the very thing you swore to destroy
連登仔，你地有能力帶風向，你扡對年輕人有責任，每一個被捕人士你地都有責任，不斷煽動年輕人ge你地唔係叫冷氣軍師，係幫兇，每一個都係
利申，年輕人

支持樓豬分析，擒賊先擒王，下下打啲魚毛根本令大家傷元氣，已經有人提過，不如做多啲 hit n run 去表達不滿同keep 住momentum，始終風險低啲，又會有針對性，比起下下同班狗對著幹成本低好多，唔係話唔做，間中對下係有noise，但會少左送頭... 一係好似樓豬噤講，「唔好」做炸狗屋、「唔好」綁高官... 呢啲噤有針對性嘅野，對其他人影響小，但卻係好多人都支持...

1999 sorr

黑警臥底依家仲有做啲咩新野而係我地冇做
係必須要唔認？斬妖都冇令到哪怕係淺黃割席。

咁耐所謂激少少都係得一單叔一燒

依家比你上綱上線到前線已經被鼓吹無底線
前線到依家都冇無啦啦砸名店、360既嘢都唔會拎
打普通市民，打班真係仆街廢老姐

我真係唔知你係妄想症定點

be humble
保持理性
兩樣都好重要
即使有人幾唔認同樓主都好，唔該睇哂去
入面好多都可以作為一個提醒，提醒手足唔好去到咁極端，失去正義之師之名

咁我又唔同意你咁講喎，乜大家共識唔係攬炒經濟嘅咩

Very well written. Push

Agger

其實講得好岩

呢句仲鬼
高官身邊啲保鏢有槍
差館啲狗仲有埋衝鋒槍/步槍

點綁架？點攻陷？
要犧牲幾多個手足先做到？
作者係咪會去做頭排衝鋒？

條理清晰，講得好啱呀

學校辯論隊或以上o既級數, 講理
再加上普羅大眾講o既情
其實已經可以好勁
應該係無需要指鹿為馬

果百幾個差評唔該無破壞運動

樓主又露出馬腳

入返secret睇啦，咩叫駁唔到

注意! 五毛唔係單單慫恿武力升級, 而係鼓吹無準則嘅暴力!!
中共知道市民接受有準則嘅裝修/私了, 所以唯有將抗爭推向無準則方向.

偽激進五毛鼓吹無準則, 無目標既暴力, 不停慫恿最偏激最無準則既手段, 企圖將前線推向真暴徒路線.
黑警臥底嘅所有暴力行為一律認頭, 然後話賴臥底就係割席, 逼我地硬食所有臥底暴力行為, 繼而協助政府抹黑.
你唔同意就屈你左膠, 冷氣軍師, 割蓆, 分化, 大台, 阿sir, 民意撚, 五毛
不停標榜天琦嘅"無底線", “民意唔會逆轉”, “核爆都唔割” 黎合理化無準則嘅暴力. 再以被捕死傷手足道德綁架你.

將一切極端兩極化, 扭曲成"最激進最無準則嘅暴力"先算係抗爭, 其他一切都係"完全唔做野". 再極力貶低民意價值, 企圖令抗爭者停止思考, 成為真暴徒. 繼而失去市民支持.

惡意神化前線, 表面上盲撐前線, 但實質為抹黑. 唔比人討論, 特別標榜你唔係前線就無話語權, 不容評論同質疑. 繼而營造前線為野蠻, 唯我獨尊同無準則既形象, 令到一般人對前線反感同質疑.
再配合貶低和理非, 企圖將抗爭者階級化, 引起分化罵戰, 最終目的係令到前線被割蓆.

偽激進五毛死全家

要拉了
要屌 屌林鄭

[罷工的精髓，在於癱瘓經濟，切斷政府收入來源，迫政府屈服就範、回應訴求。香港是金融中心...]

唔好以為罷一個星期工=攬炒

港共賣一塊地就收過百億港元, 你以為罷幾日工就可以切斷港共收入來源?

港共仲有幾萬億外匯+財政儲備, 冇錢仲可以用土地抵押發債, 佢一兩年稅收小咗就會死得?

事實係俾你罷工夠一個月, 香港GDP變負增長, 香港經濟都唔會崩潰, 一來香港人實在太有錢可以食幾世, 而且今日香港GDP只佔支共GDP不足3%, 就算變0, 支共都話WFC.

而且篇文作者都識講, 香港係國際金融中心, 就算條街大罷工, 只要個股市匯市銀行交易冇停, 對支共港共, 甚至歐美利益都冇乜影響, 你咪罷飽佢囉, 過幾日咪又係準時返工返學供樓

咁迫人被罷工有乜Q用? 你玩佔路封鐵, 除咗阻到部份人返工外, 仲可以顯示小部份抗爭者係有能力停擺城市機能, 而且港共不止無法止暴制亂, 仲越玩越亂, 克警發晒癲亂打人拉人都難以控制場面, 唔知點收科, 從而削弱港共的管治威信及外資對港共政權的信心

另外, 將抗爭由周未黑夜帶到平日白天, 好多周未唔出街, 而家仲堅持返工返學想過正常生活嘅人, 就會被迫直面一直以來唔想面對嘅警暴濫權同社會失序, 咁呢班唔願瞓醒活係平行時空嘅港豬先會識驚, 從而動搖佔大多數嘅港豬對港共政權, 法治, 經濟, 以致人身安全的信心, 以信心危險去打擊香港經濟及金融穩定, 咁先係玩攬炒.

得喇知喇集中區選嘛

因為呢個社會嘅人就係自私
想將所有野從自己身上脫開
將自己塑造成無辜
但冇一個有份做決定嘅人係無辜

前面打到爆曬頭，後排仲係度怪責人。
打句我係前線就真係前線？

寫得好好呀！👍👍

Yes sir

好文

太急進啦，要考慮國際時勢
對手唔出實彈鎮壓係因為美國佬

咁落去無出路都傷唔到班官一條毛

你比啲實際數據先啦
上個月明報民調依然係民眾廣泛同情運動
對暴力升級容忍度高左
對黑警暴力既認知程度再高左

唔好自己喺到ff依家民怨沸騰啦
國共內戰個context擺喺依家一定合適？

美國獨立戰爭班友係咪要喺十三州深耕細作完先可以革命？你拎國共黎講真係九唔搭八

哇屌成班01員工入嚟推

推！！警世！要睇下喇

我幾時講前線已經被鼓吹無底線?
我由頭到尾都係講緊連登五毛帶緊風向
叫人小心咋

係因為好多人覺得嗌得罷工就唔應該咁樣迫人罷 佢地就攞咗道德高地 但自接講癱瘓佢地最多好似平時咁話你阻住佢

我唔同意三罷係壞事
但總體處理手法 態度 策略都要好認真同冷静理性咁檢討
藍絲點都會瓜瓜叫
但係我地行動做到最完美
咁只會顯得佢地無理取鬧
相反只會不斷弱化自己勢力

真心，燒人嗰單我睇到都唔舒服，以為上左bestgore，真係唔識駁

係你覺得人地唔思考
而呢篇文章就想製造一個
和理非好似好不滿
叫前線檢討
前線唔聽既畫面出黎

你想話勇武冇檢討
你都拎啲實際例子先啦
咁耐得單叔一燒，你地就驚撚到西咁
你估真係黃絲
care尋日荃灣天水圍手足定係care個廢老呀
諗下咁大篇文係咪剩係想提人思考
而佢有冇比建議人去行

佢比過既建議得綁架高官搶軍火
唔好搞到民生
你覺得邊一樣make sense呀

咁你仔細睇下篇文喇
仲有
我思考完決左
「要缺乏思考咁不割」

集體清潔五毛

雖然咁講可能有啲自私
但我覺得如果要係為婆婆帶黎既不便同勇武手足既犧牲作出選擇
我依然會企係勇武手足個邊
佢地真係冒住隨時比人拉同受傷甚至被失蹤既風險
勇武手足要背負既野已經太多
我地係呢個時候唔展示體諒仲要責怪佢地唔體諒和理非 係咪唔係太適合呢
你不如襯今日被罷工去親自探婆婆仲好啦
我覺得呢個階段係要深黃和理非去做多啲文宣
等淺黃和理非明白 有得便有失
要責怪既永遠都只係政府
點解勇武手足做到呢個地步都仲可以無動於衷
從來未見過一個咁厚面皮既政府

分析得好有道理！再咁落去前線會眾叛親離…唔信？燒多幾個人一定大把淺黃接受唔到，你到時屌佢割蓆？

推 記得要保持理性
唔好成為本身你反對嘅人
謹記動物農莊的故事

太過理想，同老蕭一樣咁 on9。實際上係你無辦法諗到一個唔會影響到其他人既有效行動出黎。調返轉講，其他人不受影響但最終可以分享成果係咪又公平呢？

好文!!!!!! 而家極需要樓主的理性聲音

請大家重新定位自己搞緊抗爭定搞革命
如果真係搞革命就請你就唔好有底線，革命唔係請客食飯，係贏果面話事。

樓主講既理論只適用於搞抗爭或者係民主社會。
面對極權仲有左膠大愛就死撚得啦，當然各位手足每次事後都應該自我反省自己既行為對錯我係認同。

呢加攬炒ge係小市民，根本追求正義，真理絕對係人ge目標，但你總唔能夠未滿足到物理層就跳去真理層，不割唔係口號的話，手停口停都唔係口號黎嫁，揾食都係想屋企人過到活ja，成日話不割，你試吓影響到ge係自己，自己屋企人。。。。。成日話罷幾日工就搵唔到食好廢，其實呢五日罷工，下個禮拜你哋又話前線話無限期罷你咪又再罷。。呢個先係令人感到絕望。。前線大多係學生，前線叫人罷工其實有說服力咩

自省 出多啲文宣解釋點解前線要咁做 做錯就要認 不完美可改善但係唔割 俾多啲獨立思考唔係等於叫大家割 係要叫大家互相監督 如果唔使互相監督一早我哋就變咗好似仆街政府咁冇人監督佢哋做嘢有得佢哋亂嚟變成極權政府

用意係好
但係既然呢件事根本唔係事實
順你意 「未係事實」
咁你咁早講定個天跌落黎，唔係都令到個討論令人望而生畏，「唉前線失控」咩

注意呢啲旁人眼中既客觀效果

tui

如果有一日手足嘅行動會傷害無辜嘅話
必需係為咗抗爭/救人，同埋冇更好嘅方法
唔係嘅話我會割

其他行動不割

agger

如果唔覺得而家係革命嘅，咁唔好再嗌光復香港時代革命，唔好再嗌香港人報仇

大佬
一單姐
你地講到天跌落黎咁

如果唔係住得近呢？堵路又點去，如果果個唔係人地呀婆而係由細照顧到你大ge近親呢？將心比己

燒人果到都話叫有d道理有d位反省
但塞交通罷工其實好平常
你就係為左要增加人既成本先做
影響唔到人既做黎做咩？
如果係咁去番遊行算啦，阻力最細咁滯

去到嗰時你地就成功了

推 點解咁多負皮

仆街 目測樓主真係五毛
係咁copy & paste式回覆

所以我都不盡同意篇文

但篇文有其他points值得參考

同埋諗多啲 天琦個陣既背景同依加根本唔同

用佢句口號唔=佢就係真理

咁事實上想番工嘅人依然可以繼續番架，只不過付出嘅成本大左啫

講到地盤、零售等行業冇工開，咁佢地旺時有冇分出嚟支持前線先

［突發］Poly集中討論

幫手推行動post呀屌你

因為你冇真係follow過上面debate
而係見到長文
見到人講啲表面點都啱既嘢
或者正皮多（你唔似啦）而正皮

手足你有勇有謀，理性才是我們的力量。

戰爭階段仲思前想後 汁邊手足被拉既拉 殺既殺仲諗道德枷鎖 係高地上指指點點 你好意思出黎講 包容大愛協助弱勢社群

真心一答
佢完全係割緊
唔支持被罷工
唔支持針對藍絲嘅私了
用道德高地、正義之師之名去妖魔化而家前線行為
批評整個行動而非行動嘅細節

我再真心一答
篇文話要針對金融頂層班人去癱瘓香港經濟
咁你想前線圍港交所？又再佔領中環？
當你成功，直頭癱到香港經濟一星期。
以佢邏輯，班自力更生嘅公公婆婆係咪唔會受影響？香港無辜嘅小股民又可以無損傷？

其實我覺得攞天琦幾句說話嚟反駁好on9，衰d講就算天琦而家出番嚟都未必領導到，可能變左gphone之流

唔割席
但希望前線都要有反省

抗爭又好 革命又好 影響到人就緊嫁啦

又推返去乜搞鳩林鄭個啲

用下腦諗下 殺左佢又點

諗下背後打乜大佬

唔好再9up啦

呢幾日既行動打破咗好多框框，為死局帶來生氣，真真正正威脅到政府。全港堵路行動，連我公司既淺黃同事都無屌，個個都屌緊班狗攻打大學、屌緊開槍同TG放題、屌緊政府殺人，反而一個係自稱前線既寫長文屌抗爭者？

基本上，家下連藍絲都隱約明白個問題係出自政府，民意係真正向我地既方向逆轉緊。係講咁多道德之前，而家日日都有人死緊。唔好影響人？佔領79日，日日都有人咁講架啦。家下已經2019年啦，呢招唔work架啦。

家下最鍾意放大燒人單野係邊個？大家心知肚明。唔好以為寫幾千字，加一句時代革命就金科玉律。

拉

可以考慮下

都唔撚知邊個先係帶緊風向
原po邊一句話「唔好影響到人」？
原po講要有準則、有針對性
無準則你不如攞兩把刀隨街隨機斬人咪得？駛乜咁麻煩？

咁你應該比d壓力呢個19政府
點解唔答應五大訴求

好多人神化左佢 人就係咁 好多時想訴諸權威 因為佢地唔識

如果個個都淨係識諗住自己家人覆唔覆到診為首要
（講緊唔影響即時生命安全個種）
就唔會有勇武既手足出現 更唔會有二百萬人和理非出現 因為佢地既出發點係公眾利益
你宜家應該係一個落實左反送中條例既香港

邊個話戰爭階段唔會思前想後？？？
唔識軍事？

原來美軍都係左膠?

認同，反駁唔到，熱血係放在心中，理智反擊

將心比己
點解你自己唔照顧自己親人先

抗爭不嬲都會有反對嘅聲音
影響到佢地嘅就叫冇成效
令佢地損失利益就叫降民意
咁做咩都冇撚用㗎啦

遍文又何嘗唔喺道德綁架
前線喺fb出文我真喺笑咗

屌你老母又係呢啲偽中立文帶風向

依啲人其實好自私 同藍絲無咩分別

又係唔會諗件事因咩而起

只係阻唔到佢就唔出聲咁

一搞到佢就割 然後話自己唔係割

梁天琦夠講過「有原則無底線」啦，條友又唔引用？根本斷章取義，以為神化梁天琦再引佢說話就可以帶到風向，個心態同所羅門教班人一樣。

無錯，割同檢討兩回事來，割係即係唔再出來抗爭，覺得自己既價值觀同示威者唔再一樣，過佐咁多個月，就算有人話有人鬧，撚有人割有時真係唔知連登仔到底係有自信定無自信，一方面又確信做咩都唔會有人割，一方面又連檢討都唔比，話人咁就係割

特別火人單野，過火就係過火，條油又唔係刀手，又無攞武器，如果唔係佢有動手捉人，道理真係完全企唔住，口頭話下我覺得唔係問題，個別事件而已，至於班藍絲會唔會信會唔會驚就唔係我可以控制殺灑所有藍絲係個好危險既思想，因為無武器既藍絲好難辨認，好易錯人，我哋可以用黑警射無武裝示威者做武器，自己就唔可以咁做，唔係人地都可以用返來做武器

BTW我支持塞路，因為依家無得集會，和理非無用武之地，塞路可以比和理非參與，唔理係扮工師定一齊做rb，定lunch快閃，keep住和理非既熱度，順便可以由低開始轉化和理非做勇武，而且塞路加文宣可以張民憤轉移去政府度，無失主旨

每樣野都要睇時間啱唔啱，塞路以前失敗了係因為未係時候，因為仲有集會，旺角掉磚失敗了，因為武力升級太快，未有大部分人覺得黑警有問題，但今次塞路我覺得係時候了，無得集會，政府又唔回應五大訴求，好多人都頂住度氣

至於果d真係唔返一日工就會死既人，我建議佢加入抗爭者，做全職抗爭者，總會搵到人接濟

最後，對準港共，對準敵人，我哋要表達出我哋無失控，做野有理由，可以合理解釋得到比人聽，做既野主旨唔係為報仇，係針對港共，自然正氣長存

推，真香港人就係有個人意志，有智力，如果只係機械式LULU咁只係換位支那人

分析得好好，可惜而家好多人已經抽唔返個身出嚟

梁天琦：抗爭無底線非不計後果 要想如何減影響無辜市民

梁天琦今早於電台節目中表示，無底線抗爭不代表不計後果，若聚焦點放在波及無辜上，「出來的反後果一定係大過正面效果好多」，又認為抗爭手法不會出現67暴動放置「同胞勿近」炸彈的情況。他強調，示威者要想「點樣可以做到，既可以針對到國家機器的同時，又會減低對無辜市民的影響」，但他承認很難指導每個憤怒的群眾。

一有人做啲佢地唔岩聽既事 就出黎話

唔割係咪大撚晒

一陣淺黃唔支持嫁啦

我地唔係暴徒之類既野

如果個叔一燒係屌幾句就燒佢老母就話過左火，但佢事實上比人影到係打人在先，咁用依個方法私了又有咩問題

你地見到個叔比人燒個畫面好慘，咁見唔到嘅畫面呢？比人拉左嘅手足呢？當我想像到d女手足點樣比班曱甴姦污時，我已經唔敢再諗落去，我淨係諗點贏，有咩方法贏嘅就算幾不擇手段我地都要去做

推，難得有人好言勸諫，冷靜嘅頭腦對打仗時生存係極為重要

ok, 我改改字眼更清晰

如果我地有美軍既實力，三分鐘可以炸平北京既，做左膠都OK架

梁天琦大哥最近期既發言

有個強姦犯係路中心強姦緊女仔
但你話返點解女仔唔乖乖配合 快啲完事就算

最緊要唔好阻住人返工，嗰女仔快啲擘大隻腳 咁咪好快搞掂囉

嗰女仔愈早配合 大家就愈快回復正常？

你岩 因為目標係政府 金融大鱷 應該自殺式炸林鄭 張建宗呢d廢柴 或者暗殺金融大鱷 其他乜柒遊行示威都唔好做了 影響到人 好多人係遊行附近未必食到飯 呢d人都係好無辜

又係你，叫人出嚟投泛民 同埋屌尻郁民未呀

我再講多次 佢既context同依加完全唔同

可以講已經廢左大半

可以 都同意
但切記批評要有立足點

講到尾都係一單叔一燒
但係都有debate 話你知
用意係要阻嚇，因為好多得把口既藍絲要靠嚇
唔嚇就孕育佢地出黎斬人、影大頭

而批評者唔睇前線
到依家都冇哪怕砸任何一間名店
都冇拎出民調數據話民意逆轉

咁既批評就係不道德既批評

睇曬佢，唔該

我婆婆起碼有我屋企人
咁如果係d無人無物既呀婆 伯伯呢

係，好有道德，但係有道德係逼迫唔到政府。我想贏返個公義民主嘅香港，可以好柒好醜咁贏。

巴打你係我 呢幾個月 睇過以來最文理清晰 分理利弊既人

真係好正

要想個運動繼續落去
一定要有底線 唔係可以無限咁提升武力

唔係想講道德 係講點解意氣用事會破壞件事
點解港共警狗一清場唔直接一槍一個咁打死所有手足？
係因為佢咁樣係唔legitimate 普遍市民、國際都唔會支持 到時就真係收唔到科
西灣河佢咁樣做d普通市民都即刻嬲到仆街

點解以前社會從來無投訴過黑狗唔人道咁對待d犯（有新聞 但無人care) 係因為普遍市民都唔會支持犯人 甚至覺得d犯人罪有應得 而家被人虐待係抵死
呢樣野唔係道唔道德嘅問題 係一個政府公信力嘅問題

而我地最大嘅優勢就係我地係「弱者」 我地投訴無門 被政府欺壓
所以普羅大眾先會對示威行為忍讓
雖然香港地好多港豬 只擔心經濟 但支持公義嘅人都好多 先會咁多黃絲
但當你做到 傷及無辜市民/武力不對等 咁大家就唔會再支持你 到時政府再強硬 都唔會有反對聲音
咁大家就玩完

而家係21世紀 唔係冷兵器嘅時代
武力係一定鬥唔贏政府架
我地可以做嘅係脅持經濟
但你一無限提升武力 唔小心傷害無辜= 唔小心撕票
咁就玩完

勇武當然負出最多
但無左和理非金錢支援星火 612
甚至hktv mall 渣哥
無物資 我地都唔會贏
所以唔係真係可以咩都唔理架

你可以屌我係左膠 屌我老母
我都仍然會支持你地 唔割席
我仍會捐錢 支持 做哨兵

但唔係個個都好似我咁
我身邊的確睇完火人 同好多好易生意外嘅事件之後
都開始考慮割席
所以我真係真係 好希望 而家仲有得救嘅時候 大家傾下
歡迎屌我 / 討論

辛苦各位前線

我相信佢出返黎都會做過街老鼠、左膠

當年係佢叫人冇底線，影響深遠

係咪應該200萬人和平理性遊行?

佢講個case係無差別攻擊，而家我地做嘅只係令整個社會所有人一齊付出成本，但依個成本係致命嘛?

建議犧牲自己唔好犧牲前線手足
做唔到就唔好企高地喇
落番黎唔係咁辛苦架ja

佢話不要三罷
去綁架高官

認真 知手足你係有諗法黎討論既
試下拉上個po中間 睇下啲論述

真理越辯越明，唔係剩係文長、正皮好似多就係啱，點解有負皮，因為有激烈既反對意見

你可以參考下

已經唔信有200 萬人敢出黎，有50 萬都偷笑了

黑警必然制造混亂

唔好 沿路既人手停口停 同埋咁樣唔係對準緊政權 你影響緊幾十萬人生計

其實得你地連登仔同藍絲成日提著火（藍都無咩提）

基本上已經沉左 你地又做乜成日推返上黎？

事實就係香港係善忘+每一個鐘都有更加吸引眼球既野

人地黑警都識冷處理 你地用下腦好唔好

絕對認同

感謝手足

你地咁樣嘅諗法接近ISIS/聖戰者多過Eastern Bloc國家

希望主動3罷

我覺得你有謬誤
未能脫離口腔期物質層係假象 現實係大家唔想脫離呢兩個階層
你講到所有人咁慘 好似完全冇積蓄咁
但純粹係對於金錢帶來嘅安全感渴求大 對未來不穩定而感到唔安全
但事實係社會有基本嘅生活保障 只係你地唔滿足於此 但唔想講到自己係貪婪更多
你講咗咁多被影響 咁介唔介意講你你對社會付出咗幾多
係閒時對社會關心幾多 政治參與程度係幾多
撇除翻工你對社會嘅貢獻係咩
其實一句到尾你地都係自己口中嘅人 因為自己得唔到自己想要做嘅野而已 你淨係顧自己私利
但講到社會問題唔會關你地事 但你地本係社會公民 你地所做嘅每一個政治決定都締造到現在嘅社會 當你選擇翻工放棄留意社會關注社會時事放棄投票放棄了解議會咁你個只係你所做嘅決定所產生嘅果

非教條化唔搞教條主義係梁天琦思想核心
但係影響唔同立場既人支持你唔可以忽略

班藍絲遲早比政府煽動出黎就好易出事

香港地唔返一日半日工會死，點解唔選擇申請綜援，攞政府支助

要怪就怪柒婆政府，依家所有野都係柒婆迫出嚟
垃圾文

根本正常嘅社會唔應該出現一日唔返工就會死嘅人
問題係社會到 係政府到 係當事人到 唔係抗爭者到

岩呀 對準政權 宜家你要組隊殺高官先叫岩 但殺還殺 唔好嚇到汁邊d人呀 其他人無做錯架

負皮畀長篇大論

同意要小心

咁多人連分化文都睇唔出

係會話樓主大愛左膠

推唔郁照推 好有批判思考嘅手足

民意唔係講呢樣
班藍絲一定會比政府煽動
人民鬥人民，好蝕底
因為你點都係輸

哦？所以家下抗爭者係周街見人就殺、周圍放炸彈？有不計後果？唔好刻意將堵路行動講成波及無辜啦，家下波及無辜既係班狗同埋唔聽民意既政府。你有無落過場架？次次都係班狗出現先危險架wor，抗爭者無主動傷害路人。

文革時嘅紅衞兵都覺得自己有崇高理念。失去咗反思嘅能力，係最危險。

文長好有道理, 獅鳥應對準人. 有更多應該制裁ge人應該得到應有ge 懲罰。

經常自居弱者就係幾十年嚟香港民主運動失敗嘅原因

要自居弱者咁做所有抗爭都唔應該做，日日遊行喊苦喊忽等外國人救

篇文寫得幾好

另外我都想大家原諒警察 因為講到明係政權問題黎
佢地係棋子 上面落咩order都要做 唔好再妖魔化佢地了

正解
唔讀書
唔努力
唔儲錢
只係識得怨天尤人

講得好好!
一方面我地怪罪政權唔聆聽，另一方面我地都要反思自己係咪做緊相同既野
再者，意氣用事和過份衝動，也會帶來危險，傷及無辜
不割，但不斷既反思和檢討係需要
民意一逆轉，前線下場都會好慘

咁其實姐係你叫人唔好撞人
唔好三罷
唔好私了

等港豬自覺罷工
等藍絲劈到血流成河
坐喺屋企等坦克撞

大家起下底啦
無人格的毒男係扮民意撚既五毛黎
一有藍絲死就即刻彈出黎屈手足打稻草人

而家係我地手足俾人打死啊 用下腦啦俾正評班懵撚

扣帽子扣得咁叻，咁樣嘅思考方式接近某五星紅旗國

呢篇文實在寫得太好想回應一下

其實講真句做咩遊行示威不合作運動都會影響到人㗎喇， 住喺同一個社會裏邊發生咁大件事點會唔會影響到呀， 民意確實有可能會反彈, 但係反彈嘅同事我都希望佢哋多一重反省， 如同你一樣寫呢篇文代表黃絲反省

我諗住將被罷工嘅人分類去諗

如果被罷工嘅係黃絲嘅話， 我諗佢要反省下點解之前佢唔肯罷工， 犧牲咗咁多手足之後到今時今日先肯被罷工， 因為講真嗰句， 罷工先至係最和平，最有殺傷力嘅反抗方法

如果被罷工嘅係中立人士嘅話， 我諗佢係時候反省下點解自己係中立， 作為一位世界公民， 絕對不能因為事不關己而唔理， 揀中立， 正如黃絲一樣， 講真嗰句逃犯條例真係唔關我哋事， 但係如果未來發生咗啲咩事， 第一個肯走出嚟幫我哋發聲嘅人變咗逃犯拉走咗嘅話， 咁我哋點算呀， 所以其實我認為而家我哋係保護緊未來幫我哋發聲嘅人, 中立人士都應該向呢個方向諗下

如果被罷工嘅係藍絲的話， 咁佢咪多啲時間睇下叻哥同tvb以外嘅嘢囉

呢個社會上面嘅弱勢社群， 有長期病患嘅人， 確實好難兼顧埋佢哋， 但係我希望遲啲黃絲能夠整到啲基金會出嚟幫一幫呢班人, 減輕成功活動對佢哋嘅影響， 但係其實講真嗰句， 邊有一場革命係冇悲劇㗎， 無可奈何亦無從避免， 可能廿年後就有香港版嘅孤星淚呢

岩 諗諗下其實藍絲斬人都係正路 佢地就真真正正體演咩叫對準人啦 我地一齊支持藍絲斬手足
藍絲斬人係榜樣黎 對準黑衫 又唔會搞到大家番唔到工

幾月重講緊民意逆轉

搞緊都要時間

手足你要做實事的唔好上黎公海講

咪就係，都冇人理個呀叔

612爆眼老師、811爆眼少女、101健仔、元朗中槍嘅中學生、被雞姦男仔、因姦成孕女手足，你地有幾care過

依家係革命
究竟有啲咩人先至會一開波帶頭盔
然後打勁長嘅嘢
有晒supporting
用情感道德為文章宗旨？

好你話斷政府收入來源
唔好搞民生
咁你話俾我聽政府嘅收入來源係邊度？
咪又係交稅嘅打工仔

推。

近來藍屍成日斥責黑衣人私了唔同政見嘅人，企圖拉攏民意。

只要向佢地解釋，點解黑衣人每次私了完人之後，總會有FA同時出來不論政見咁治療被私了者(打埋FA者除外)，就知道並非真係想攞命，只係想教訓下人，要攞命就趕走FA先啦。

相反，元朗白衣人丶北角福建幫丶獨行刀手嘅身邊從來都冇FA敢行埋，因為佢地目的真係想攞命，亦唔想俾記者影到佢殺人嘅証據，所以同樣會對FA同記者襲擊。

周同學嘅意外甚至有警察阻礙救護車救援，已經冇咗人道立場嘅只係隻魔鬼，唔好再俾呢班殺人魔欺騙。

剩係自居弱者係失敗
但我認為要一路革命一路保持「弱者」印象
所以我支持革命 但我只係想講火人呢d係真係要避免
私鳥可以 但容易令無辜市民死亡嘅唔得
就係咁
無諗住要外國人救
唔好polarise 個idea

agger

你有無睇文 樓主咪話用三罷力量 集中 政權/金融中心 做野
你估停一日市 香港經濟傷D 定你三罷一星期傷D?

pushpushpush

燒人喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單燒活人事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

你睇下中環就知民意唔會逆轉啦，根本而家七三比已經係基本盤

瞄準政權！

共產黨兵權凌駕一切，唔會理任何一個人嘅死活。popo，保皇黨，藍絲，鄉黑，全部都係condom。你殺晒啲卒子都幫唔到大局。

唯一嘅出路係拖垮共產黨經濟！

三罷嘅最大用途係令我哋唔好麻木，健忘。我早就話「習近遠征部隊隊長」帶風唔經大腦，係衝動派。但我明白香港等唔切做配套措施，佢哋做咗先補鑊我都唔反對。

希望社工介嘅朋友可以主動聯絡低收入階層嘅受罷工者，再安排眾籌給生活有困難嘅基礎補貼。

戰爭係一定會有無辜，但我哋同共產黨唔同，要有同理心，喺允許嘅情況下，將無辜受傷害減到最低。

大把p牌唔識 湧入嚟正評

係，繼續剝削佢哋

好撚多p牌推post

留言*

盲撚咗 叫你塞完路要出動文宣洗地道歉呀弱智就入番青山喇

其實政府肯放多d資源係民生到，甘就每區都可以有個老人院，或者其他，甘就行路都去到拎餐，覆診。。。

你呢個諗法的標準答案係
如果我地拎住政權一早有五大訴求喇
根本權力武力示威者同政府都唔對等

唔好用對政府的要求審示威者

提醒手足都係義務同責任

做錯咗d咩要道歉？

識唔識不推文回覆

上連登都要用腦先得架

要私了嗰D唔該唔好再咁樣燒, 同埋嗰個阿叔當下好似只係嘈緊冇郁手?

係justify唔到
但學黑警話齋 真係個別事件喎
而唔係廣泛警暴喎

你可以做既野係公關處理

藍絲就反而廣泛打我地自己友喇
藍絲會唔會講歷史講民意丫？

唔通燒死個打人嘅呀叔歷史書就要記低咩革命呀內戰緊呀

我有睇晒
原文唔係話「不要三罷」，係不要「被三罷」
真.三罷係大家都願意承擔成本
被三罷只係強迫所有人一切支付成本
唔好屌我住，其實我係覺得被三罷成效係十分大，甚至我認為大過真三罷
一日有藍絲存在，一日都唔會真全民三罷，唔會有癱瘓社會嘅效果，與其執著「三罷」，倒不如直接定位為癱瘓社會，大量扮工師仲有效過黃絲罷工而交通暢順

原po另一個點係而家氣氛係拒絕討論，郁啲就話割蓆、鬼、帶風向，而忘記左由一開始令世界驚嘆嘅AI抗爭正正係因為會修正、會改錯

共黨一開始都好崇高架，不拿民眾一針一線架，無修正機制結果咪自取滅亡

講講下我都唔知講左去邊

試想像，我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？
又啱wo

呢篇文好嘔心

可以
注意用詞
然後批評都要有grounds

講來講去一單叔一燒咋
呢啲真係個別事件，自己友跟埋藍絲風講到廣泛失控咁

康德講過一個概念定義一個行為是否道德，中文好似譯做「普遍定律」。Act only according to that maxim whereby you can at the same time will that it should become a universal law. 講𡁵一個道德行為背後嘅理念要可以成為一個普遍原則。正常人嘅講法就係唔可以freeride，例如佢話借錢唔還係唔道德，因為問人借錢首先要對方信你，但你唔還就令人失去信任。大家冇信任，咁就唔會借到錢。所以係唔會全部人都可以借錢唔還而社會運作到。

應用喺罷工：
1. 支持罷工嘅人本身唔罷工係不道德的。
2. 如果認同罷工對運動好重要，個人又支持運動，但係唔罷工，咁樣都係不道德的。
3. 如果不罷工的人不道德的話，阻佢返工又係咪唔道德，呢個又真係要寫多幾百字去討論。但我唔見得阻人返工一定唔道德。
4.如果唔罷工嘅人本身唔支持運動，咁對佢而言唔罷工係合乎原則/道德的。藍絲係咪道德，你諗你。

而且很多黃絲，家裡都有對藍絲父母。若被打的是你本人或是你手足的父母，而他們只是表達了一下自己的不滿，你於心何安？希望其他前線手足也有足夠的判斷力。

我真係好同意 亦好明白

人地手握幾千個帳號，上面啲十個有八個推文都古怪到，所以，上連登勿認真

你估各位手足唔想全民三罷咩，但香港人種奴性都唔知要幾多代先磨滅到

其實翻唔到工真係籍口，d人講到翻工甘重要，可以直頭係公司訓

宜啲文洗唔洗曲呀

認真討論啦

道德綁架係無恥 我諗過埋依兩日
要重整旗鼓 諗下點樣可以迫到佢停市

唔好屌我冷氣軍師, 企邊個位, 明既自然會明

起下底就知咩事

文宣洗地解釋就差唔多 唔好係咪都道歉
咁咪下下都變左我地錯

真心 呢幾日一來喪屌返工嘅人 一來都不其然會諗
我地好似就快變左我地最唔希望成為嘅人
同埋已經開始偏離緊罷工揸經濟春袋嘅原意(頭一兩日的確做到但而家的確阻平民睇病撚多過阻到返工 好多人實際home office緊..)
我只能冀望自稱不得不返工嘅人着手努力搞到真。三罷
檢討係需要嘅。

p.s.鶳要鶳有實質威脅嘅人(e.g.揸刀)得岩絕對同意
利申 物資絲

同意。
係~ 每次都係藍絲撩事鬥非在先，但佢打你傷害你先還手私了，唔係異見就私了，希望大家時常提醒自己，小心成為對家唔講道理嘅就發癲嘅人，我哋有嘅係良心。

真心想推

你唔係冷氣
你lag機姐

如果有心可以拉返上10頁左右開始睇
追下個debate

不過都覺得要搵方法更多人自願三罷
但係佢地既然未反對我方
倒不如我地帶風向係政府玩嘢大家冇運行仲實際

咁多正評，我建議大家用愛與理性感動林鄭，落實五大訴求，咁就唔會影響到其他人，同意請分享

神獸同裝修係運動中一樣非常重要嘅發明
絕對支持 但使用時絕不應濫用
不能因對方只係不同陣營就神獸/裝修
神獸係為求自保 唔係比人吊兩影下相就用
真係使用時必須以令對方失去威脅性為目標
唔係打幾下圍住踢幾腳就了事

其實天琦哥都有話抗爭無底線非不計後果， 要想如何減影響無辜市民

推

同為前線，大家係未應該集中堵塞關鍵的道路

逼人罷工呢？而非大包圍。

另外，文宣都要跟快啲，唔係會失民心

成班5毛係晒到啊

其實火魔法燒地鋪都好免險 同埋上次拎哂女人街d搵食架餐

我問你可唔可以justify到

其實爭論既點都係個人利益vs公眾利益
其實老人家既個人利益就係三餐同睇醫生
咁罷工罷課必然影響交通
佢地有可能去唔到睇醫生
但係宜家就係要說服佢地明白要爭取公眾利益有時難免要犠牲一啲個人唔影響即時生命安全既利益（手足連呢樣都犠牲埋）
但係宜家問題就係好多淺黃和理非覺得個運動冇繼續落去既必要性 （或者需要繼續但唔需要再升級）
而開始將個人利益擺返係公眾利益前面 因為佢地覺得已經撤回左條例 所以周梓樂事件前社會其實逐漸回復正常
但係周梓樂既死同警闖入暴大令好多勇武巴覺醒
發現處理警隊濫暴變成宜家最急切既問題
所以開始行動升級
做成左同上面個班淺黃和理非價值觀開始有分歧

可以開po講
一齊進步

成日口號時代革命
咩叫革命呀
連咁小野都自我奄割
叫口號時醜唔醜呀？
憑咩講革命呀

而家連最和平嘅和理非遊行都冇得你行呀
香港人仲可以點呀？
藍屍打人冇後果冇人拉
係咪眼白白睇住手足俾人打仲要企定定
你既然咁大愛
你上前線勸手足囉冷氣軍師

仲要政治潔癖到幾時呀？

係又五毛 唔係又五毛

自己係度屌7 婆唔聽民意，但自己又做返相同既野

大家反省進步下

香港人既民意同國際支持一樣，都係無乜實際助力，啲淺黃仲衰過深藍，藍絲起碼會落手落腳搬開路障，淺黃淨係識企道德高地，有咩「太過火」就即刻割，實際行動又唔會做
犠牲最多既前線仲要乞求佢地支持？唔好意思我真係忍唔住屌7班淺黃/香港人，明明就係班坐享其成既自私撚，有人幫你爭取仲呀支呀左，港豬/中立撚/淺黃比藍絲更噁心

推，看完後，我問心真不支持火水燒藍絲。獅烏沒有問題，人狗之辦，我能同意和班狗一樣把人打死嗎？

哈
2014年嘅人性光輝最後有咩結局
走到今時今日係靠手足嘅血！
幾多爆頭幾多爆眼甚至死埋
民氣先同仇敵愾燒到5個月

由爆立會就開始講民意逆轉逆轉咗未？

我自己的民意無逆轉
要唔逆轉應該做好d文宣

同意 推

革命都要用腦 重點係成效

被罷工我會覺得係事不過三
如果連續三日後班人都係番工甚至早起番工既
一係就係港豬，一係就真係有佢既必要性
而且同一件事做三次以上
豬會習慣，對家都會針對打擊
付出愈黎愈多，但成效愈黎愈低

你有無睇清篇文講乜野架？
人地咪就係叫你對準狗囉
佢邊隻字有唔認同對付狗？

之前一直都有po 講
純出口術、撕紙藍絲就由佢
郁手既就要還拖私了

篇文正正只係帶返大家當初定的底線

如果佢講兩句就燒
遲下會唔會演變到手足講反對聲音都要私了？
作者正正就係擔心呢種極端風氣

梳洗 稍後討論

你著眼點係冇討論可能會中伏，合理既
我著眼點係小心變成風向
營造左個 「前線失控」既氣氛

7 婆出香港人既糧，我地出邊個糧啊？抗爭者無錢仲要食子彈同毒氣啊。學人混淆視聽？死開啦賤種三毛

寫文咪寫文
做咩要扮前線寫

不過你否認唔到三罷嘅作用

五個月前都有道歉行動 建制睇到五體投地 唔喺錯所以道歉 喺手段

越睇越覺得好多人墮入咗日本學運嘅心態

你更嘔心

在 2018-2019 年度，利得稅為最大的收 入 來源，佔 27.8%。緊隨其後是地價 收 入 (19.4%)、印花稅 (13.4%)和薪 俸 稅 (10.1%)。 該 4 個項目共佔政府整體收入 的 70.7%
薪 俸 稅先 (10.1%) 仲有班打工皇帝 交大部份薪俸稅
關打工仔物事呀?

利得稅 先係最多 可以搞中資 但成效有限 而家有中資表示肉痛?
中共一句說話係國內比雙倍利益佢地 已經夠
你見小米敢講野 中資銀行有反應?
以為可以經濟攬炒 但係咪真係可以?
炒左D旅客區之外 真係攬炒左?

點解唔去諗下地價 收 入 (19.4%)、印花稅 (13.4%) 呢2個?

work先得架
依家我地可以喺大馬路進攻警總、政總？

交易廣場可以諗
但係篇文係叫人搞綁架

理智既聲音

私了的前題，係對方先郁手。

民意要出糧先要聽？有啲總統唔收錢做架喎，佢地洗唔洗聽？

你先嘔心

得一單
但係比自己友ff到日日燒咁

一齊住
飯我地唔番工可以煮
但覆唔到診我唔係醫生

五個月前都有道歉行動 建制睇到五體投地 道歉唔喺認錯 喺手段 六月一樣有人屌唔應該道歉 到八月葉國賊都好記得唔好意思行動 仲話喱招好高 一定唔喺學生諗到

劏肚喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單劏活人肚事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

個廢老郁手先
有冇睇佢追打黑衫自稱警察

黃藍是政見，黑白是良知
但而家似係黃藍蓋過黑白，蒙蔽良知。

係，連登個個好似你咁諗就好. 我會瘋狂forward ,感謝

咪係地鐵站裡面話自己係黑警 之後再追住人黎打 唔係博打博咩

推
理性分析 我覺得可以

「有啲總統」

用下你個死人腦啦，下下都用公權力既標準去要求在野無權既抗爭者，無撚野啊？弱智就上少啲網，學識幫你老豆老母執骨再9up。

射頭喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單射活人頭事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

其實唔係三罷有用係被三罷有用
真三罷永遠都唔會有藍絲中立離地撚參與
被三罷係大包圍，真正癱瘓社會

等俾人話我推手足去死

P牌推

一齊住
飯 我地唔番工可以煮
但覆診 我唔係醫生

咬甩耳仔喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單咬甩活人耳仔事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

攻打大學喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單攻打大學事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

道歉唔等於認錯
講緊爭取既同時影響人而道歉
絕對有理有據有用

強姦喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單強姦事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

雞姦喎大佬
如果你搵到歷史上任何一單雞姦事件係可以被現代社會justify既，我即刻收皮

以下題目，可以成為大家討論的大綱：（括弧是我個人意見）

1）我們有否道德綁架別人：例如返工=賣港；

（各位手足，首先釐清什麼是「道德綁架」，可參閱該同學的說法「一疊note，同一疊鈔票」）

2）我們有否曲解「不分化、不割蓆」這句說話

（我認為其實唔割蓆唔等於手足做啲咩都「一定是對的」，一齊承認錯誤並承擔責任，唔等於割蓆。
舉過黑警例子：當日交通警連開三槍，事後有指揮官協同當時當地執勤的所有同事，向公眾承認錯誤，並表示會賠償當事人的任何損失，並會「一齊」承擔法律責任；試問呢個做法係唔係割蓆？真正的割蓆係：要該名交通警「自己」認錯同自己承擔責任。

同埋，我地如果真心真意覺得自己做得過分左，係咪應該「一齊」道歉，「一齊」承擔責任；而唔係一齊將件事合理化；我地係義士唔係黑警，我地唔可以因爲黑警咁對我地，我地就向他人施以同等的暴力。）

Ps：啱啱收到風：叔一燒事件有前傳；呢件事上仲有好多疑點。

3）我們有否漠視市民感受，因為自己有崇高的理想而不計代價犧牲別人

4）試討論最近一次的三罷影響；是否認同罷工的用意在於令金融市場停滯，從而對港府施壓

（我認為罷工同化療一樣、有效但唔完美，我地需要標靶藥）

5）我們近日的「獅鳥」行動，有那些力度不夠，有那些力度太過？有那些做得恰當的可以分享？

（我同意中大嗰位同學：私了要合理，要有正確的對象，對方係要有使用暴力，或準備加害我們的手足；而且獅鳥的力度不要像黑警一樣高對面幾級；以牙還牙 以眼還眼係耶穌年代都已經講緊的準則。 ）

你叫人唔好私了、唔好堵路
咁不如你話我知唔私了點可以嚇到藍絲唔敢斬人打人？
唔堵路點癱瘓經濟？你睇下高官日日出黎講就知成效幾大

劏肚完全唔justify
果個劏肚人值得被私了
但唔代表火人係岩

無阻止你私了 我極支持
但燒人都一定係過份左

你個logic 同d藍屍話
「黃絲燒人wo 所以d示威者rb 我殺左佢都ok」

收皮啦
都話咗個阿叔係扮休班警先囉

ok,即係你覺得因為無權無錢收，所以就可以唔理民意？

我都係上班族,
第一日被罷工10點返,
第二日被罷工12點返,
第三日無車返唔到,
今日被罷工10點半返.

我想講既,
樓主好淺藍囉,咪扮黃啦,
死左咁多義士,
咁多人被斬到殘廢,
有D單眼失明,
中大仲打緊杖,
你無付出既, 實在已經無資格,
對一D拎條命博既人指指點點,
你成篇野剩係BAN, BAN without solution,
遊晒花園咁，同林鄭講野有咩分別？
比著我係老細，
炒左你啦

如果呢場運動係你個人既，冇人會講咁多野勸你。兄弟爬山，各自係各領域支持，才發揮最大效果。沒有大台，各人都可以發表，推動運動方向才是精髓。

做咩有人拋一句"而家係革命"就以為自己做咩都得

而所有共產黨政權咁無恥，原因都係佢地覺得自己就算變成中共蘇共政府咁大咁有權都好力，都仲係喺度革緊美帝資本主義嘅命，所以玩屠殺，玩落毒，開假Twitter Youtube Account玩misinformation，玩賄賂歐美政客全部都係合理

推，明白

咁多快閃 火魔法 呢D地方呢?
閃到無公務員敢返工呢?
半山班大班呢? 地產商班吸血鬼呢? 呢D先係重點
呢D先係可以叫林鄭中共讓步
前線有勇有謀 有班都敢落到解放軍軍營玩 唔係無可能

另外 搞三罷 部份市民都係要頂硬上返工 唔好叫人申請綜援咁ON9好無
望下申請綜援既要求同條件 審批時間先啦
時不時 燒埋唐樓上面 想問下有咩用? 定為左發洩
18區咁多間鋪 揀都揀好D啦

甴大大都要推 幾時都要記得中旨 唔好意氣用事

吊緊係容易，邊個唔識吊！
麻煩解釋下，
有咩好既方法令政府收手唔向左走，向返右走！？

講唔出就咪廢ＵＰ啦，
本人核爆都唔割。
仲返到工， 證明你們前線做得很好，但未及完美， 有改善空間！
革命尚未成功，同志仍需努力！

講真
成五個月
兩邊都總會有野justify唔到
當然班黑警做既野癲過我地好多倍
但代唔代表我地要放棄所有底線？
有底線唔代表我地對唔住受傷既手足
定你覺得全港200萬人扔雞尾酒就贏到？

我而家叫你收皮，我都係民意，你可唔可以聽下我既民意收皮先？

其實無底線呢樣都唔知係咪害緊大家，就算呢句野係天琦講，我諗佢都無諗過會係今日咁樣，所以佢先寫果篇野出黎，當然依家比起佢篇野出果時係更嚴重左

由當初遊行完既街頭抗爭到之前每星期六日街頭抗爭，再到依家平日既朝早抗爭，但每日百幾二百人被捕，好似任何升級都只係將自己成本提高，但相對效果好似愈來愈細

有道理，撐

拉
唔好扮前線啦
九唔搭八
革命點可能無犧牲
最好個個日日去返工 乜行動都無 然後得把口嗌報仇？

所以大家要明白對錯從來唔係仲打緊嗰陣判斷，只會落入對錯無限loop，成王敗寇。

我係呢度抄一段話，羅伯斯比爾喺「革命與法治審判」中所寫：

「我們訴諸形式，是因為我們沒有原則；我們說自己溫和，是因為我們毅力不夠；我們假以人道自誇，是因為真正人道的感情與我們格格不入；我們景仰國王的影子，是因為我們不懂得尊敬人民；我們對壓迫者溫和，是因為我們對於被壓迫者沒有真正的感情。」

革命不是請客吃飯，是要流血，掉腦袋的！

屌你都唔知你有冇睇
人地話絕對支持私了
只係個set返好個標準

絕對認同前線嘅付出
但事不過三
而家大眾的確習慣左未必返到工呢種情況
跟得貼嘅都明白守大學戰場係十分重要
但呢三日無好否認太chur
文宣同輿論未必跟得到
應該俾一兩日煲大荃灣俾人拋落樓單野
再去搵進一步行動嘅正當性

篇文可以係呢個時間refresh下個腦
但問題預見咗 咁解決方法呢？

呢個先係大方向

其實佢舉D例子有邊個係唔應該私了?
放火果個可能係過份左D

你拎個有著極大權勢嘅政權同我地比較，真係合理咩？

why not both ?

劏肚 燒人 掉磚傷人 黑警無理開槍 元朗白衣人 都要拉去坐監

一視同仁

標準就係佢攻擊人 自然比人私了
你地最鐘意講個個火人之前冒警捉人 狗係咪當刻咩都冇做都應該被私了？係
完

金融大鱷罷工股市就會暴跌依啲咁低b 嘅說話都講得出真係好懷疑你係咪香港人黎, 你大陸落黎架? 未適應資本主義社會嘅生活?

話就唔割，
成篇野根本就係割，
計我話，
今次被罷工其實做得好好，
打工仔又好同老細交代塞車返唔到工。
至於私了，
我實在無興趣知道Ｄ藍絲個下場～
藍絲驚咪唔好出街囉～～
唔好周圍影人吊人囉～留返係自己藍絲群圍爐

真係好文

呢個就係問題，司法制度唔一視同仁，所以大家咪化身神獸囉

實在太高質
呢啲先係搞革命嘅人

睇完成篇文 我覺得其實你講得好啱 希望多啲人見到
要贏共產黨 我哋一定要有外國支持
而有外國支持嘅必要條件係要show到俾人睇我哋係理性嘅一邊
大大聲用行動同人講我哋用嘅手段係有充分理據 唔只係意氣用事

人地就係因為無恥先做到執政政權，證明呢套係work囉

應該真係得

一睇到區議會選舉在即
就唔撚使再睇落去
又係泛民扮前線食人血饅頭

而家好多人覺得獅鳥錯日本人冇問題，因為入得戰區就預咗
燒民居下面360冇問題，革命就係有犧牲
燒冇得罪你嘅巴士冇問題，set RB

日日loop阿叻果啲地痞金句自high

為咗打共產黨，變咗自己玩共產黨果套

卑微前線？前線一啲都唔卑微
點解要扮慘用情感勒索
唔該唔好拎前線個名做光環想人認同你

首先燒藍絲個單有咩錯？
咪有曬片係條藍絲打手足扮休班警想拉手足在先囉
乜撚野口角呀？
當時班手足燒得自然有原因架啦
尊重前線手足嘅決定

我自己就咁諗
由一開始大家目標都係透過攬炒逼政府妥協
咁而家咪就係實行緊呢樣野囉
依家唔罷 要拖到幾時呀？
係咪拖到下屆政府上任先呀
可能你覺得我地自私
Sorry
呢個世界冇野係可以十全十美
如果要搵個plan係顧及到所有人嘅話
我諗我地咩都唔洗搞
再者而家大部分反對罷嘅都係啲藍絲
你睇下上水個班就知
敵人反對的
你明啦

睇到篇野就覺得鬼
「在這兒我必須旗幟鮮明地說明，我絕對支持私了。」
啲用字奇撚怪怪咁
我當你真係前線
唔該你相信和理非
佢地係點都會支持同尊重前線嘅決定

的確，手足有好多要改善嘅地方，尤其是情感處理，待人接物方面。

但係我想講，

首先，任何運動都有其成本及代價。你覺得法國大革命有冇無辜嘅人受傷及死亡？ 孫中山嗰陣有冇無辜嘅人受傷，搵唔到食？人哋avengers打交嗰陣都整冧咗好多棟樓啦。對於有無辜的人受傷或不能搵錢養家，十分同情。但以此作為藉口，反對和你塞等示威活動，卻是五毛行徑。

第二，一個社會運動，示威者其實都是站在被動一方。知唔知點解，手足越嚟越情緒化或激進？因為有數之不盡的警報和制度暴力。政府才是真正決定社會運動是否升級的人。另外，示威者拳頭比政權細，同時亦被法律迫害。在這個時候，你居然要求示威者有比政府更完善的制度和事情處理技巧？ 不如咁啦，比真正手足，香港人做政府，咁就可以好完美咁解決曬你所有問題，做每一個決定諗曬所有持份者啦。

三罷 用咁多人力物力 仲要拉咁多手足
點解唔集中研究 如何停市1天

停市一天 香港經濟捐失 好過而家被罷 一星期

喂係咪要講到出口先係割
佢擺到明唔支持而家啲行動

同意
點解要搞到市民完全勁大影響
反而有錢個班咩事都無
然後屌鳩小市民係港豬？
你睇下清真寺單野就知
你搞著個有名有勢既
特首差佬去道歉
班市民日日受影響
然後反而被人屌鳩港豬返工撚？

果然冇block錯你

毛澤東衰過希特拉
搞到依家中國今時今日咁
唔係咁樣來比掛

首先就話咗係中共嘅特技人先。
講真連自己嘅錯誤都唔承認，到有一日革命成功後
新政府一陣仲衰過現政府咁點搞.

盲目不割席真係好恐怖

係 點解覺得呢刻唔講對錯我明
但佢叫大家唔好再提升武力都係岩
唔係出於道德 係出於為件事好
燒人唔（單止）係道德嘅錯 係令個運動「失敗」嘅錯

只係想大家改善下 唔係割席

推
不割蓆唔等於不需檢討

火人之前冒警捉人 變叔一燒絕對唔過份

事後文宣！

你話你比人封殺?
有冇白紙黑字寫住呀?

大陸好多人偷呃柺騙發大達，證明偷呃柺騙work
你又唔學？

而家係正義打邪惡
定係伊拉克打伊朗果種兩個邪惡勢力互打？

聽完 就要服從你? 文明社會唔係要聽哂大部份
小數服從多數?
不如搞個全港網上投票 半實名制 睇下
到時小數服從多數?

左膠 拉

巴比倫滅亡咗啦。。
佢哋果套係掂嘅就仲健在啦.

不如訂個私了規則算啦，我指應該用咩方式私了，咁樣咪唔洗嘈話過火囉係咪？
踢春袋5下
打頭10下
打手腳20下

我認同唔好隨意出鶳，要對方郁手先出
依家對家斬緊人啦，出火係對等武力

琴日有清防手足出黎叫人裝修唔好用火麼法有邊個屌先？
因為人地講得有理有據會燒埋上面
比埋另一個建議
你出黎屌柒啲手足會比人割，係因為你覺得畫面唔好睇，會失民意，影響到自己！！

岩阿 呢個世界果冇哂低下階層
個個讀到書做醫生 律師呢個世界會點 個社會條食物鏈會點？
本身都唔想理你但估唔到有人重有咁既諗法

狗打完你係咩事都無
但如果手足打完狗係會坐10年以上
咁係咪要認錯然後推手足去死?
唔係唔知有錯，但球證旁證都係佢既人

其實堵路係協助d細膽和理非順理成章咁罷工
事實上尋日真係好多人被罷工
如果所有人都肯主動罷工，的確唔洗堵路呀
唔認同係道德綁架，因為大家其實都有義務去做
你講話覆診個d，想問如果真係大罷工既話
公共交通工具停曬，你到時係咪又會怪罷工班人？
仲有關於鶳個度，其實你諗下今時今日仲係藍既會係d咩人，依d人對香港，對世界都百害而無一利
的確對等武力係最好，但如果手足不小心重手左又如何
樓主有善心係好，但我地作為弱勢既一方，要贏既話多少要用d手段
寧可奸奸地贏，都唔好靚靚地輸

我地反中共明明係因為中共邪惡，恐怖
打打下學埋人地果套地痞

而家仲有人話藍屍比人燒係自煙，做戲

自燃

點停市？轉晒網上喎 唔通用黑客攻擊咩
唔否認三罷係損失慘重 不過無論係weekday定weekend抗爭警暴都係會發生 咁依家起碼對政府有少少影響

越來越似法國黃背心尾聲

我就係冇樓主讀咁多書，寫唔出咁多字，但亦都有同樣嘅心態，點知就比人話5毛/鬼/左膠，我只係想講，長期抗爭嘅心理質素好緊要，所以我先至不停話<上帝要你滅亡,必先令你瘋狂>希望各位能夠警惕下自己

不割

唔記得咗邊度睇返嚟，群眾人數少的時候可以用 一個人來對待。但當係200萬人嘅時候，就唔可以用一個人來對待，因為所有嘢都變曬做distribution。

我都唔係幾知點表達呢一個point，可能我表達能力差，但希望你哋會get到

其實打緊仗 邊顧得咁多... ?

anyway有啲位都值得思考既
係希望手足唔好成為佢地最討厭既濫暴者

呢篇文你當係一個聲稱自己中立持平既觀感
然後可能我地一齊諗辦法去改善啦

.......我明
但係，我地而家有咩做法？每日睇住有手足死，我自己都開始癲癲地，日日冇心情做任何事，成日喊.....
我地究竟點做先好？昨晚有一個手足又身亡了。

我知，我地一直被道德綁架，要顧及支持，又要反抗。

我地武力升級，國際就馬上割蓆。對家一直冇底線地殘殺我地，強姦手足，虐待手足，就咩事都冇。

我地，要點做先好？？

其實我都只係轉貼

但都謝謝

推 比更多人睇到

講得好，聽完就要服從你？林鄭都係咁講架，所以佢六月九日繼續二讀。佢已經回應咗五大訴求架啦，大家應該尊重下佢

即係 而家當無法治 前線自己就係法 當前線係法 前線話點就點
咁邊個監察前線行為? 樓主都係想SET返好個準則

黑警做錯 就不完美 可改善 大家屌到飛起
前線做錯 就不完美 可改善 大家就佢會變嫁啦 比D時間
咁雙標?

再者 邊個監察前線行為 邊個質疑前線 = 係咪想割
以道德/兄弟形式 壓你下去 要你禁聲
大量呢種留言 可以自己睇

同我地最討厭既中共 何其相似

好文 推

要睇situation
BTW相信前線手足

咁私了同對家拎刀斬人有咩分別呢？都係用私刑，不如以後捉住藍絲交比警察再上庭判啦，講真私了比外國傳媒影到都難解釋

咁阻路都係犯法阻人揾食㗎喎，大家唔好做啦

依家對緊個邪惡政權，我地目的係高尚，但手段咁乖係唔夠有效㗎，我唔係話無底線咁做嘢，可能係我既底線set得比你低

睇下有咩因為三罷受好大影響既同路人，例如上面講婆婆無人送飯，和理非動員一下去幫佢地？

黑客攻擊 提出得好 完全係一個方向
你叫大家夾錢請黑客搞死林鄭
你估會點? 用返句 香港人大把錢!!!

會變大同社會

全港扔真係贏
政府唔跪都唔得

如果私了黑警或者啲黑社會我覺得都仲有斟酌餘地
大佬而家

1. 活生生燒死人係war crime. 就算打緊仗都唔可以咁做
2. 個阿伯係嘈交。。無冤無仇. 另有有片影到個阿伯追住啲示威者， 但係咪個阿伯打人先實在無辦法證實，片中只係見到佢俾人用棍毆...之後就俾人燒。 燒完見個阿伯行得仲話佢事所以好少事 中學常識都無。 正常人見佢燒到甩晒皮已經係嚴重燒傷，行得走得係因為腎上腺素。 大面積燒傷細菌感染係致命.

我認同樓主的。 若果私了黑警，或者斬人果啲。完全冇問題唔應該割席。但燒阿伯果個 莫講話10年。終身都應該推佢去自首.

咁你做得低下階層又唔反省自己，應該屌政府嘅位又變咗屌示威者，連用腦袋思考都做唔到，就唔好出嚟獻世la。

岩呀 同埋而家咁 柒婆大條道理取消區選 屌 雖然話好多都係垃圾泛民 但我身邊大量淺黃其實好想要個區選的

而家講全民 全香港人 意願 好似普選咁
大家既意願
你走去講林鄭 即係你同林鄭一樣? 聽完就要服從你或林鄭

重點係邊度揾個勁到可以攻陷港交所嘅黑客

啱
我哋始終係綁架人哋嘅自由
應該道歉
例如出文宣話對唔住 我哋真係冇其他方法去令政府點點點
可能有人會屌
但事實上我哋係阻到人
如果人哋有急事
要去醫院見親人最後一面
呢啲我覺得一定要開綠燈
唔講輿論 淨係道德
已經要讓俾佢走

銅鑼灣真係玩大左，大原則係不傷無辜

咪又係話會燒到樓上
大把人咪喺度話冷處理好似遮埋對眼當睇唔到就算

要知道前線勇武要面臨既野係10年 被自殺 被強姦 我諗唔到咩原因唔去支持 即使係盲撐
依家同戰爭無分別 以前打杖難度會同敵軍仁慈？

分享少少野：

魔法廢老個條片，家父家母都覺得好無辜
(本身淺藍，比我講咗幾個月先慢慢開始覺得警察有問題)
我會咁應佢：
其實又真係幾可憐既... 不過咁喎，會唔會係佢之前做咗啲咩事呀？
手足通常唔會主動攻擊人架喎
之後再見到佢追住手足個條片，
我：點解十幾廿個手足對佢一個人都要走？
佢會唔會係有武器呀？無武器仲衝上去打人真係搏比人打咩？

家母已即時講唔出野
家父直情一句：喔，咁抵佢死啦

對外，我地盡量幫手足解釋
對內，可以反思，可以反省，但始終我都係撐你地既
大家一齊進步 先係我熟悉既香港人

暗網 用比特幣 搵
自由之戰
唔試下點知? 而且又唔洗用咩人力去做 就好似懸紅咁
多元化思考可能性

真係值得思考下。

道德上黎講 個個都明唔好阻人最理想啦

將對中立既人影響減到最低

但理想還理想 事實係要有效果永遠都要影響唔關事既人

講緊有問題既從來唔係個行為本身,而係個行為既合理性
藍屍自侍黑警唔會拉而打人,你還拖打到佢斷手斷腳,一頭都係血, 個行為好暴力,但合理,所以無需改善
有條友走黎用把口屌你老母,話你都是支那人,話支持黑警, 你就去打佢兩巴,個行為唔算好暴力,但唔合理, 所以要改善

對內應該要反省檢討
最後堅持自己果套都冇辦法,但唔好係連登講唔同意見就屌人割
就係因為大家係同路人,先提出意見
唔同意見既人討論完先有可能再進化

藍絲：得二百萬人出黎，即係仲有五百萬支持政府。呢個沉默既大多數先代表到全香港人意願。咁不如唔好抗爭啦好無？

BTW，你係咪語言障礙？普咩選？「即係你同林鄭一樣」？唔明你up咩？都係果句，弱智就上少啲網，學識幫你老豆老母執骨再9up。

呢d先係高級5毛風向撚
要爭取民意係爭取會出聲出力個班
而呢班人基本上都歸晒邊 5個月啦
班沉默的港豬今日可以習慣做奴隸
你塞多幾日個都可以習慣被罷工
佢地只係一班高適應能力既木偶
為左呢班人停步？ 而家不進則退架啦

再講 前線失控？何時何地何人？
叔一燒都係佢出手捉人先
唔好低估藍絲既禍害
伸手捉你一下可以令你受酷刑坐十碌
到時係咪你代受害義士坐
藍絲只係一班見風轉舵 狐假虎威既人
打到佢地怕先唔會咁囂張

歷史上有邊場抗爭係無犧牲下完結？
今日見到既和平都係建立係大量單事力量之上
無實力無人會同你講道德講準則
重妄想用愛與和平穿透坦克？
醒啦

不如開post 討論
成個post我覺得最有建設性的留言

尼采呢句用黎隱喻女人
唔好同女人鬧交令自己變得婆媽
個theory唔係咁樣用嫁

拉

左膠，仆街死啦你係到扮前線

簡單講就係要冷靜，諗清楚行動目標，同埋 set 底線。

無底線係咪即係政府一直唔聽就放炸彈炸平民都得？咁即係等於六七暴動啦，同工聯會有乜分別？

明白大家都好焦急，但此時更加需要冷靜。如果對家無出現，真係唔好純粹發洩求其搵鋪頭搞

完全同意。依片嘢真係攞嚟製做前線vs和理非。

我識嘅和理非對叔一燒係完全冇反感，依班人你要佢哋主動罷工就唔會，但係被罷工就好樂意。

篇文嘅意思唔係話唔做，就就算你做都唔可以認為自己做嘅嘢係完全正確，一啲認為自己做錯事謙卑嘅態度都冇

反思呀 唔該
我地係人 我地唔係同班黑警一樣咁無能力呀手足

登仔更共

私了真係唔錯 但你地小心安全 唔好被人發現啊 噓

但我唔明點解"想贏"同"做得啱"一定有衝突喎...點解有思考空間時唔去唸下有咩方法可以平衡到2者? 冇人話要贏就等於一定要輸道德

搵下有冇人需要緊急幫手個D?
道歉同時又可以做下形象工程

不完美但可以接受 可以改善

其實依家勇武同和理非係縛埋左一齊，一黎靠和理非又會番番去6月前既定期遊行，勇武已經番唔到去果個位，亦都因為前線抗爭多人受傷被捕甚至死亡，和理非道德上都無辦法去退場，或者無論前線做左d咩事都好，都係不割

無論每次我地再較低條底線，都只可以同自己講無辦法啦，無其他辦法啦，但呢段日子我一直關注被捕人士既情況，上庭既上庭，還押既還押，其實真係會坐監架，唔係尻拉架，真係會瀨野架

所以我唔會好似呢到d連燈仔打幾隻字就威，叫人用多d火魔，要攻呢樣，要打果樣，未升級夠，要有死既決心，要殺狗，未殺到一隻狗，我地已經有幾位手足食實彈，我覺得呢d都係推緊手足去一個好危險既地步，好似害緊佢地咁樣

唔怪之得咁多人放棄連登 睇睇呢個post就知，咁多人推加正評。

用正確嘅道理講似是而非嘅事，唔怪之得誤導咁多人

五毛係咪朝頭早開工?
阻交通又警醫護車過唔到?2014年個論調
燒藍狗又話人地只係口角之爭?唔睇前傳都見阿叔口角有血，即係之前另有故事啦，當然無人知佢有無打人定係單方面被人打到咀角有血，呢度只係帶出你D撚樣唔覺得事發有因

又再講啊，任我行叫人起身叫人拜都好本身就係獨裁，一排已經服佢既人，而家D藍絲係同路人同幫人同派人咩?對家黎架，佢唔出手唔出口咪無事。

原則係藍絲挑機就要請神!

打仗 有軍紀有長官
有準則 而家樓主係想定返個準則

如果琴晚燒唐樓 不幸燒上去 消防因為塞路黎唔到
上面D住戶點? 佢地就算走到 D家產點?
有人會負責? 定一樣 都係林鄭錯中共錯 唔係佢地 就唔會咁 去解釋左佢
有人會接受 亦有人會接受唔到

勇武10年就係至高點 佢地做物都支持 想問下你係咪咁?
有個勇武話我要去坐10年啦 借你條女黎屌2下 得唔得先?
或者你女友帽你 同左個勇武 你又支持嗎?
講返燒唐樓 燒上去 原來 有勇武深黃屋企人 咁又點?
呢個只係極端例子 但係至高點下 應該都係要支持 唔係咩?

想了解下又有幾多人真接受到?

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

呢位手足，句句到肉，將我心底話講左出嚟
最可悲既係，我因為怕被人標籤分化L，左膠五毛
而選擇唔發聲
原來場運動去到呢度我除左驚港共既白色恐佈
還有手足們無形的白色恐怖
有一種「你唔撐所有既行為，就恥與你為伍」既感覺
希望大家可以正視自己心態
唔好因為藍絲，政府無道德底線就放棄自己既道德底線
你想像下，假設香港政府真係瓦解，政府真係比你取代左，你敢唔敢講，除左清算警隊，唔會有其他持有相反意見而無做過傷害手足既事既人被清算？
「藍絲撐警撐政府就係無良知，死不足惜」
聽過好多次，但如果只係為自己相信既嘢發聲就要被清算，咁真係同共產黨無分別。
我以前都相信手足係是非分明，但自從叔一燒事件後，大家百般合理化件事，我不自覺開始感到恐懼，到底大家已經變成乜嘢。
「死左膠大愛L，藍絲咬甩耳仔呀！手足被人打/殺呀！」
係，所以我都唔反對私了，但麻煩你對準個啲傷害我地既人，而唔係只要係敵對陣營就個個都私得⋯

唉有感而發，打到1999，抱歉
希望香港光復後，取代既唔係另一個極權

簡單就係
三罷應該講完就算？
唔應該 有人和佢suck?

咁係有道理呀 但 你都要提出意見架

支持！

有仇恨很正常，我也有。但為何不把仇恨發洩到該發洩的人身上？拿上班族、小藍絲洩氣，非大丈夫所謂。我們要報仇，不是發洩！試想像，我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？你說我瘋了，然後繼續做一些大規模犧牲手足吃力不討好的事，我正想說，你才瘋了嗎？

我認為罷工的精髓，在於癱瘓經濟，切斷政府收入來源，迫政府屈服就範、回應訴求。香港是金融中心，倘若金融大鱷們肯罷工，股市暴跌，政府才會心急。但你如今堵路，影響的是公共交通，還是林寶堅尼？妨礙的是普羅百姓，還是金融大鱷？

個班唔返幾日工就生存唔到既 好明顯就自己有問題啦
不過 時間越耐 其他人繼續被罷工 而又癱瘓唔到經濟 就唔知普通人點諗

你絕對可以開po講快閃目標
唔係喺到孤芳自賞

如果快閃火魔係咁易
一早已經做左，快閃曬全部高官大宅
你以為帶火魔掉完走就ok？
全香港都係天眼，冇掩護冇掩體點掉？

我覺得你講既嘢係可以討論
但係唔好鬧人有勇無謀
全前線都有勇無謀剩係得你有
咁你會唔會又覺得奇怪？

我唔係想大家包拗頸
碌返上呢個comment頂，你覺得可取既建議開po傾，有用既我一定推

「有個勇武話我要去坐10年啦 借你條女黎屌2下 得唔得先?
或者你女友帽你 同左個勇武 你又支持嗎? 」

拋極端例子製造恐慌、用性作為抹黑工具，污名化勇武派既手段同班共狗如出一轍，唔差在講埋「天使」啦？賤種三毛死全家。

但手足已經死傷無數 仲有無時間比你"反思"?
有得必有矢

同意，前日係中環見到，有個大媽走去鬧啲仔挖磚set rb，跟住就比人推跌成個撻咗落地下，咁做同啲黑警有咩分別? 藍絲鬧你可以唔理人，又可以同講道理，再唔係就鬧返佢，但如果係佢未出手之前就打，係真係完全講唔過去。大家切忌被仇恨充昏頭腦。

你攻擊黑警，港共點都得，搞到平民有傷亡就等於自己扣血，到時D人見到黑警就拍手潻呀！醒目D啦！

好！
我決定唔三罷。
日日返工

前線有啲失控係事實
有藍屍撩人先私鳥，打狗同殺狗係絕對認同
但對唔同意見既就打就過份左
燒鋪都冇咩但切勿係民居附近燒
燒錯人甚至手足我真係好驚會發生咁既事
叔一燒因為外界好多都唔知條友扮休班狗
都被對家不停放大，而且無可否認係殘忍左啲

預左被人屌分化狗
不過我都想講出來

sorry ,係我心中，想打贏邪惡就係要比佢既賤更邪惡，當然門面要做好。
咩自己唔好變成怪獸完全係廢話。

叔一燒, 我反而覺得ok
私了更加無問題
但燒舖就真係唔好
唔係咩道德撚、左膠，係常識嘅問題
香港唔同外國, 啲樓太密集, 人太多,
新、舊樓又連埋, 幾乎區區都有人住,
已經連續兩日都有火勢失控, 可能係灑水系統唔多掂, 或太大火,
無人死叫好彩, 但無人可以控際到死咩人,
希望消防手足意見真係可以傳開去
因為前線係唔睇, 亦唔理連登

廢都有佢既存在意義
因為佢地都係人 有人權

有道理但跟大隊
唔割

認清事實啦，冇仇恨會行到今日咁多人仲堅持？真係靠爭取民主信念呀？咪天真啦

我前日都係中環見到你老母企街接客，比幾十個男人輪完仲要比狗屌，好似話要賺錢養佢啲賤種後代。我都希望你老母唔好比性慾充昏頭腦。

成篇野都係叫人割都咁多正評

篇文都有話 "我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？"

咁都係割?

鬼唔知 但香港只能被罷工
癱瘓社會都係癱瘓經濟一個方法

遇到有藍絲屌鬼，應該第一時間退開三步，
粒聲都唔好出由佢鬧，
佢郁手先至自衛

一早完咗

成篇都係滑坡謬誤
忽然三罷/被三罷嘅成效
好明顯政府無能力處理

係戰場上面同人講道理，
啲手足比人斬個陣唔見你同班閪伯講反對意氣用事？

拍心口保謐一定唔會係絕大部份前線心聲

無錯 點解要用咁高風險(被拉) 物力 朝早出去打
消耗咁多 黎被罷工 而出到盡 拉既人多左
社會未有完全停擺 經濟單日損失 有無一億?

諗下停市 香港無幾多個億 ?
18 -19年 印花稅收800億元 最重要班金融大班無得對沖放貨
而個先傷

推呀

你講嚟聽下點停到市

咁你要諗下點解人民冇武器同點解有法律呢個原因喇

係咁係度屌嘅其實有無認真睇篇文？

“But what worries me is not your shooting me, because after all, for people like us it's a natural death." He laid his glasses on the bed and took off his watch and chain. "What worries me," he went on, "is that out of so much hatred for the military, out of fighting them so much and thinking about them so much, you've ended up as bad as they are. And no ideal in life is worth that much baseness.”

Gabriel Garcí­a Márquez, One Hundred
Years of Solitude

和理非只係注重自己拗唔拗得贏自己親戚
比啲自我修養好唔好？

佢地講燒人
個別事件囉

但係藍絲斬人，已經N單喇

上面初步討論係搵黑客搞
不如真係開post 討論下
等有相關知識的一齊傾下可能同可行性

推 好高質既剖白

收鳩皮啦你 唔撚係打柒燒班藍絲
而家仲會好似678月咁日日都有藍絲打鳩手足呀
尋日先成堆藍絲打塞鐵手足，又有手足被殺害
你同我講咪撚打佢地，咪撚塞要人道歉
你班撚樣肯罷工手足使出黎塞路塞鐵？

你係咪傻撚左呀？死左膠

見面有之前定下的規矩，呢兩日真係越過界，燒鋪，噴校車，但真係有無辜平民死傷，成局即時收皮，又對得住犧牲的手足咩

完全認同

好撚肯定寫呢篇野既唔係前線，就算係都只係個班叫人"唔好打 唔好打 打死人"個班仆街垃圾死左膠

永遠都對自己人要求高
對敵人就唔識死裡打

人地斬到我地血流成河既時候
你都說服唔到你身邊啲淺藍
依家比人用一單叔一燒問
就啞，咁係你廢，唔係前線濫暴

講
又唔做
自己講完唔夠膽做
又想等人地做

鬼唔知咁樣最有用咩

深度文，我怕兒登仔睇唔明 ……

我覺得到星期六一定要停一停，大家認真諗下放火燒鋪，同藍絲互打攪出人命，有手足當街比人殺咗………

我哋做咗啲咩？

求大家反省一下

咁呢個
講返燒唐樓 燒上去 原來 有勇武深黃屋企人 咁又點?

講明極端例子 唔通呢度無妖魔化過黑警藍絲 之後FC 係假既?
之前大把我朋友話 我朋友見到 我朋友消息

我講明係極端例子

lm

我無話一定有衝突，但兩者之間一定有灰色地帶，而中間嘅取捨，每個人有唔同睇法

而家見到就係周圍都有戰線,人手又不足物資又不足,但係民怨已經開始越嚟越大,示威者嘅行徑亦都超出咗佢哋口中嘅底線,場運動發展到而家我真係睇唔到再有乜嘢出路,可能我講嘅嘢你覺得我係散 播負面情緒又話我三毛,我尊重前線各位手足,有熱血有熱誠,視死如歸嘅決心,但現實係你越係咁樣做,成功個機會越來越渺茫, 一味用武力升級係解決唔到辦法, 妄想症父會跪低應承你哋所有訴求係一個白痴嘅想法,係時候要搵人去 同當權傾,趁而家有形勢去商討一個有利嘅停戰條件,否則武力越嚟越 升級,我見到嘅就係大量手足被捕, 受傷,死亡,之後運動漸漸結束,迎接嘅唔係煲底相見,係會喺監房相擁,你哋可以細心留意事態發展,三個月後再睇返我今日講嘅嘢, 我純粹理性分析,你可以唔啱聽,繼續圍爐取暖自high,如果再唔改善或者再諗對策,後果就會係我所講嘅,要講嘅係咁多,要 拉就拉,要 block就block

最後一句,天佑香港人,天佑香港, 香港人加油

綁架高官有用？
綁到之後有乜用？
可以推翻政權定可以革命？
攻陷狗屋邊個唔想？

你條撚樣同何不食肉糜有咩分別？

Pish

黃背心發生於何時 幾時完結左？
佢尾聲係點？依家係咩情況？

黃背心法國政府跪左 承你貴言

真係做到「竊取牠們的軍火」後，佢又會出篇文講流彈會打死無辜市民，叫人放棄武裝架啦。全部都套路黎。

咁你坐喺屋企綁手綁腳等共產黨慈悲啦

撳錯咗負評幫你推 好同意你

就尋晚不幸走咗嘅年青人。
完全無報導過有被人斬，連FA都話係墮樓
到而家都仲有人係咁話佢係被人斬....

依家就係話對敵軍,幾殘忍我都唔會有意見。你鐘意打斷d斬人藍屍手腳,火烤黑警,我都只會慶祝。

但對敵國平民(只用口鬧你既)就唔應該又打又殺,right?

法國政府跪左, 但無完全答應示威者既訴求

針對這前所未有的情况，法國政府通過兩方面回應：一是啟動自1995年已有的全民諮詢及辯論機制，這一點稍後再說明；另一方面是結合形勢，主動整理各方訴求，形成四大議題——
（1）稅制改革和公共開支，重點是公平的稅收與理性的分配；
（2）國家公共服務的組織與地方集體的權責協調；
（3）生態環保政策的各種過渡措施；
（4）民主前提下公民在地方、國家和歐洲等層面機構的權責。
........

於是，針對政府的大辯論，黃背心的召集人也在facebook開了一個名為「真正的辯論」的討論區，宗旨是民主大旗幟下的集思廣益，宣稱不受馬克龍四大議題規限，在首輪10多萬條建言中，篩選之後總結出三大議題：
（1）RIC（Référendum d'initiative citoyenne），即由公民從基層提出的議案，議案在達到一定條件後（如簽名人數），政府必須籌備相應公投。這些議案可以成為法律，也可以是廢除某些法律，或彈劾某些選出來的代表，甚至修改憲法。....
（2）社會公義與公平稅制。
（3）生態環境的演變與過渡措施。

但隨着運動拖延的時間過長，走上街頭的群眾數目大幅萎縮。「飄風不終朝，驟雨不終日」，現在只能將分散各地的群眾集中在某一個城市，方能發起行動。5月底舉行的歐洲議會選舉，也對黃背心運動產生心理上的消極影響，其兩份選舉名單總共只獲得不超過1%的選票。

燒唐樓鋪 一路燒上去 係咪有勇無謀?
點解唔水魔法或者其他 或是火魔法非唐樓既中資店?
唐樓走火通道 防火本身就係40-50年前以上既野 仲要老化

你講天眼 咪前一日去爆左佢 爆唔到 用漆彈
聲東擊西 計劃周全 閃一次個震撼力 夠哂大掛
我咁蠢都諗到個譜去再Plan 英明既勇武 可能諗下

2014年佔領都引致孕婦無法趕到律敦治產房架，咁又點？有無發生到？你條賤種抹黑就抹黑啦，咩極端例子咁把炮？死咬某一事例再滑坡製造恐慌，同班狗既記者會思維一撚樣。

你想表達啲咩?

睇完，的確講出問題既焦點。不過如果唔三罷，仲可以點做，仲應該點做，依個問題已經諗左好多個月。如果冇方法可以取替到三罷既，就唯有做落去。

啱呀
講咗咁撚多年
你哋仲想可以企喺道理高地，漂亮住咁贏呢場仗？
未免太理想主義呀吓？
你嘅對手仲要係一個咁醜惡無恥嘅中共而唔係林鄭呀
醒未呀
連一個傷害唔到人嘅被罷工行動都覺得唔好失民意
不如咪撚搞革命啦
咁多手足傷亡
你話我激進又好點都好
我不擇手段都要贏呢場仗

非常同意

咪即係你抗爭我支持呀但唔好影響到人論
垃圾文一篇

支持

仲有一張

查真凶 搵到支持獅鳥

係冇衝突呀
你哋可以ban橋
但唔該提議一個更如加可行嘅行動
而唔係只企喺道德高地指指點點

你去睇番前日中環新聞，咪知我想表達咩囉。只要加一句前日係中環見到，就係事實黎架啦，家下抹黑真係輕鬆。

打仗係須要軍紀，

我地流水亦有情義，
良知道德要有。
唔係就走左去極右。

人性係基本， 但唔好盡信人性， 要有規律。

行事要慎思， 理由要充份。

唔好學警謊。

大家想講嘅係
你太過激進反而唔會贏到場仗
唔係道唔道德嘅問題
係講緊 你咁做會贏唔到

再講 無人阻止你私鳥
但大家只係remind 緊一樣野
太過火一定有反效果

睇我#500

完全同意，小心道德情感綁架

推推推推推推推

一直覺得連登就係中國式民主嘅樣板

咁俾人斬嗰啲係有辜既手足？
政府有冇成局收皮？

手足被

推推推推推推推

有崇高理念就不計犧牲別人，這思想是很危險的。

以往我們堵路，搞「和你塞」、「不合作運動」，我們會發起後續的道歉行動，表達的是一種無可奈何，一種迫於無奈。可現如今，我們表達的是理直氣壯。撞到了人，你道歉，和撞到了人，你問人走路有沒有帶眼，是有天壤之別的。態度很重要。態度決定一切。

忠言逆耳，切莫不要意氣用事。

要小心

覆巢之下 焉有完卵
亂世之下想獨善其身又想正義伸張
會唔會你企得太高? 塊地

用你方式
連登一堆 我朋友話 我朋友見到 我朋友消息
標題黨 收到風 中槍者已經死 大家報仇
用未經證實可能或謊言 再滑坡製造憤怒即時叫人出去報仇，同班狗既記者會思維一撚樣。

斬所以令其他市民受害係合理？

支持樓主！

指點可以係一個starting point比大家一齊去唸同傾下一步確實點做...係咁易唸解決方法我地唔洗搞咁耐啦...個個講自己意見都一定要有埋solutions, 咁咪大把人唔洗講野

即係會割席啦屌你老母

俾人斬果個一定係無辜
但唔代表傷害無辜係咁

政府做呢d仆街野所以d人咪咁撚憎政府
先有咁多人捐物資/錢
最重要嘅因為你同政府唔對等囉

佢做完唔會失敗唔代表你做完都唔會失敗

再講多次 無阻止你私了
但唔傷及無辜生命//武力對等係底線
而且我睇唔到守住呢條底線 點解會破壞個運動

係咪打緊稻草人？我家下明刀明槍屌緊你抹黑同散播恐慌，你就走去講咩連登風向撚，你啲轉移視線都做得幾拙劣。

冷氣孫子
比埋曬啲離地建議
唔跟就係有勇無謀

幫你放上中期檢討丫

你咁有心機寫

你用正常社會下嘅運作去判斷一個革命期間嘅行動，然後屌手足意氣用事同理直氣壯，你當中嘅例子引用同道德觀念有好大關係，但你未嘗試了解點解手足需要咁做。

被罷工係因為喺正常社會運作下不能成功，先需要利用呢種方式而做，何況革命本質就有將所有人拖落水嘅做法，你觀乎歷史都會出現，假如唔認同，你要諗清楚你係咪想推翻制度重建。

而且你嘅內容明顯有為行為劃一個道德分界，本質上並冇問題，但唔能夠淨集中講罷工，根據你嘅邏輯整場革命都係逼梗全香港人參與同攬炒，係咪代表係錯誤？我認為你應該首要係為攬炒做一個定義，否則你整篇文都好似自打嘴巴，特別你聲稱自己係前線

到底而家有幾激進？
我願聞其詳
幾個月前，圍打警察都俾人割
而家大家都進步哂理解
而你哋班道德撚仲喺到話被罷工唔好？
你哋一直話人哋國家示威好勁呀好快成功呀
但自己一直固步自封
你都點贏？
Ban橋可以，但唔該提議一個你哋所謂可以唔過火但又更有效嘅行動

覺得無謂去咁辛苦被罷工，求人罷，香港人中意翻工嘅程度大家有目共睹。中環和你lunch搞得幾成功，中大同學們努力護校亦鼓舞士氣。
而堵路建議堵淨一條線。
私了方面今次火燒可能嚇親唔少人，始終有機會致命，但唔會忘記藍絲做過咩。都係貫徹一直講開嘅斷手腳。

而家就係提醒前線手足做決定要考慮呢樣野
但明顯好多人，只少呢到嘅人都唔係咁諗

依家有咩例子係破壞緊呢條底線
比你計埋叔一燒

訓咗幾耐 上面咪有片佢扮休班警追住人打先

道理是放在那一邊立場都可以講得通的才是道理，所以不要犯你討論的事，不要做你討厭的人。正確到不應再正確。

好文推

其實呢篇野係係行動升級之時點醒我地既一篇文
如果我地唔反思、唔反省戰略，真係同共產黨無異
睇完篇文我既總結係
做實事（對住的警甴既策略），狗屋
不要將憤怒情緒洩於無關痛痕，只係口舌之爭既藍絲（並非阻膠/民意撚，純發洩既搵佢地真係無撚用，打撚完佢地一樣咁撚憎，仲會加重仇恨），引時有的影相既中年人，好可能係影下成個overview,係支持我地既，點知有手足屌佢地就藉此發洩情緒（同埋black bloc基本上無乜可能咁易點到相）。相反，琴日既黑社會拎哂架生，見到佢地一定要打柒佢地，向有用既人發洩，以暴制暴就係咁解。

但你知唔知呢個唔好輸道德唔好輸民意唔好輸畫面嘅point討論咗幾個月啦
已經唔係starting point啦
咁你呢幾個月諗到乜嘢有效方案？

「我上班，我就不罷工；我不罷工，我就不愛港；我不愛港，我就是個人渣。這種道德綁架，是史無前例的噁心。」

Sorry，我係愛香港，我可以放棄份工。
有一點認同樓主，的確有好多人係道德綁架，唔罷工就屌柒你，呢班人個心態係唔應該
但係仍有不少真香港人，係可以為香港無限付出。

個問題在於心態，要更多人去響應罷工，唔係靠道理綁架，而係感染身邊既每一位

大家仲記唔記得當年既air drop 戰術？

我再一次重申，不割，係真係錯左都唔割，真心真意去包容手足既錯，但唔等於唔改善。

非常時期非常手法，火魔法燒路障呢啲係合理，對比起黑警同藍絲暴徒殘害異見。但燒鋪燒到樓下民居，真係會傷害到無辜既人，所以要諗清楚

吓 佢哋出手/有任何行為係害緊手足 咪照打囉
我好撚支持喎 手足都係我屋企人

相信手足有獨立思考
好多嘢都係講互信啫，先予以信任好難咩
所以話樓主係高級五毛

d 口吻咁似偽中立藍絲
不推文

講句我係前線就有過千正評

支持樓主
完全係我心聲 但我冇勇氣出聲 欣賞你既敢言！

運動可以持續到而家得到民眾支持是黑警港共做仆街嘢多到不得了呀！

佢哋仆街，我哋同佢哋鬥仆街呀？

我地成日屌人無良知呀！搞到校巴出意外，小朋友有死傷的話，點撚樣算呀？

叔一燒已經係啦下話
你咪打鳩佢囉 燒人真係同殺人無分別
佢好彩無事咋
係咪代表 以後人地阻止你就殺左佢呀
再重申 無阻止你私鳥

開渠蓋再鋪野都係啦
真係好彩無人跌落去咋wo

講真 令到火車停駛ok
但放小型異物真係唔得
到時唔知照駛就係搞出好多人命

我地係唔撚想發生呢d事啫
到時就玩完

如果呢d 全部fake news 我絕對可以認錯
但大家只係提醒你唔好過呢條底線啫
大家認同並堅守就ok la

總之兄弟爬山
永不分割

你幾時見過藍屍 狗隊認錯？

叔一燒係個別事件
我地啞忍藍絲比人斬到血流成河係廣泛事件

你搞清楚呢個概念再黎

你又話講互相 但又話佢係五毛
咁sorry我都係五毛
大家都係提醒你地有d底線啫
就被人攻擊做五毛
咁樣叫互信

Btw 隨便屌我
我都會照做我岡位嘅事

吹撚到小朋友有死傷
我地d 小朋友學生哥都死咗好撚多個啦
屌你老母扮中立

完全同意文章觀點。

手足要記得天琦封信：
「你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」

我有信心，
手足都係有理智嘅正義朋友。
1）報仇，可以，但請對準正確目標報仇，要以對等武力還擊。
2）唔可以傷及無辜市民。
3）唔可以殺人（我係話人）。

連登真係唔可以睇，會激撚死
呢個po成堆左膠

係你覺得前線唔堅守咋
係你自己唔習慣私了咋
係你自己唔將矛盾指向政府而走黎要手足設限咋

除咗第3點
其他同意

人係寶貴生命
但係綠曱甴係抵殺

yes

欣賞前線的犧牲，勇氣，面對牢獄嘅風險，但不代表義士臨陣屌人條女都唔出聲指正呀？

佢唔係唔俾你罷工
亦都唔係道德問題500我講左
係無限upgrade 只會失敗
大家係提醒遵守一定底線會令件事更加成功啫
我真係希望有大家有個意識係到
係有某幾樣野係過份左 唔可以再係咁
如果大家都係咁諗 係我過份擔心 咁就okay la 我道歉

賤種三毛扮咩撚野？鬼同你條食屎狗傻閪「我地」，你慳番啖氣幫你老豆老母執骨啦。

長文 推

成篇文咪就係串緊你呢d on99 非黑即白的極端思維囉。

我話唔跟藍絲 做法，就等於要奶共？你個腦有無logic?

人講你就信？bye bye

咪話當下囉, 咁佢係扮完休班警先出到天橋同人嘈再俾人點火吖嘛, 即係燒嗰下有機會唔知佢之前做過咩啦

同埋我有話唔好私了咩? 注意下方式都要掛

你唔撚好去死 叫手足坐終身你冇病呀
乜嘢叫係咪個阿伯打人先實在無辦法證，只係見到佢俾人用棍毆
又係我睇唔到我聽唔到理論
藍絲扮乜撚嘢黃

邊有咁多左膠？人地手持幾千個帳號，帶緊風向啊

但而家個叔一燒正正就係到扮便衣/休班狗嘛

我習慣私鳥
但唔代表所有私鳥都係咁
我日日都將矛盾指向政府

係可能係我錯
覺得前線唔堅守
原來個個都有咁嘅意識 咁我道歉
但我真係希望大家明白點解有d野係唔應該做

個班風向撚咪一樣帶緊風向
你點證明佢地係唔係真心想用呢種方法叫多人出去 去被覺醒
係真係有手足 自己作出黎 去鼓動其他人
而我講既野都係例子 我真係作出黎既 有腦既人 會信一個例子所有內容?
定信一個半真半假既 事件
佢地包裝一個半真半假既故事 去抹黑對家同散播憤怒
同你屌我個例子係抹黑同散播恐慌 有咩分別

我係真心用極端例子去指出前線就係法 就要支持要聽有幾難令人接受
而我特別講明係例子

你話你會割哂連登d風向撚 未fc既就作出黎既 連登仔 你可以屌7我
請割

我唔贊成逼人罷工 因為我有時見到都好唔舒服
但的確個個肯罷就唔洗塞鐵 佔路
少左好多手足出事
呢個係事實 尤其我睇到西灣河個件事

不過火燒個單真係over 左
唔好令自己變到好似藍絲咁不理智
核爆都唔割 唔代表我支持整核彈
有反思先會進步

屌人條女就唔知有無，不過你條賤種三毛老母比狗屌就一定有

講得極佳 cap圖貼堂

做錯事就要承擔。無論係手足又好，政府又好，鹹蛋超人都好。
咁一係你拎條片嚟拍到個阿伯打人先？ 唔係我想睇唔到，我係真係睇唔到。

呢啲咪做到野囉 嗰啲由得身邊嘅人一知半解搞到立場動搖
根本就係自己辦事不力 明知道件事嘅前因後果又唔解釋清楚

如果真係手足就唔會唔信前線有獨立思考，佢掟緊火魔法嗰陣可能諗緊隔離嗰個係佢口中嘅怪獸囉hehehe

用水魔法或者其他魔法 或是火魔法非唐樓既中資店?
好離地???

如果你講天眼個度 我只係話英明既勇武 可能諗下
有話佢地唔諗就係有勇無謀?

其實係真 被罷工係就係會解放到逼住要番工既手足 但同時都會令真心想番工既中立派靠藍 現象就係最近係周圍都見到有人自發咁清地下D RB, 你可以話佢地收哂錢 但見到清既唔再只係以前既廢老 而係後生ABC 高層中環鬼佬都有份 我地係咪諗下依種綁埋其他人一齊既手法係岩呢

信咩野？

我係覺得手足而家98分
有2分可以改善下啫

如果係我諗多左
咁就okay la我道歉
對唔住
但我希望大家真係認同就算對方藍絲但殺人係唔ok

有機會唔知 即係都有機會知
你都排除左前線做野係有佢考量 咁有得點講

前線決定，上線檢討

而家前線做左啦，我地上線檢討番，發覺係錯、有問題，前線你地收到個訊息自己醒水啦。

有女仔畀藍絲當街擄走
呢度自稱前線話唔好燒廢老
唔知要用幾多個人嘅命換呢條道德底線呢
有冇正評咗嘅1000幾人答下我

屌你老母啦，痴撚線，我和理非一名，中大有份塞，大家都想贏，一有些小意見就比人屈毛！

依家香港係進入左緊急狀態
警謊日日濫權濫捕
全港多區釋放生化毒氣
人人自危

罷工固之然會斷收入
我地要諗方法去解決問題
財力/人力幫助有困難既人 （終極和理非絕對適合做）
唔係一黎就話手足咁做唔岩

我地要正視聽
係政府用政治暴力、黑警暴力、殺人、性侵、白色恐怖等因素引致今時今日既局面
我地都想安居樂業
但政府唔民意
縱容黑警破壞社會安寧
日日帶頭破壞法治
而且冇任何責任、後果

其實香港人抑壓咁耐
被三罷既出現真係唔誇張

係手足嘅話 為左件事好 唔係盲撐
而係黎搞清楚嘅事 所以咪上黎同大家討論囉
如果原來我係錯嘅 大家都認同「就算係藍絲 只要佢無殺人 你就唔應該殺佢嘅」
咁我道歉🙇🏻

大家都有條底線就係唔好傷害無辜
但火人，佢絕對唔係無辜
民意
我哋有二百萬人
如果呢二百萬人即刻行出嚟一齊主動罷工一星期
你覺得需要勇武嘅出現？
仲需要有咁多所謂輸民意嘅畫面
每個人嘅底線都唔同
例如無辜嘅人？咁到底點定位無辜？
好似有啲和理非到而家都覺火魔過份
咁點協調？唔好再用火魔？
我個人係覺得唔傷害冇搞手足嘅無辜市民先係底線

有咩咁恐怖
社會學一直強調邏輯上官僚不會消失
只會被另一個官僚取消
當我地腐敗就由下一代取代

各位覺得私了過分的
而加藍絲組團係上水打手足
又想捉女手足
你地左翼思想的各位
出去保護佢地未

求下你地，大發慈悲
犧牲下自己
唔好淨係保護藍絲
唔保自己手足喇

咁如果前線有咁嘅考量咁就okay la
我地係驚前線有時候衝動左
想提醒下啫
大家都認同 「對方藍絲唔代表可以極高強度私鳥」就👌🏻

好文要推

其實成個連登都開始失去理性

我地而家缺乏嘅係自我反省

唉，其實講到尾最衰又咪個d
無咩負擔/唔係緊急職業
又唔肯罷工嘅仆街
唔係佢地手足唔洗咁
手足係唔岩
但革命就預咗要犧牲
你連小小犧牲都唔肯
咁你真係唔配擁有自由

worth reading

麻煩你個度加返隨意兩字
私鳥程度睇對方做啲咩架姐

我地無謂逼所有人服從我地

抗爭呢啲野要靠道德感召唔係道德綁架

卑微和理非：我有份塞中大，但反對搞校巴

要作野呢，就唔駛自稱咁多。無啦啦講咩校巴比人搞，小朋友出事，再扣埋良知帽子，意圖太明顯啦，下次做野要認真啲。

好文 好有心思打
最近發現唔係好多黃絲所想
雖然對家好過份 又無計可施
可行的話 建議將力道集中用 唔好一次過打擊另一部分既香港人 老毛都教要打擊一小撮
但十八區開花又係政府迫出黎 所以都好無奈
但我覺得十八區可以有其他玩法 唔一定三罷

私了程度應該係睇我方勇武程度 上次銅鑼灣隻狗俾人捉到圍毆都只係個頭流幾滴血

無人肯回應定點？
我道德綁架你地定點？
你地左翼思想的唔係要護弱勢咩
幫幫手啊
求下你地

而家講緊嘅係鶳個原因 如果係單純影相或者口角根本唔需要出手

咁你去幫手足未
屌你老母係個高地到落番黎喇
你一係做到甘地聖雄咁
自我犧牲
一係落番低地

你呢邊屌緊政府漠視民意
另一邊盲撐搞革命但漠視民意嘅同路人
呢D係咩諗法？雙重標準？？

終於都正評多話負評
要有篇好文大家先出黎投票

而不愁吃喝的你輕描淡寫的一句「不上一天班會死嗎？」，讓他們餓了三餐。
我唔知你係屌緊D冷氣軍師定IG story仲係吃喝玩樂既港女，但我可以同你講絕大部分既手足都唔係你所謂既不愁吃喝，唔少手足已經餓左唔至三餐。
那些約了動手術的病人呢？就算是不看病一兩天不會死，但這句話又該是出自於你這外人之口嗎？
醫護問題你唔去怪政府，竟然係去怪至係三罷左四日既手足?有幾多支那新移民濫用緊香港既醫療資源。
倘若金融大鱷們肯罷工，股市暴跌，政府才會心急。但你如今堵路，影響的是公共交通，還是林寶堅尼？妨礙的是普羅百姓，還是金融大鱷？
首先，金融大鱷大部分都唔洗返工，佢地係投資者，一係就經營緊可以自動運作既公司。但呢D金融大鱷/大老細都需要下屬去幫佢做野，三罷就係想推動影響金融大鱷既齒輪。
「如果你肯罷工，我們何必堵路？」
若能做到全城罷工，甚至巴士、小巴，的士司機都罷工，的確唔需要手足付上監禁十年既風險去堵路。至於你後尾兩個被迫例子，係Intention 問題，依家呢刻仲好想返工既人，被迫無得返工當然會嬲，但個班係D乜野人? 一係藍絲，一係中立港豬撚，而呢兩班人就算做咩抗爭都會嬲，因為阻礙到佢地，難道我地為左中立既人感受而乜都唔做? 大部分支持呢埸運動，一係罷工，無法罷工既都會扮工，甚至返工裝出來為手足掩護。但會因為三罷而嬲既人，本來就唔係企係同一陣線。

至於鶳問題我係認同要有個準則。

成篇文都係表面上支持呢埸時代革命，但重心偏向港豬左膠
你以上所講既問題，包括影響到普羅大眾呢個point ，責任完全應該指向政府，但你竟然選擇指向手足。
去到今時今日仲妄想爭取哂所有人支持，唔係左膠係乜?

網絡世界唔可以盡信，唔知寫呢篇嘅係咪真係手足，啲用字真係好共産。其實一開始睇到叔一燒條片都嚇一嚇，不過佢扮休班警打人捉人先。如果大家真係認同對方係藍絲就殺得嘅話就唔會有私了，就真係隨身戴把刀去捅班藍絲紫絲同共匪。
BTW 我相信今次輸咗大家就算意見不合都會殊途同歸，不分藍黃一齊喺集中營相見

係 就係個重點
點樣協調
我覺得佢唔係無辜
但唔應該被火燒 因為好容易死
就係想有呢d討論 咩程度ok咩程度唔ok
唔想係一句「五毛」「相信前線」咁就討論完

無需要加深勇武同和理非之別。
假如將五大訴求同我地既思維價值宣揚出去，
以至於改變其他人既觀點，甚至行為，
係成個運動既終極目標，

咁所有香港人都有拉其他人轉黃既責任
（縱使我認為係黑白既道理，非藍黃 - 但係係今次討論不重要）

勇武可以食腦，和理非可以上前線，
突破本身角色既限制，真正體現香港人既責任。
如果你話勇武唔需要做呢樣嘢，
你未免貶低左勇武，
將佢地講成剩係識上前線衝，唔識分析每個行動相對於整個運動既cost and benefit。

所以要理性抗爭

我緊係明喇
但呢到d人怪勇武太勇破壞佢道德高地啊
你仔細d睇篇文喇

鬧來鬧去冇意思
講實際
我想知依家前線係有幾失控？
私了有幾失控？
點樣妨礙到運動？

講來講去除左叔一燒有冇第二單？
叔一燒係個別事件
藍絲/popo/政府既濫暴係廣泛事件

你矛頭唔盡力指向政府
走返返黎燒自己友後欄，係咩玩法

見到上水咁樣，睇番依個post，sorry我要屌鳩樓主老母

冇撚講其他野 你付出時其他人都付出緊
而家同你講 因為講口唔夠講就講手 同狗有乜分別 同鐘偉倫個仆街有乜分別 我地同狗嘅分別係我地有良知

當前重點係要將運動帶來嘅不便指向政府，並用深入淺出嘅方法同市民講，以爭取支持

佢可能係共匪
但佢講嘅野唔係無道理
我唔想呢到一討論就五毛就算
因為我覺得有討論空間
我個人黎講
就覺得應該私鳥佢但唔應該火人
想大家協調下有個共識
我覺得呢點好重要
因為明顯好多人唔認同
比平時都好多

咁快就扣緊漠視民意既帽子啦？我咪係民意囉，佢地至少無漠視到我既民意。

不斷要求用對待政權既標準對待抗爭者，將個Standard壓落抗爭者度，又無能力用番同一個Standard去壓制番政權同藍絲。你呢啲各打五十大板既思想係無能者既正義，即係偽善，亦係維穩。

高級五毛功力深厚，感化咗班淺黃中立

因為係五毛

唔係話要妄想所有人支持我地
但係如果唔盡力得到最多人支持呢場運動
同路人只會愈黎愈少，呢個係永恆不變嘅定律

問多你一句 如果捉到人影相 佢好合作好好態度 del咗相你會唔會鶳？如果有藍絲喺到指罵用口講 你會唔會打佢？

做錯事就要承擔 完全唔理出發點
上面咪有片

[/quote]
睇左未啊 咁撚樣都叫冇威脅
琴日中環個女人咪又係咁樣比藍屍捉左囉屌你老母[/quote]

咁多快閃 火魔法 呢D地方呢?
閃到無公務員敢返工呢?
半山班大班呢? 地產商班吸血鬼呢? 呢D先係重點
呢D先係可以叫林鄭中共讓步
前線有勇有謀 有班都敢落到解放軍軍營玩 唔係無可能

上完半山快閃
落山喺港島俾人圍捕

上何文田燒高官大宅
然後狗屋行動總部就喺公主道隔離

你呢啲就係叫離地
前一晚喺呢啲絕對嚴密監控既地方打爛完cctv
下一日會冇人戒備？呢啲就係叫冷氣軍師

講得好，成篇文個目的明顯係將個責任spin落抗爭者度。

我直接d同你講
你要保持道德高地無問題
咁你都要做實事去保持
只有左翼先會有呢種矛盾
正如唔企高地的人我唔會要求佢守高地
你要自己企
請你唔好犧牲其他人的生命去保持
文入面就係企左高地
如果佢真係前線我尊重
但呢到個個話打藍絲過分的
當有手足比藍絲打果時
係咪隻身去保佢地
係的我尊重敬重你
唔係的請你落番黎

中！

我地要強調
我地所有野都做過無選擇下先想大家罷工因為政府無能一直唔回應
咁既話路人會多d同情同埋理解
反而一般道德感召例如學生為你擋子彈你連工都唔肯罷？呢類話語只係對深黃有用
中立港豬覺得唔關佢事藍絲冷血無感覺

一早睇咗呢條片。呢條片點樣睇到係個阿伯打人先??????????????????????????????????

啱呀
呢條道德底線高到我跟唔上
再者，攬炒根本就影響住全香港人
然後自稱前線嘅人話唔支持影響到人嘅行動
咁你做咗咁耐前線，影響咗咁多人
快啲去警局自首啦

曱甴王 甴近平 習近平

我自己一定唔會
如果係現場我一定勸佢唔用影
手足如果頂唔順私了我會開遮幫手足遮
或者我行埋一邊

你不如去同藍絲講喇 啱啱有福建幫捉走咗個女手足，認唔認同呀？譴責咗未呀？

態度決定高度

冇...我明你講咩...
但唸左好耐都唸唔到點解決 係唔化表就等於要放棄唸同獨立思考...

同意，推

同意
每個決定都無可能滿足晒所有人
罷工/被罷工對大部分人黎講 已經係最低成本 最大效益

我明白抗爭者嘅stardard唔應該set太高
但係當有一日我地所做嘅行為觸及部分抗爭者，和理非甚至係普通市民嘅底線
佢地唔再支持我地
抗爭嘅人數只會愈來愈少

鬧人左膠和理非或者割蓆d人
人地唔係呢個意思呀
睇多次篇文先
唔好亂咁屌啦

敢問高人 寫下千字文之後
應如何解決此局勢？

藍絲無腦有咩好講
藍絲呢d on9 我放棄左佢地啦

但唔認同你燒人唔代表等於藍絲
當中好多和理非 佢地都幫到好多手（當然前線最重要）
大家想做好d je

真前線心聲: 睇你地脅持到經濟，赢到場仗嗰時，我都唔知自己有冇命/正常嘅身體享受自由，民主。

我只可以話我理解你嘅唔理解，你冇事過拿住把摭，對住幾枝槍。手手腳腳隨時中彈，能見度係0嘅情況跑。俾狗車追，望住側邊嗰手足俾人㩒底。你唔明前線幾想場仗快d赢。

唔係話和理非冇負出，但比起我地攞命攞前途博，真係唔大sor。幾多錢都買唔到手足條命㗎，所以對到d人唔行罷工，唔行take risk好難唔嬲。

我只係話鶳要用得其所 好似便衣狗 黑社會 拎架餐嘅藍絲呢啲係死不足惜 但係如果齋罵冇郁手嘅藍絲唔駛開佢拖 推走條撚樣叫佢走就得 我唔係阻膠 我唔會阻住手足鶳

不愧係CU,打文都高汁過人

有另一個方法
就係和理非的底線變左就得
正確係應該宣傳到和理非接受
好似7.1攻立法會咁

好精彩 形容到游離份子 立場偏中立既人既心態
我地同藍絲最大分別 係我地會思考

咁你哋話唔一定要火燒
可以圍毆
圍毆都可以錯力打死人
一開始大家都割
然而而家大家都理解
咁同火燒有乜分別？
只係畫面更唔好睇姐
又話要報仇
咁條底線應該要set到幾高先好？
我只要唔燒民居唔傷害到真正無辜嘅市民就得
如果佢哋真係做到呢一步，我會企出嚟為佢哋道歉

只能認同樓主粗體部份

被擺工比無勇氣但想擺既人
比啲西腦細迫同迫啲藍絲擺

打藍絲係效果低亦都有風險
但有人足做我都唔割

咁都有千幾個正評
連登真係被滲入得好緊要

要拉其他人轉黃真係得啖笑
5個月，半年都嚟緊
發生咗咁多不公過份嘅事
佢哋都未黃
究竟樓主期望可以做到啲乜令港豬，中立，藍變黃

我明呀
所以你點屌我我都認衰
我都認同罷工私鳥
但我真心為件事好 只係想講有d位係可以改善啫
好明顯呢到覺得燒人完全無問題
我想討論下啫

你覺得我無上前無資格講
係 我認同
但我都想話你知和理非點諗

辛苦你了

乜我有話過你係藍咩？ 捉走女手足嗰啲人有分搞淘大花園，如果當初畀私了，結果會唔會唔同？
我不反對燒藍絲，bye bye柒頭

我都唔係完全同意篇文 (我唔反對三罷)

呢個point我認同你 會叫佢唔好再影 快啲走 其他手足行到埋黎咪叫大家冷靜囉 真係開波嘅就開遮或者行開

但燒人係好高率導致他人死亡
圍毆唔係

所以希望你地用個低機率、更好嘅方法啫

其實老銅都有單燒360差少少燒到民居
手足一定係唔小心
但大家都係想提醒 咁樣真係要小心啫
但結果呢到好多人覺得係批評前線

希望多啲人看到

講得好

有仇恨很正常，我也有。但為何不把仇恨發洩到該發洩的人身上？拿上班族、小藍絲洩氣，非大丈夫所謂。我們要報仇，不是發洩！試想像，我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？你說我瘋了，然後繼續做一些大規模犧牲手足吃力不討好的事，我正想說，你才瘋了嗎？

寫得好好成篇都寫得好好

所以文宣點解會係咁重要
就係因為要幫和理非洗腦
降低道德底線
但係我地而家嘅態度唔同以前
以前叫人三罷係求人合作同體諒
而家係文革式批鬥甚至搵小市民出氣
唔支持嘅就等於藍絲
愈來愈偏激同激進
和理非亦可能認為我地場運動變左質違背左初心而唔再支持
我地而家要拆嘅係點樣可以重得民心
盡量令到多d人接受我地嘅行動

我都問咗好耐
左翼思想家去咗保護手足未
好需要你哋啊
唔好傷害影響仼何人

天琦果時有人開真槍咩？ 我地唔可以再搞教條主義。
你係左膠咪繼續左膠。但係依家已經係戰爭狀態，如果你唔係前線就唔好對前線指手劃腳。

我都費事覆佢

事實係有班淨係睇畫面同埋好撚善忘，今日我地有人中槍就變黃，聽日見到火人就變藍。
但講真嗰班人支唔支持，意義唔太大，無論佢企邊邊都唔會有實質行動，對地運動嘅意影響，個人覺得唔大

如果你擔心機率呢啲問題就話姐
你真係覺得樓主係呢個用意？
咁睇嚟你太唔了解5毛

我無話你話我係藍絲
但我就係唔想大家都唔反對燒藍絲
如果果個藍絲做完仆街野要私鳥is ok
但燒人係真係等於殺人 佢好彩唔死咋
我唔想手足做殺人犯

係 咁做係唔岩
但所有方法都用哂
寧願贏得仆街 都唔要輸得漂亮
被三罷 佢哋係強制唔見咗啲錢
但唔咁做 冇嘅會係更多捉既性命

兩者比較起黎 就算而家嘅三罷係強迫他人 我都會咁選擇

好撚鬼喎屌你老母
仲叫人攻狗屋搶軍火？
咁都咁多正評

咁可能佢係5毛
但上面已經有人話支持燒人
我好擔心好多人都咁諗
我真係唔想手足做殺人犯

ching 你唔係信香港靠呢d阻膠會贏下話

是日笑話：香港唔番工會餓死

香港從來都只係冇地方住，你係冇地方住你番多幾日工都係要訓街架啦

通漲害死佢地唔講？
大陸客推高生活開支唔講？
垃圾房屋政策搞到出街食飯一半錢去左鋪租唔講？

手足的確係有野要檢討，但絕對唔係唔再堵路阻人番工，今日放棄閒日搞，就會退化番去早三四個月嘅僵局。

琴日好似見到手足見到人影死物情況但好惡地叫人唔好影。

都希望大家儘量保持禮貌，就算藍絲鬧你地儘可能忍辱，除非對方真係擺到明想出手/出左手。

雖然擔心手足比人影係好想喝止，但太惡的話有淺黃猶其老人家都會對手足印象差左，未必變藍但可能係佢地自己圈子傾果陣都未必咁樂意/有牙力望手足兜。

有太多人理解唔到制度暴力... 你要凝聚民心最有效一定係俾d手足頭破血流嘅相佢睇... 即刻又當前線係condom

五年前既失敗係失去民眾支持咩？
係休息、嘉年華、唔升級搞到冇左momentum
當年12月係啲人話我本來支持依家反對雨傘？

你同劉曉波講既嘢好似
我沒有敵人
但係大愛、民意、畫面好靚、小不忍則亂大謀呢樣嘢，我地做左五年二十年喇

爭取左啲咩？
唔好因為驚輸就唔係睇清楚件事

咁連中槍被自殺呢啲事件佢哋都只係黃得一兩日
樓主想用咩方法令佢哋變深黃？
我哋繼續被欺壓直至64 2.0呢啲大屠殺嘅出現？
咁我寧願放棄佢哋嘅支持
而且佢哋憤怒得一日，淨係repost下ig
樓主覺得佢哋嘅影響有幾大？

咪回應左 resounding NO

孔明
香港人攻心攻左20年
小不忍左20年
想問你既大謀喺邊？

有D道理，不過前線自己會諗會調節

其實得左翼同企高地的人先會比人問
你要用高地批評手足
前題係你都要自己做番高地的行動

自問我都係和理非，但我做唔到甘地咁高尚
咁不如我唔好用高企去批評手足喇
落番低地唔係真係咁辛苦架ja

爭取個班人完全係浪費時間

明明你講得岩 竟然咁多負皮 證明左你句野好中

無嗰班人支持，點夠力對抗

我早兩日推完你個post
今日你就中計

點先對得住義士？
自己減辣休息返談判桌？

推！

你講哂啦

個班口講支持但乜撚都唔做既有咩用?

贊同，民主制比壹黨制好既地方就在於可以自我反省修正。
如果大家被狂熱遮蔽了眼，不聽任何反對勸告既話就真的和共黨壹樣冇區別了。

爭取邊班人都要，除左深紅
但唔係用手足條命

咁你都覺得唔係追打 其實冇嘢好討論

天琦嗰陣講嘅時代革命，我認為係指大部分香港人嘅政治覺醒，即係我地已經大致做到。

但問題係下一步要點，當我地有比雨革更大嘅民意，但面對更強硬嘅打壓時，佢講嘅野唔一定啱

一單咁多
我地自己陣營就將佢炒完又炒

一單係個別事件
藍絲濫暴亂斬人係廣泛事件

將矛頭指向政府先係我地要做既嘢
唔係一路叫自己人收手
而且仲要有個前因係個廢老追打

唔講真係以為篇文係六月寫
仲守道德底線結果咪係畀人斬畀人打冇得反抗
唔怪得班曱甴當人狗咁打啦

首先
我地要有個民主制度先
如果我地立國
都係專制
我第一個企出黎反
但唔好講到我地而加有權力喇好無
唔對等架我地同政府

其實搞左咁多次三罷
目的係想癱瘓社會運作 從而令政府動搖去向我地示弱 但係成效有眼睇...
呢個政府完全都無所謂
仲要迫你一定要返工
而且要返工既就死都會搵到方法返工
返唔到既係屋企home office都仲得

你話連登無支那狗吹風向真係無人信
呢個垃圾post都千幾正評

咁都俾你呃到千幾個正皮

單就理解其他人感受呢點，咁其他人有冇理解過手足感受？
有冇理解過手足見到同路人一個一個被捕、被自殺、被真槍實彈射時嘅感受？
要呢場運動贏，唔係因為好勝，係要幫背後為呢場運動犧牲左前途嘅人、將要一世活在陰影下嘅人、甚至犧牲左性命嘅人討回公道，更為為下一代爭取，爭取一個有免於恐懼的自由嘅未來。
=
「覺得自己有崇高理念就老馮犧牲他人」
呢場運動去到呢個階段已經唔係為咩崇高理念，而係爭取返一個可保障基本人權同無警察濫權嘅社會。
爭取緊將來保障每個人基本人權嘅社會時，仲要比淨係諗自己嘅藍絲話手足阻我一日返工自私，話完手足自私，手足仲要氹返佢，會唔會搞笑左啲？
=
唔係見到手足做得唔完美唔可以比意見，
思想教育故然係好，但唔該唔好只係指責別人行動但唔提出實際解決方法同行動。比人話分化撚是有原因的，因為你冇顧及手足心情。同時亦冇諗到可以由自己出發。
自己唔認同依家做法嘅，每個人都可以係大台，可以自己發起義載基層人士返工又好，自己發起道歉行動都好，去做你認為對呢場運動有用嘅事，合理嘅有人buy你嘅自然會跟機，咁先係兄弟爬山，各自努力架嘛。

塞路頂盡當暴動
綁架高官叫恐怖主義

邊一樣先會令民心動搖
咁都可以跟風同意

你掉番轉諗。若果有條片同呢條差唔多嘅。
但角色掉轉。一個黃絲打幾個藍絲
你個結論係咪一樣覺得係黃絲打藍絲先咪知道個推論合唔合理囉。

今日俾個同事問我
點解要迫人跟你地個套？
點解迫人做啲唔想做嘅嘢？

正確態度

叫佢咪撚做囉

攬炒要全民同意？

攬炒係要既得利益者被逼
係要服從制度者被牽連

我等你班港豬2046年先黎同意攬炒？

依家叫你槍指敵軍而唔係槍指民眾

大愛休息嘉年華你老母

講係咁講，但過程同結果呢？
整個環境係過程中受嘅損傷要幾耐先復原?
烏克蘭係呀，革命成功。但革命之後遺漏落嚟嘅後遺症呢？
睇下而家嘅烏克蘭同2014年之前成個民生區別?

前線已經唔止一次為呢種事內訌，「有咩落前線講」，最後都係以情緒主導最終決定

Push 不要被仇恨蒙蔽雙眼

我認同樓主

拉啦
連登好撚多5毛風向撚
咁都呃到一千正評
矛頭明顯可以指向政府
你係要指番手足
明顯唔係手足

現在佢哋派藍絲出來打人，希望大家不要出來同呢0的垃圾打。

又出現了，同自己意見一樣嘅就正確思想
其他人支持同自己唔同嘅諗法就=5毛，左膠，道德撚
正好驗證樓主講嘅情況

事實喺個社會已經無法治可言
宜家整個社會面對緊嘅喺無窮無盡嘅警暴，任何一個都有可能行下街就比人拉左，佢地自身權益都受到侵害嘅時候叫佢地出來罷工爭取翻佢地自己嘅權益，緊叫做道德同情感綁架
光復香港講緊嘅喺爭取翻全香港人本來應有嘅權益，叫佢地出來罷工為佢地自己爭取權利，邊撚到綁架啊？？

發生咁多事就一早唔係政見之分， 係黑白良知之分

未成功反而去擔心成功完既後遺症

既然唔需要諗將來，咁呢個運動嘅原意係乜嘢？
唔係正正因為考慮將來嗎?

。

而家仲有咩游離分子垃圾

你咪慢慢繼續做大愛左膠
各有各做，夠膽咪黎前線阻

藍絲廢老斬到人斷手斷腳都係「民眾」唔係「敵軍」
咁你大愛飽佢

喂 畫面好睇又點呀？唔好睇又點呀？
出核魔法都支持

成個運動大家都係一步一步咁行過黎
唔完美 錯嘅位其實有好多
更重要嘅係我地要識自我調整

我地依家好似有種取易不取難嘅心態
明知普通藍絲 其實只係on9涼薄扲把口講
有d舖頭純粹係打嘴炮式撐警撐政府
但就被私了 被裝修
但對一直掌握緊大局嘅官員 警隊高層
有曬地址我地都係冇野做過

係社區太多群眾衝突 絕對不利於穩住自身爭取淺黃、中立人嘅支持（事實上好多香港人都係中間遊離派，話人家陣仲中立、人藍腦殘對成件事冇幫助）

未來方向如果係阻人返工嘅 對準中環金鐘就夠 其次就係行動就對準返個政權
如果唔係好難解釋成個活動 文宣唔係萬能

不過唔好道德綁架
日本社運就係咁樣失敗，好警世
多一個中立好過多一個敵人

將來就係失敗左好大機會入集中營
唔好將對政權的要求放落去示威者到喇
權力咁不對等你用同一標準緊
美帝立國之後修憲會唔會追究佢地自己殺英軍啊？
佢修憲係限制番自己成立的政府唔再出現壓制平民
你講的野應該係成功立國之後一齊討論立國之後的體制

阿豬阿狗都知要對準政權
但係警總政總 何文田半山全部守備森嚴

攻呢啲先係真送頭

呢到大把人提出咗大把論點去證明樓主係5毛
我哋呢到只係笑鳩樓主
唔該你去返主要樓層反駁
同埋唔好話咩意見唔同就俾我哋話係5毛
佢做前線話唔想影響仼何人
咁由一開始已經影響緊人啦
更何況想攬炒？
唔該佢唔好再影響人啦去警局自首啦
你都提出論點啦
唔係點討論呀？

我代一眾藍絲多謝你哋

而家黑警係唯一阻住曬嘅人 所以搞鳩黑警先唔會錯
我地要利用自己嘅優勢 就係人多 各區開花嘅時候唔應該凈係堵路 應該同時燒狗屋 燒曬啲裝備 凈係堵路冇用 見你地冇威脅就重兵搞有威脅嘅地方先 好似中大咁 搞掂中大再慢慢嚟請rb都未遲

但如果同時各區燒狗屋 啲狗救得一度就救唔到其他

利申千祈唔好咁做

大家勿忘初心，唔好變成自己最討厭嘅人，雖然絕不割席，但有檢討先會有進步，對前線抱懷無比敬意，但亦唔好盲目認為佢哋做乜都啱，適當時俾啲建議，集思廣益，呢場運動先會愈做愈好

明明呢篇野就冇反對私了冇話要割，行文態度都有留討論空間俾大家，睇文又唔覺得佢係一個單純有道德潔癖嘅人，點解去到後面會演變成正評篇野就係鬼就係五毛？？

係 我會話佢不自量力 唔應該感情用事
要衡量自己嘅能力先

佢地會話：「我家中藍絲廢老
係屋企表達不滿咋嘛 點用啲人係街上咁樣表達不滿」
再唔係話：「好呀 搞掂埋我屋企人囉
不過要叫其他手足 我自己落唔到手
如果其他手足想 我都可以幫返佢地架」

梁天琦 -- 得民心者得天下(全文字版)

我冇嘢講，大家重溫一下

依啲就真係做嘢喇

用水魔法裝修好似都唔錯

有仇恨很正常，我也有。但為何不把仇恨發洩到該發洩的人身上？拿上班族、小藍絲洩氣，非大丈夫所謂。我們要報仇，不是發洩！試想像，我們若利用這次堵路的人力，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火，豈非更有用？你說我瘋了，然後繼續做一些大規模犧牲手足吃力不討好的事，我正想說，你才瘋了嗎？
你柒撚完未? 啲論點去哂邊?就咁俾一句你才是瘋了就啱哂? 攻入警署唔好話香港同其他獨裁國家，鬼佬國家都開實彈而且一定幾十幾人

仲有搞被罷工點解要道歉?要道嘅一早道哂歉，死人觀感又好好睇?今時今日仲返工半冇事嘅你道歉黎有乜撚野用，佢地會轉立場?

成篇文咁撚柒都有咁多正皮

咪撚就係囉
每次啲左膠都唔撚明
你係可以指點批評
冇人阻止你班左膠
但唔該提出一個更有效用嘅提議出嚟
我哋實會支持嫁喎
一味係到指責咪就係做咗分化狗囉
咁都唔撚明？
班撚樣真係唔識嘢嫁喎

謝長文

佢冇反對？
唔該你再睇多次佢篇文啦
你再睇埋佢啲建議啦
，集中火力綁架一兩個高官，或攻陷一個差館，竊取牠們的軍火
我只會覺得佢唔係5毛就係on9
希望樓主嚟呢到二選一

其實你想推前線去死咪講囉
依家對面隨時開實彈，你叫我地真面推王
和理非一日唔上前感受下嗰種恐懼，一日都唔會明。

極度唔同意你篇文。左膠到極，完全漠視五個月以黎手足所做既付出同無理解到和平抗爭既0成效。你講既論點，只要配合五個月以黎既社會形勢就無辨法自圓其說。

而你重要話去選區選，我不禁懷疑你係咪真係前線。

你自己想補鑊eg道歉活動就自己發起
邊有咁多精神做埋公關
實際啲啦

佢唔係道德潔癖但一定係擁有高到唔合乎社會現況嘅道德底線，因為佢最核心概念在於不能因崇高理念漠視他人，但實際上革命當中嘅攬炒就係源於以崇高理念而將其他人一齊拉落水，佢聲稱前線卻抱持呢個理念已經有個大問題，佢只係用一個較為婉轉而且避重就輕嘅方法令你地覺得有討論空間，實則上已經用佢嘅道德尺去帶大家認同呢樣嘢

點解咁多正評？因為大家心底嘅理想都係社會盡快回復正常，應有嘅道德標準應該重回社會，但問題係今時今日革命之火燒得熾熱，大家過度沉醉於幻想嘅社會並唔實際

正皮原因
根本唔係呢班人抗爭
佢地想收割

連登唔係視呢啲諗法為分化撚 左膠咩
做乜咁多正評

文長咪正皮
洗用腦架咩

全民扔人地唔會跪
人地只會用更高武力

連登冇獨立思考嘅人佔大多數

啱
實事係點都要做
公關還公關
要求咁多真係強人所難
又要佛心又衝衝
覺得要轉風嘅，自己諗方法幫手拆

政治冷感嘅屋企人都問我 而家件事發展成咁 呢場運動既走向到底會係點我答唔到

好！
就派你用樓主嘅建議去綁架維尼仔
真接對準政權添！

多謝你嘅犧牲！

岩, 行動前要三思

結果一大班跟風
或者真左膠出現曬

你咁講其實應該番屋企訓教

推!

好同意
一有唔同嘅諗法就話人分化撚 5毛 啊sir
前幾個月仲要係連登真係高質咗 會一齊討論方向做法
其實根本冇變

其實得五大訴求/成功獨立/有中共特色的香港集中營
三個可能性
叫你屋企人諗清楚

絕對可以
其實我想講好多人都同你一樣
係真係開放、接受意見既

比啲信心，有錯我地幫手糾正
大錯就義正辭嚴指責
運動一路都係咁行落黎

咁不如我問返你啦
片段中該名男人在黨鐵內一人單挑一群手足
然而手足都冇圍毆佢
佢依然要追趕手足
請問佢意圖為何？
唔該你睇多幾次條片啦
如果一個黃絲追撚住一班藍絲嚟打
佢再俾人圍毆返
我都係覺得佢太意氣用事，俾人圍毆都冇辦法
咁到你答我啦

其實講得幾好，有幾點係值得反思
係唔係人地態度係點，所以我地態度係點。
因為藍絲涼薄，所以我地都要涼薄？我都想提出依個問題。
勇武唔表示要變成心態都要變成仆街，敢於涼薄

第一，叔一燒單野，其實係唔應該開心，個態度唔正確，因為單野點睇依邊都係唔係咁好。

第二，就係盲撐問題，前線手足做咩都唔指出其問題，盲目相信前線絕對正確。如有關火裝修問題。

我覺得我地心態上係要緊加Humble，而唔應該覺得自己係人上人。777同一眾政府高官就係死依樣。但我唔係唔明點解會有依種情況，因為權力使人腐化，大量民意受權其實都係變相另一種的隱性權力來。

但有點就唔係太同意

塞路方面，好老實如果運動一開始就走去咁做，我都一定會反對，但個運動已經經過五個月，太多的血，太多的淚。
政府完全Ｄｏｎ＇ｔ Ｆｕｃｋｉｎｇ Ｃａｒｅ
反正都係死星期六，日
個爆發點係周同學的死，本來都只係諗住搞一日，但1111槍擊事件將事件去到一個新端。如果再唔升級，只會另到政府覺得開實彈都無問題。

但認同樓主唔應該道德同情感綁架，應該去同人講點解要塞，對受影響群眾道歉，而唔係就去屌唔參與的人士。

推 下下去到盡私了冇裝鳩嗡嘅藍絲唔係辦法 但係絕對支持將鄉黑斷手斷腳

不完美 可改善

咁你加油,左膠式抗爭,天靈蓋擋狼牙棒

斬人既還斬人 每一個人都係獨立個體 冇一個人既行為代表到另一個

全香港有百萬藍絲廢中老 不限華人定鬼佬 外國定香港 大把手足包括我父母都係藍絲
佢地係咪全部都係斬人殺人犯?
你想批鬥斬死晒佢地 定開集中營gassing佢地?

*大把手足既父母

推！唔好俾仇恨支配

都係嗰句
藍絲廢老斬人係廣泛事件已經血流成河
叔一燒係個別到冇得再個別既事件
你搞清楚再黎恐慌

你關心父母的話係要勸佢地萬勿學班出頭廢老
呢啲就係我地可以做既嘢，麻痹班藍絲行動力
而唔係將矛頭指向手足

我都唔知你咁激動做乜撚
依家乜嘢令到你覺得前線要將全部藍絲送入gas chamber？

食返粒藥先師傅

我正係覺得
自己人都算 起碼我地明
但你對住出面班淺黃同中立撚都咁樣
仲邊有人會支持我地？
冇人支持我地仲點行落去
以家政府正正就係想依班人同我地割席
我地唔拉攏佢地不特止仲要屌走佢地？
以家出黎既人已經少左
我地更加應該以理服人 拉攏佢地
而唔係道德綁架咁遣責佢地
你睇下個仆街政府幾識做門面野
我地冇理由咁傻豬配合佢地 將淺黃中立拱手相讓掛
總括然而 文宣做好啲 去遊說多啲人加入我地
而唔係日日互屌內訌 我係林鄭既話真係拍晒手掌

推, 大家應該好好思考

唔好畀國會緃火案喺民居發生，否則成個國際戰線都會崩潰

笑死 d偽和理非剩係識不停Po ig story 根住就要不停咁割前線

終於睇到正常留言
唔明點解樓主咁多正評

推
呢幾日社會分化得更嚴重
或者我地要轉一轉策略
應該將兩邊拉攏一齊 再矛盾直指政府
因為相信所有香港人都會認同政府好撚廢
呢兩日大家都發現到香港人真係好撚鐘意返工
所以被罷工佢地係好唔情願
睇完反省左真係唔應該情感勒索人
佢地都有佢地既自由 可以既話感應係要感化佢？
不過五個月 要化一早化左

認同
做法不完美可改善但不割席

咁不如你又講下如果得番一小撮人罷工，點先可以令自己唔被秋後嘅同時又可以令個垃圾政權見到我地嘅訴求？
一係就唔好再做黎明行動，咁平日出來嘅就會變成只有大學生，佢地送頭就送頭死哂就最好？
又或者大家一齊平日咩都唔好做回覆翻平日翻工，週末part time抗爭嘅形式？咁你想爭取到幾時？之前試左三四個月冇用又對政府做成唔到太大影響仲要再繼續落去？
你要諗清楚點解會有咁多罷工以及被罷工，歸根究底係因為之前五個半月嘅運動政府當睇唔到，所以先要再升級，直接搞經濟，而且有好多被罷工嘅人本身確實係想罷工，只係各種原因 e.g. 閪/藍底老闆令佢地唔敢做、怕秋後。我地去塞路面係製造理由比佢地罷工，同時都增加平日可以出來抗爭嘅人
你話d人將翻工同香港放埋一齊比較覺得嘔心，有班人漠視左其他人嘅民意，但係本來抗爭就一定會對社會做成影響，你想完全和平地向一個政權表逹訴求而又被接納？得，不過唔係香港囉，去瑞士或者有可能嘅
有人受到影響我地都唔想，但係同樣地係一個避免唔到嘅成本，要怪你只可以怪呢個垃圾政權，之前嘅和平示威中完全唔比回應，係佢地一步一步迫到我地咁。對於影響到想正常生活嘅人，我想指出一點係呢個時勢下你想正常生活根本就冇可能，我地明白你想翻工，但係都希佢你地可以理解我地唔係為左自己，係為左香港嘅未來
不過有一點你講得好啱，時間過左咁耐因為有一班同路人作為支持嘅後盾我地的確係開始忘記左我地的行為會影響到其他人，文宣道歉等等的確係做得唔夠，呢點我地會加强番

推
講左我想講既野
如果唔需要理民意任你地做乜我都冇意見
但係依家我地正正需要更多人認同我地
係講緊連本身支持緊我地既都要繼續支持
但我地做緊既野又會唔會失卻左佢地？

一

101

佢都黃 問題係政府冇打算回應 佢話林鄭都放棄 都唔理你啦 咁仲有乜bargaining power

Very well said!

咁長其實講咩？
我淨係見到唔支持人三罷就唔想講

係呀，咁你肯認自己搞緊文革未

推，建議暫緩三罷行動，前線處境越見危險，民意容忍亦有限度，大家真係要諗諗

希望第日入集中營果陣佢都係咁講喇
無乜所謂的
記得相認
搞左5個月
唔好覺得香港可以番到曾任權年代

算啦巴打，條友on99，我都廢事理佢

主要係從來都睇到，佢哋打倒極權，但本身崇拜極權 。 想打倒佢只係因為佢俾極權踩住。

大部份燈仔，口講反共，卻從不去接觸共產黨，不去了解佢係咩嚟，佢點解可以殺低國民黨，不去想知點解共產黨會演變到今日。

其實望返，佢哋本來好共產主義

推
我地手足同班狗最大分別係我地會認錯，會修正

PUSH

因為我唔想叔一燒依類型既war crime會係手足上再出現 唔想手足認同依類型行為引發破窗效應 然後被全世界當成恐怖份子 畀全世界割蓆

好記得依單野發生當晚 一直都好幫我地拆既Hong Kong Hermit同redditors指明話係unjustifiable level, 好多redditors都話犯左戰爭罪行 日本Twitter, yahoo, 5ch既人直程話示威者唔再係示威者 係terrorists/テロリスト
日本戰線近乎收皮 媒體開始放大不利示威者既畫面 評論就話就算槍殺示威者都好難再會有同情感
英國BBC 德國DW news都好明顯唔幫示威者
睇中大單野點報都知

美國好好彩 有一眾議員 所羅門幫手拆 話係CCP agent混入做false flag行為 加上中大單野重新點起美國戰線 美國戰線再度振作起黎

但嗰位叔一燒手足已被國際當成condom 唔會有國家幫佢
重點係 雖然美國佬會幫我地拆彈 但一係幫得一時幫唔到一世 如果手足認同繼而繼續行使terrorist act 美國佬會唔想攬屎上身 到時我地就真係成為condom

所以希望大家將叔一燒事件當係一個教訓 手足（包括我）好好警愓自己 阻止同類型事件發生 亦避免想幫我地既國家與人民難做

三罷唔搞，一切正常，照舊打到比人拉晒，慢慢完左件事佢？

推推推推

異見應理性討論，不割

推，不割蓆絕對係最重要嘅思想！

小弟因為健康問題做唔到前線，對唔住！前線嘅決定我絕對尊重，獅鳥...裝修...魔法都絕對支持！

但係得人心者得天下，我相信絕大部份人身邊總有相識嘅人係以自身利益同方便為大前題嘅港豬/藍絲，黎明行動呢幾日我聽到最多嘅係: 呢度去唔到，嗰度無車點去呀，哎吔！又俾班黑衣人塞住哂啦！嘩，陰公囉，你睇吓呢個人俾班黑衣人打到....，班黑衣人要搞到幾時呀，好煩呀....咩都做唔到...

喺11月之前，我絕少聽到呢啲說話會由港豬口中講出嚟，最多都係藍絲講！我唔係話因為佢哋呢啲說話，我哋就唔做我哋應該做嘅野，但我哋真係要想辦法盡量令抗爭者嘅形象喺呢班港豬嘅心目中唔好越嚟越差，道歉行動又好，大型文宣又好，咩都好，都係拉返個支持過嚟！極端手法應該對準政權，對準黑警，幾extreme我都支持！

我哋應該要令到班港豬明白被罷工堵路嘅原因係林鄭呢個仆街政府漠視龐大民意，係黑警無理打壓任何抗爭活動，先令到我哋出此下策。

純粹個人意見，希望大家聽聽！無論如何，大家之後點做我都不割！

光復香港，時代革命

我同意

講得好好 只係呢個社會容不下理性

如果咁理性 贏盡掌聲 贏盡輿論又點？

一樣無結果

你望下朝早塞鐡同RB有幾多個出黎
唔割唔係得口頭，仲有行動，日日幾個幾個捉，想運動快啲完咪做Poe

而家又無掌聲又無輿論又無結果，政府唔驚你，又為自己制造敵人，又害多啲手足

首要係阻止政府停區選

我地有無警察對等既武力同權力保護？

黑白是良知

大家要謹記 呢句都適用喺月我哋身上

你唔私了，即係縱容佢地零成本傷害其他手足，咁仲害死更多自己友

先撩者賤，示威者從來唔會亂咁出手私了

而家講緊自己人嚴重傷亡
運動失敗就唔係民生咁簡單
核爆都唔割唔係用口做架

死左膠，手足俾人藍絲打個時你唔上去？

你而家屋企人喺醫院等緊你 你就喺原地反省

推，好文
我諗大家關心係，之後重罷唔罷工。
唔罷要做啲咩，大家都唔想坐起度咩都唔做。

算啦點講所明
永遠覺得自己岩哂既人點講都唔會明
同埋唔好屈我屌自己友我只係對事唔對人
你鍾意就繼續執行自己既理念

講得好
不停屌自己友唔夠努力
不過越屌我係越唔聽既

長文未睇哂
不過講得啱
推唔郁都要推

目前邊個國家可以做到

我同意樓主所講而家逼人罷工只係影響到普羅大眾，揸唔中政府春袋，我覺得而家可以傾下有冇其他行動可以直接癱瘓政府運作或者金融市場

同意，仲要唔好亂用火魔傷及無辜

😂習慣了 成日一係阿sir 一係就話你五毛

推 不能讓我們的行為與共產黨無異

真 推呢個 唔關民唔民意事

好文, 當一日政府唔就範, 受傷既只有罷工既打工仔們, 難道老闆能忍受你無理罷工一個禮拜?長此下去, 企業生意受損, 連抗戰既資本都無。講真, 後生仔資本唔多, 只有返工先有資本去抗爭落去。

要相信群眾智慧

隨時修正方向

真

同埋跟佢個獅鳥名單做
姐係好大機會要手足受傷先

恕不同意

改善空間［左膠道德撚 唔係和理非］政治唔係你做啱嘅野就會贏

不推文啦

改善空間［左膠道德撚 唔係和理非］政治唔係你做啱嘅野就會贏

推
但樓主走快啲

留意返，有人覺得叔一燒 "一陣就無咗火"、"燒完仲行得走得"，係"好小事"... 其實係好大鑊，會死人架...
根據做燒傷科 (Burns Unit) 既醫護所講，被大範圍但輕度燒傷的人，初時好似無乜野，只係燒紅咗，但過一段時間，燒傷地方先會開始發腫發炎。若有吸入火焰，氣道腫脹就會呼吸困難，需要插喉。再過一段時間，受傷地方組織開始壞死會放出毒素，肝臟一下子處理不到，就會做成器官衰竭。另外，燒傷傷口好容易受細菌感染，一發就好易變成全身性血中毒。
受傷範圍越大，呢D問題影響越嚴重。
今次火人佢全身近半皮膚燒傷，當日已入深切治療部，插咗喉，到依家都未出返黎。就算唔死得，受傷皮膚果種劇痛，日後皮膚結疤影響面部同關節旭動，係會受一世既痛苦。
講咁多，唔係要令手足內疚或者怪責，what's done is done. 只係想話比所有火魔法師知道，你地手上既武力, 同樣可以對人做成不可挽回既傷害，同樣可以致命。
下次私了既時候，諗清楚：對家所做既惡行，係咪值得比佢呢個程度既傷害，甚至置佢死命。
最後都係果句：不割，信前線會做啱既判斷。

說好的黑警死全家？？？佢話自己係警察喎

不堵路會死嗎？ ＶＳ 不上班會死嗎？

示威者說：對呀，不堵路會死，其他方法都試過了，現在這個是突破點，只能背水一戰，迫政府回應訴求，不然對不起我們死去的手足。事敗的話，中共不會放過我們的，這一代年輕人也會被種族清洗。

呀婆（文中極端例子）說：對呀，不上班會死，我們手停口停，好慘的，也沒有多少積蓄，也不能出門看病的，我們老了，很容易餓死病死的。

既然雙方都有極強理據，那麼世事兩難全，凡是皆有緩急輕重，亦有親疏之分，乃人之常情。藍絲港豬看來，當然搵食要緊，年青人去死關我鬼事？但在座的黃絲們，如果你們還自稱黃絲，不要忘記示威者的鮮血和性命，是為了什麼，為了誰。他們賠上前途，健康，甚至性命替你們抗爭，在他們生死存亡之際，你卻在可憐路邊的呀婆？當然，我知道你們滿腔熱血，無法對呀婆可能會餓肚子的慘況坐視不理，但請按耐一下你們的同情心，多想想我們同樣餓肚子的前線手足們。我們事後好好補償呀婆們，好嗎？

就像醫院只有兩個床位，一張給正要懷胎作動的妻子，一張給高燒幾日不退的兒子，而忽然有個呀婆跳出來跟我說：＂我趺斷了腿，現在馬上就要治，你不能這麼自私，不能剝奪別人治療的權利。＂我想了想妻子難產和兒子燒壞腦的畫面，然後和呀婆說：＂對不起，請忍耐一下，我老婆生仔不會生好耐的。＂

你問我，呀婆趺斷腿痛嗎？ 我當然知道很痛。
但是讓嗎？ 我不會讓。

就係你呢啲人搞散場運動

獅鳥應該獅鳥既人 而非只是獅鳥持不同意見之人

中大生明顯係自己執意鑽入死胡合

推 好文...

唔好再吹風要休息 好嗎 依家一停又要好似以前 每日捉幾個人 無限loop 直到玩完?

高質post

我一定會上去救手足呀 但根本同呢件事無關係
唔係同手足割wo 我絕對支持私鳥
但呢個case係可以改善wo
好簡單 你打鳩佢 同 燒佢
一個係襲襲他人/傷人 一個係謀殺wo
一個係3年 一個係終生wo

唔想手足意氣用事

推 難得

多謝呢位巴絲開post, 其實真係好值得我地諗。要自由要公義，係咪只有one way？好多人仍然用佢power 去發揮影響力，例如社工、老師、醫生、律師、記者。
有人講，手足咁努力，都係為咗三罷，可唔可以返少日工。其實諗真啲，係逼迫緊人去跟你呢套。咁樣去爭取，某程度係自私，同真正嘅自由意志、真正嘅公義相違背，掉轉諗，都可以係一種思想壓迫。
利申我係支持㗎唔係割席篤灰🙈純討論🙈🙈🙈

我覺得樓主同你意念相同

講既係態度問題

唔應該係復仇心態/理直氣壯 而係不卑不亢

同意

同樣
如果當年日本皇軍黎
唔同佢打，咪唔使咁多人死
又唔使咁多人唔方便呢樣果樣都可以咁講架喎

仲都係要打係咪
都係要反抗
最後都係會阻到人

你都可以好好諗下個問題
睇下最尾會唔會比左前設自己

其實一直以來我地學同諗既野都只適用於一個公民教育做得好 同埋公民社會
你話要民主自由 但香港班人既民智只去到我要飽飯 唔理咁多
同埋你面對既係一個極權社會 尤其宜家軍政府 咩都可以鳩UP而完全唔洗承擔任何責任

同意樓主某啲point 但有樣嘢唔太明白 難道私了唔同政治既人唔係意氣用事既行為？社會本身就存在住多元化既聲音 示威者連反對既聲音都容不下時 郁d就打7人 你學咩人講民主？同中共獨裁有乜撚野分別？

推 不割唔代表你做嘅野係岩 中大嘉年華果下 話唔好屌嘅話真係好情緒勒索，都識講不完美可改善啦，咁su同佢地com果時用火魔嚇想點呀
我理解私了，但都要因應對方做野程度而做到幾多
冇企圖打人點嘅令佢暫時失去移動能力咪算囉，前幾日老銅出面我知係狗，但咁打法好似想毆到佢死咁
你話對敵人仁慈就係害了自己，這種看起來極似防微杜漸的手法只會變到小小事就獅鳥，大家定好個準則先
有時真係變左情緒發洩

Ar sir今日你唔洗ot ar

你咁做同d死黑警有咩分別？同林奠呢個死八婆有咩分別？

有理有據 令人信服
不過其實同日都有開槍射unarmed protestor既
我想講其實都贏到開巷既
我地可以做既係無敵放大呢件事
坐緊輿論上風我地唔發大呢件事就去喺叔一燒上泥漿摔角其實都唔係明智。

更重要既係，
國際線絕對唔係2ch redditors 操控既
只係比國會、regime去selectively抽黎用
特別係行民主嗰套既國家
唔會因為你一個犯錯就唔支持你追求民主架喎
點都會繼續拉你入西方陣營

一上到國際線，就係利字當頭
你只需要配合，唔需要過慮。
一個禮拜後，日本人、美國人、韓國人繼續係撐你既。除非演變成我地亂鳩咁燒，但事實係個別事件，而你憂天憂得太緊要。歡迎討論。

你話國際唔幫我地拆
咁我又真係唔認同
BBC特別係BBC新聞網一直都唔係偏我地既
如果你有跟開

CNN、NYT、TIME我完全見唔到割席既部份
FT不嬲讀者都唔拎理
DW？德國？嗰個依家群龍無首、冇左出口就玩完、依家親支到核爆，喺香港事務上冇特別干預理由都冇特別出過聲既德國？SERIOUSLY？佢靜靜地收留黃台仰，而唔需要問德國民眾既

呢個就係國際線既本質，利字當頭、cherry picking。

咁咩方法可以令政府就範？
本來傾餐懵就係攬炒係倒逼政府
就範，否則死得更慘

依家又話唔攬炒，要照顧大眾生計
呢個唔係政府想你地做既嘢咩？
跟規矩、循序漸進、按部就班

同情心拎左五年二十年喇
除左眼淚，得到過啲乜？

當一班人都係咁諗
都係自私
而仲要班抗爭者尊重班自撚獅

都叫孫中山支持五族繼續團結，清朝家天下
咁你同我依家都仲會係奴才

點解你覺得我係抹黑? 我個日係威靈頓街個到見到，離主要人群聚集位畢打街個邊有段距離，有班人係旁邊圍觀，無記者，推跌咗個大媽後有兩個鬼佬鬧個仔話"It's wrong"。其實我講件事出嚟都只係想大家理智少少，明白前線手足好大壓力，但有時過咗火隔離可以掹一掹住，如果唔係你同啲黑警比人屌幾句就衝去打人有咩分別?

再者，睇番前日中環新聞之後呢？我都係唔明你想表達咩，想話我係老作?

係。就算殺左佢，最後只會增加更多仇恨

叔叔我覺得你擔憂係有道理既
但都只係你睇到既一小片

事實係好大部分前線係極度克制
有禮貌、helpful
除左你睇到呢段以外，你可以返去再開live
唔好咁己人憂天，多啲做文宣施壓政府

I know，我講嘅當然只係一小片，如果唔係場運動都唔會有咁多人支持。兄弟爬山，各自努力。中環嚟幾日keep住搞和你 lunch 其實都可以見到有好多上年紀的打工仔支持，每人行多少少，影響就可以好大。

推, 有幾樣野想講:

1.
好多人話民意唔會逆轉, 啱左一半.
如果講緊支唔支持五大訴求,覺得政府popo仆唔仆街, 咁冇錯, 絕對唔會逆轉.
如果講緊支唔支持勇武/用激進手段, 咁就錯.
點解過去幾個月玩到咁大都仲有咁多人支持? 就係因為對面做事有咁仆街得咁仆街而我地做事一直有原則有目的有底線,
所以我地先可以大大聲聲咁講沒有暴徒，祇有暴政.
如果我地放棄左自己既底線原則, 我地仲有咩資格話自己唔係暴徒, 仲點叫人支持我地落街幫手?
如果冇一班街坊和理非肯幫手, 手足做野都會危險好多.

2.
好似有人忘記左私了既本名: 自衛.
如果對方拎哂刀拎哂武器咁你點做都冇人會有意見.
但如果佢淨係用口你就郁手甚至放火, 咁就絕對係過左火.
只係因為政見唔同就私了,就話對面死不足惜既,果d唔係黃絲,係黃nazi.
以牙還牙, 冇牙就唔好還.

呢d唔係純粹咩道德之類問題, 而係好容易會增加敵人同消磨支持我地既人.
深藍果堆冇得救, 唔代表要放棄中間派支持同影響支持緊我地既人.
少一個位比人入就少一個人變藍.
大家用左幾個月犧牲左咁多野, 唔應該因為咁而輸.

大家同一陣線就係做咩都唔割 做左咩我地都唔割 但係下一次仲係咪應該用同一手法做 真係有得斟酌
我地無大台 無人同我地講要點做要點做 就算有一條友指揮我地 我地都可以用腦諗係咪真係做得好做得啱 今次做得唔好 咪檢討 下次唔好做 唔代表就係譴責前線
前線嘅壓力無比大 和理非坐喺office坐喺屋企當然可以理性思考 喺出面打生打死嘅手足每日都唔知自己幾時被自殺 被人拉去新屋嶺強姦 唔知隔離個個係咪鬼 下一秒拎支槍出黎指住你
兩邊互相體諒 和理非理性思考做足文宣幫前線 前線玩完online game翻到屋企一齊睇下今日做成點
唔係持有唔同意見就係五毛 你唔鍾意中共洗腦 打壓人 唔鍾意小粉紅唔同意見就攻擊人 咁你就唔好咁樣做

睇到一半已經覺得篇文戇鳩
倒果為因
話外判工返唔到工就冇糧出冇保障，如果真係有呢個情況既話，你唔走去屌政府做唔到野保障工人 仲要帶頭搞外判搞剝削權益，反而走去屌人搞到你返唔到工就冇糧出，係咪燒壞左個腦